\book[Épître aux Galates]{Galates}


\chapter
\sidenote{ Concordance : John.10.30 (2 votes) }
\verse Paul, apôtre, non de la part des hommes, ni par un homme, mais par Jésus Christ et Dieu le Père, qui l`a ressuscité des morts, 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.16.1 (5 votes) }
\verse et tous les frères qui sont avec moi, aux Églises de la Galatie: 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.1.2 (2 votes) }
\verse que la grâce et la paix vous soient données de la part de Dieu le Père et de notre Seigneur Jésus Christ, 
\sidenote{ Concordance : Heb.9.14 (2 votes) }
\verse qui s`est donné lui-même pour nos péchés, afin de nous arracher du présent siècle mauvais, selon la volonté de notre Dieu et Père, 
\sidenote{ Concordance : 1Chr.29.13 (2 votes) }
\verse à qui soit la gloire aux siècles des siècles! Amen! 
\sidenote{ Concordance : Gal.5.7-Gal.5.8 (7 votes) }
\verse Je m`étonne que vous vous détourniez si promptement de celui qui vous a appelés par la grâce de Christ, pour passer à un autre Évangile. 
\sidenote{ Concordance : Gal.2.4 (2 votes) }
\verse Non pas qu`il y ait un autre Évangile, mais il y a des gens qui vous troublent, et qui veulent renverser l`Évangile de Christ. 
\sidenote{ Concordance : 1Sam.26.19 (2 votes) }
\verse Mais, quand nous-mêmes, quand un ange du ciel annoncerait un autre Évangile que celui que nous vous avons prêché, qu`il soit anathème! 
\sidenote{ Concordance : Rev.22.18-Rev.22.19 (4 votes) }
\verse Nous l`avons dit précédemment, et je le répète à cette heure: si quelqu`un vous annonce un autre Évangile que celui que vous avez reçu, qu`il soit anathème! 
\sidenote{ Concordance : Col.3.22 (5 votes) }
\verse Et maintenant, est-ce la faveur des hommes que je désire, ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche à plaire aux hommes? Si je plaisais encore aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.11.23 (3 votes) }
\verse Je vous déclare, frères, que l`Évangile qui a été annoncé par moi n`est pas de l`homme; 
\sidenote{ Concordance : Gal.1.1 (2 votes) }
\verse car je ne l`ai ni reçu ni appris d`un homme, mais par une révélation de Jésus Christ. 
\sidenote{ Concordance : Acts.26.4-Acts.26.5 (4 votes) }
\verse Vous avez su, en effet, quelle était autrefois ma conduite dans le judaïsme, comment je persécutais à outrance et ravageais l`Église de Dieu, 
\sidenote{ Concordance : Mark.7.3-Mark.7.13 (2 votes) }
\verse et comment j`étais plus avancé dans le judaïsme que beaucoup de ceux de mon âge et de ma nation, étant animé d`un zèle excessif pour les traditions de mes pères. 
\sidenote{ Concordance : Acts.22.14-Acts.22.15 (2 votes) }
\verse Mais, lorsqu`il plut à celui qui m`avait mis à part dès le sein de ma mère, et qui m`a appelé par sa grâce, 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.5.16 (2 votes) }
\verse de révéler en moi son Fils, afin que je l`annonçasse parmi les païens, aussitôt, je ne consultai ni la chair ni le sang, 
\sidenote{ Concordance : Gal.1.18 (2 votes) }
\verse et je ne montai point à Jérusalem vers ceux qui furent apôtres avant moi, mais je partis pour l`Arabie. Puis je revins encore à Damas. 
\sidenote{ Concordance : Acts.9.22-Acts.9.23 (2 votes) }
\verse Trois ans plus tard, je montai à Jérusalem pour faire la connaissance de Céphas, et je demeurai quinze jours chez lui. 
\sidenote{ Concordance : Acts.12.17 (2 votes) }
\verse Mais je ne vis aucun autre des apôtres, si ce n`est Jacques, le frère du Seigneur. 
\sidenote{ Concordance : Rom.9.1 (5 votes) }
\verse Dans ce que je vous écris, voici, devant Dieu, je ne mens point. 
\sidenote{ Concordance : Acts.13.1 (3 votes) }
\verse J`allai ensuite dans les contrées de la Syrie et de la Cilicie. 
\sidenote{ Concordance : Phil.1.1 (2 votes) }
\verse Or, j`étais inconnu de visage aux Églises de Judée qui sont en Christ; 
\sidenote{ Concordance : Acts.9.26 (2 votes) }
\verse seulement, elles avaient entendu dire: Celui qui autrefois nous persécutait annonce maintenant la foi qu`il s`efforçait alors de détruire. 
\sidenote{ Concordance : Luke.15.32 (2 votes) }
\verse Et elles glorifiaient Dieu à mon sujet. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Acts.15.25 (2 votes) }
\verse Quatorze ans après, je montai de nouveau à Jérusalem avec Barnabas, ayant aussi pris Tite avec moi; 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.9.26 (3 votes) }
\verse et ce fut d`après une révélation que j`y montai. Je leur exposai l`Évangile que je prêche parmi les païens, je l`exposai en particulier à ceux qui sont les plus considérés, afin de ne pas courir ou avoir couru en vain. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.9.20-1Cor.9.21 (3 votes) }
\verse Mais Tite, qui était avec moi, et qui était Grec, ne fut pas même contraint de se faire circoncire. 
\sidenote{ Concordance : Ps.51.12 (3 votes) }
\verse Et cela, à cause des faux frères qui s`étaient furtivement introduits et glissés parmi nous, pour épier la liberté que nous avons en Jésus Christ, avec l`intention de nous asservir. 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.2.13 (2 votes) }
\verse Nous ne leur cédâmes pas un instant et nous résistâmes à leurs exigences, afin que la vérité de l`Évangile fût maintenue parmi vous. 
\sidenote{ Concordance : Acts.15.6-Acts.15.29 (2 votes) }
\verse Ceux qui sont les plus considérés-quels qu`ils aient été jadis, cela ne m`importe pas: Dieu ne fait point acception de personnes, -ceux qui sont les plus considérés ne m`imposèrent rien. 
\sidenote{ Concordance : Rom.11.13 (2 votes) }
\verse Au contraire, voyant que l`Évangile m`avait été confié pour les incirconcis, comme à Pierre pour les circoncis, - 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.11.4-2Cor.11.5 (2 votes) }
\verse car celui qui a fait de Pierre l`apôtre des circoncis a aussi fait de moi l`apôtre des païens, - 
\sidenote{ Concordance : Acts.4.36 (2 votes) }
\verse et ayant reconnu la grâce qui m`avait été accordée, Jacques, Céphas et Jean, qui sont regardés comme des colonnes, me donnèrent, à moi et à Barnabas, la main d`association, afin que nous allassions, nous vers les païens, et eux vers les circoncis. 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.17 (2 votes) }
\verse Ils nous recommandèrent seulement de nous souvenir des pauvres, ce que j`ai bien eu soin de faire. 
\sidenote{ Concordance : Matt.16.17-Matt.16.18 (2 votes) }
\verse Mais lorsque Céphas vint à Antioche, je lui résistai en face, parce qu`il était répréhensible. 
\sidenote{ Concordance : Isa.57.11 (2 votes) }
\verse En effet, avant l`arrivée de quelques personnes envoyées par Jacques, il mangeait avec les païens; et, quand elles furent venues, il s`esquiva et se tint à l`écart, par crainte des circoncis. 
\sidenote{ Concordance : Heb.13.9 (2 votes) }
\verse Avec lui les autres Juifs usèrent aussi de dissimulation, en sorte que Barnabas même fut entraîné par leur hypocrisie. 
\sidenote{ Concordance : Ps.141.5 (2 votes) }
\verse Voyant qu`ils ne marchaient pas droit selon la vérité de l`Évangile, je dis à Céphas, en présence de tous: Si toi qui es Juif, tu vis à la manière des païens et non à la manière des Juifs, pourquoi forces-tu les païens à judaïser? 
\sidenote{ Concordance : Eph.2.3 (4 votes) }
\verse Nous, nous sommes Juifs de naissance, et non pécheurs d`entre les païens. 
\sidenote{ Concordance : Rom.5.8-Rom.5.9 (2 votes) }
\verse Néanmoins, sachant que ce n`est pas par les oeuvres de la loi que l`homme est justifié, mais par la foi en Jésus Christ, nous aussi nous avons cru en Jésus Christ, afin d`être justifiés par la foi en Christ et non par les oeuvres de la loi, parce que nulle chair ne sera justifiée par les oeuvres de la loi. 
\sidenote{ Concordance : Heb.8.2 (2 votes) }
\verse Mais, tandis que nous cherchons à être justifié par Christ, si nous étions aussi nous-mêmes trouvés pécheurs, Christ serait-il un ministre du péché? Loin de là! 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.8.11-1Cor.8.12 (2 votes) }
\verse Car, si je rebâtis les choses que j`ai détruites, je me constitue moi-même un transgresseur, 
\sidenote{ Concordance : Rom.3.19-Rom.3.20 (2 votes) }
\verse car c`est par la loi que je suis mort à la loi, afin de vivre pour Dieu. 
\sidenote{ Concordance : John.1.49 (1 votes) }
\verse J`ai été crucifié avec Christ; et si je vis, ce n`est plus moi qui vis, c`est Christ qui vit en moi; si je vis maintenant dans la chair, je vis dans la foi au Fils de Dieu, qui m`a aimé et qui s`est livré lui-même pour moi. 
\sidenote{ Concordance : Gal.2.16 (5 votes) }
\verse Je ne rejette pas la grâce de Dieu; car si la justice s`obtient par la loi, Christ est donc mort en vain. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : 1Sam.13.13 (2 votes) }
\verse O Galates, dépourvus de sens! qui vous a fascinés, vous, aux yeux de qui Jésus Christ a été peint comme crucifié? 
\sidenote{ Concordance : Heb.6.4 (3 votes) }
\verse Voici seulement ce que je veux apprendre de vous: Est-ce par les oeuvres de la loi que vous avez reçu l`Esprit, ou par la prédication de la foi? 
\sidenote{ Concordance : Gal.6.12-Gal.6.14 (3 votes) }
\verse Etes-vous tellement dépourvus de sens? Après avoir commencé par l`Esprit, voulez-vous maintenant finir par la chair? 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.15.2 (2 votes) }
\verse Avez-vous tant souffert en vain? si toutefois c`est en vain. 
\sidenote{ Concordance : Rom.15.19 (1 votes) }
\verse Celui qui vous accorde l`Esprit, et qui opère des miracles parmi vous, le fait-il donc par les oeuvres de la loi, ou par la prédication de la foi? 
\sidenote{ Concordance : Rom.4.24 (5 votes) }
\verse Comme Abraham crut à Dieu, et que cela lui fut imputé à justice, 
\sidenote{ Concordance : Rom.4.11-Rom.4.16 (1 votes) }
\verse reconnaissez donc que ce sont ceux qui ont la foi qui sont fils d`Abraham. 
\sidenote{ Concordance : Rom.3.28-Rom.3.30 (2 votes) }
\verse Aussi l`Écriture, prévoyant que Dieu justifierait les païens par la foi, a d`avance annoncé cette bonne nouvelle à Abraham: Toutes les nations seront bénies en toi! 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.28 (2 votes) }
\verse de sorte que ceux qui croient sont bénis avec Abraham le croyant. 
\sidenote{ Concordance : Gal.2.16 (3 votes) }
\verse Car tous ceux qui s`attachent aux oeuvres de la loi sont sous la malédiction; car il est écrit: Maudit est quiconque n`observe pas tout ce qui est écrit dans le livre de la loi, et ne le met pas en pratique. 
\sidenote{ Concordance : Isa.64.6 (2 votes) }
\verse Et que nul ne soit justifié devant Dieu par la loi, cela est évident, puisqu`il est dit: Le juste vivra par la foi. 
\sidenote{ Concordance : Rom.9.30-Rom.9.32 (2 votes) }
\verse Or, la loi ne procède pas de la foi; mais elle dit: Celui qui mettra ces choses en pratique vivra par elles. 
\sidenote{ Concordance : Matt.26.28 (2 votes) }
\verse Christ nous a rachetés de la malédiction de la loi, étant devenu malédiction pour nous-car il est écrit: Maudit est quiconque est pendu au bois, - 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.6 (2 votes) }
\verse afin que la bénédiction d`Abraham eût pour les païens son accomplissement en Jésus Christ, et que nous reçussions par la foi l`Esprit qui avait été promis. 
\sidenote{ Concordance : Heb.9.17 (3 votes) }
\verse Frères (je parle à la manière des hommes), une disposition en bonne forme, bien que faite par un homme, n`est annulée par personne, et personne n`y ajoute. 
\sidenote{ Concordance : Gen.15.5 (2 votes) }
\verse Or les promesses ont été faites à Abraham et à sa postérité. Il n`est pas dit: et aux postérités, comme s`il s`agissait de plusieurs, mais en tant qu`il s`agit d`une seule: et à ta postérité, c`est-à-dire, à Christ. 
\sidenote{ Concordance : Eph.4.17 (2 votes) }
\verse Voici ce que j`entends: une disposition, que Dieu a confirmée antérieurement, ne peut pas être annulée, et ainsi la promesse rendue vaine, par la loi survenue quatre cents trente ans plus tard. 
\sidenote{ Concordance : Heb.6.12-Heb.6.15 (2 votes) }
\verse Car si l`héritage venait de la loi, il ne viendrait plus de la promesse; or, c`est par la promesse que Dieu a fait à Abraham ce don de sa grâce. 
\sidenote{ Concordance : Deut.4.8-Deut.4.9 (2 votes) }
\verse Pourquoi donc la loi? Elle a été donnée ensuite à cause des transgressions, jusqu`à ce que vînt la postérité à qui la promesse avait été faite; elle a été promulguée par des anges, au moyen d`un médiateur. 
\sidenote{ Concordance : 1Tim.2.5 (6 votes) }
\verse Or, le médiateur n`est pas médiateur d`un seul, tandis que Dieu est un seul. 
\sidenote{ Concordance : Rom.3.31 (2 votes) }
\verse La loi est-elle donc contre les promesses de Dieu? Loin de là! S`il eût été donné une loi qui pût procurer la vie, la justice viendrait réellement de la loi. 
\sidenote{ Concordance : 1John.2.25 (3 votes) }
\verse Mais l`Écriture a tout renfermé sous le péché, afin que ce qui avait été promis fût donné par la foi en Jésus Christ à ceux qui croient. 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.1.11-1Pet.1.12 (2 votes) }
\verse Avant que la foi vînt, nous étions enfermés sous la garde de la loi, en vue de la foi qui devait être révélée. 
\sidenote{ Concordance : Rom.10.4 (5 votes) }
\verse Ainsi la loi a été comme un pédagogue pour nous conduire à Christ, afin que nous fussions justifiés par la foi. 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.1-Gal.4.6 (2 votes) }
\verse La foi étant venue, nous ne sommes plus sous ce pédagogue. 
\sidenote{ Concordance : Eph.5.1 (3 votes) }
\verse Car vous êtes tous fils de Dieu par la foi en Jésus Christ; 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.10.2 (3 votes) }
\verse vous tous, qui avez été baptisés en Christ, vous avez revêtu Christ. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.7.14 (2 votes) }
\verse Il n`y a plus ni Juif ni Grec, il n`y a plus ni esclave ni libre, il n`y a plus ni homme ni femme; car tous vous êtes un en Jésus Christ. 
\sidenote{ Concordance : Titus.3.7 (2 votes) }
\verse Et si vous êtes à Christ, vous êtes donc la postérité d`Abraham, héritiers selon la promesse. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : 2Kgs.12.2 (2 votes) }
\verse Or, aussi longtemps que l`héritier est enfant, je dis qu`il ne diffère en rien d`un esclave, quoiqu`il soit le maître de tout; 
\verse mais il est sous des tuteurs et des administrateurs jusqu`au temps marqué par le père. 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.28 (2 votes) }
\verse Nous aussi, de la même manière, lorsque nous étions enfants, nous étions sous l`esclavage des rudiments du monde; 
\sidenote{ Concordance : John.6.38 (2 votes) }
\verse mais, lorsque les temps ont été accomplis, Dieu a envoyé son Fils, né d`une femme, né sous la loi, 
\sidenote{ Concordance : Heb.1.3 (2 votes) }
\verse afin qu`il rachetât ceux qui étaient sous la loi, afin que nous reçussions l`adoption. 
\sidenote{ Concordance : John.3.34 (2 votes) }
\verse Et parce que vous êtes fils, Dieu a envoyé dans nos coeurs l`Esprit de son Fils, lequel crie: Abba! Père! 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.38-Jer.32.41 (2 votes) }
\verse Ainsi tu n`es plus esclave, mais fils; et si tu es fils, tu es aussi héritier par la grâce de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.1 (2 votes) }
\verse Autrefois, ne connaissant pas Dieu, vous serviez des dieux qui ne le sont pas de leur nature; 
\sidenote{ Concordance : Heb.10.38-Heb.10.39 (2 votes) }
\verse mais à présent que vous avez connu Dieu, ou plutôt que vous avez été connus de Dieu, comment retournez-vous à ces faibles et pauvres rudiments, auxquels de nouveau vous voulez vous asservir encore? 
\sidenote{ Concordance : Col.2.16-Col.2.17 (8 votes) }
\verse Vous observez les jours, les mois, les temps et les années! 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.20 (2 votes) }
\verse Je crains d`avoir inutilement travaillé pour vous. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.6.13 (2 votes) }
\verse Soyez comme moi, car moi aussi je suis comme vous. Frères, je vous en supplie. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.11.30 (3 votes) }
\verse Vous ne m`avez fait aucun tort. Vous savez que ce fut à cause d`une infirmité de la chair que je vous ai pour la première fois annoncé l`Évangile. 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.2.13 (4 votes) }
\verse Et mis à l`épreuve par ma chair, vous n`avez témoigné ni mépris ni dégoût; vous m`avez, au contraire, reçu comme un ange de Dieu, comme Jésus Christ. 
\sidenote{ Concordance : Col.4.13 (2 votes) }
\verse Où donc est l`expression de votre bonheur? Car je vous atteste que, si cela eût été possible, vous vous seriez arraché les yeux pour me les donner. 
\sidenote{ Concordance : Prov.9.8 (4 votes) }
\verse Suis-je devenu votre ennemi en vous disant la vérité? 
\sidenote{ Concordance : Gal.6.12-Gal.6.13 (3 votes) }
\verse Le zèle qu`ils ont pour vous n`est pas pur, mais ils veulent vous détacher de nous, afin que vous soyez zélés pour eux. 
\sidenote{ Concordance : Ps.119.139 (2 votes) }
\verse Il est beau d`avoir du zèle pour ce qui est bien et en tout temps, et non pas seulement quand je suis présent parmi vous. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.4.14-1Cor.4.15 (3 votes) }
\verse Mes enfants, pour qui j`éprouve de nouveau les douleurs de l`enfantement, jusqu`à ce que Christ soit formé en vous, 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.3.9 (2 votes) }
\verse je voudrais être maintenant auprès de vous, et changer de langage, car je suis dans l`inquiétude à votre sujet. 
\sidenote{ Concordance : John.5.46-John.5.47 (2 votes) }
\verse Dites-moi, vous qui voulez être sous la loi, n`entendez-vous point la loi? 
\sidenote{ Concordance : Gen.16.2-Gen.16.4 (2 votes) }
\verse Car il est écrit qu`Abraham eut deux fils, un de la femme esclave, et un de la femme libre. 
\sidenote{ Concordance : Gen.21.1-Gen.21.2 (3 votes) }
\verse Mais celui de l`esclave naquit selon la chair, et celui de la femme libre naquit en vertu de la promesse. 
\sidenote{ Concordance : Heb.9.15-Heb.9.24 (3 votes) }
\verse Ces choses sont allégoriques; car ces femmes sont deux alliances. L`une du mont Sinaï, enfantant pour la servitude, c`est Agar, - 
\sidenote{ Concordance : Acts.1.11 (3 votes) }
\verse car Agar, c`est le mont Sinaï en Arabie, -et elle correspond à la Jérusalem actuelle, qui est dans la servitude avec ses enfants. 
\sidenote{ Concordance : Heb.12.22 (8 votes) }
\verse Mais la Jérusalem d`en haut est libre, c`est notre mère; 
\sidenote{ Concordance : Isa.49.21 (3 votes) }
\verse car il est écrit: Réjouis-toi, stérile, toi qui n`enfantes point! Éclate et pousse des cris, toi qui n`as pas éprouvé les douleurs de l`enfantement! Car les enfants de la délaissée seront plus nombreux Que les enfants de celle qui était mariée. 
\sidenote{ Concordance : Rom.4.13-Rom.4.18 (4 votes) }
\verse Pour vous, frères, comme Isaac, vous êtes enfants de la promesse; 
\sidenote{ Concordance : Heb.10.33-Heb.10.34 (3 votes) }
\verse et de même qu`alors celui qui était né selon la chair persécutait celui qui était né selon l`Esprit, ainsi en est-il encore maintenant. 
\sidenote{ Concordance : John.8.35 (5 votes) }
\verse Mais que dit l`Écriture? Chasse l`esclave et son fils, car le fils de l`esclave n`héritera pas avec le fils de la femme libre. 
\sidenote{ Concordance : Gal.5.13 (3 votes) }
\verse C`est pourquoi, frères, nous ne sommes pas enfants de l`esclave, mais de la femme libre. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Gal.4.31 (4 votes) }
\verse C`est pour la liberté que Christ nous a affranchis. Demeurez donc fermes, et ne vous laissez pas mettre de nouveau sous le joug de la servitude. 
\sidenote{ Concordance : Heb.4.2 (3 votes) }
\verse Voici, moi Paul, je vous dis que, si vous vous faites circoncire, Christ ne vous servira de rien. 
\sidenote{ Concordance : Neh.9.34 (2 votes) }
\verse Et je proteste encore une fois à tout homme qui se fait circoncire, qu`il est tenu de pratiquer la loi tout entière. 
\sidenote{ Concordance : Gal.2.21 (7 votes) }
\verse Vous êtes séparés de Christ, vous tous qui cherchez la justification dans la loi; vous êtes déchus de la grâce. 
\sidenote{ Concordance : Eph.2.18 (2 votes) }
\verse Pour nous, c`est de la foi que nous attendons, par l`Esprit, l`espérance de la justice. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.5.14 (4 votes) }
\verse Car, en Jésus Christ, ni la circoncision ni l`incirconcision n`a de valeur, mais la foi qui est agissante par la charité. 
\sidenote{ Concordance : Gal.3.1 (7 votes) }
\verse Vous couriez bien: qui vous a arrêtés, pour vous empêcher d`obéir à la vérité? 
\sidenote{ Concordance : Rom.8.28 (2 votes) }
\verse Cette influence ne vient pas de celui qui vous appelle. 
\sidenote{ Concordance : Luke.12.1 (3 votes) }
\verse Un peu de levain fait lever toute la pâte. 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.20 (2 votes) }
\verse J`ai cette confiance en vous, dans le Seigneur, que vous ne penserez pas autrement. Mais celui qui vous trouble, quel qu`il soit, en portera la peine. 
\sidenote{ Concordance : Gal.6.12 (5 votes) }
\verse Pour moi, frères, si je prêche encore la circoncision, pourquoi suis-je encore persécuté? Le scandale de la croix a donc disparu! 
\sidenote{ Concordance : Gal.1.8-Gal.1.9 (2 votes) }
\verse Puissent-ils être retranchés, ceux qui mettent le trouble parmi vous! 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.12.15 (1 votes) }
\verse Frères, vous avez été appelés à la liberté, seulement ne faites pas de cette liberté un prétexte de vivre selon la chair; mais rendez-vous, par la charité, serviteurs les uns des autres. 
\sidenote{ Concordance : Luke.10.27-Luke.10.37 (3 votes) }
\verse Car toute la loi est accomplie dans une seule parole, dans celle-ci: Tu aimeras ton prochain comme toi-même. 
\sidenote{ Concordance : Isa.11.13 (3 votes) }
\verse Mais si vous vous mordez et vous dévorez les uns les autres, prenez garde que vous ne soyez détruits les uns par les autres. 
\sidenote{ Concordance : Gal.5.24-Gal.5.25 (9 votes) }
\verse Je dis donc: Marchez selon l`Esprit, et vous n`accomplirez pas les désirs de la chair. 
\sidenote{ Concordance : Rom.7.10-Rom.7.25 (2 votes) }
\verse Car la chair a des désirs contraires à ceux de l`Esprit, et l`Esprit en a de contraires à ceux de la chair; ils sont opposés entre eux, afin que vous ne fassiez point ce que vous voudriez. 
\sidenote{ Concordance : Rom.6.14-Rom.6.15 (3 votes) }
\verse Si vous êtes conduits par l`Esprit, vous n`êtes point sous la loi. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.6.9-1Cor.6.10 (10 votes) }
\verse Or, les oeuvres de la chair sont manifestes, ce sont l`impudicité, l`impureté, la dissolution, 
\sidenote{ Concordance : Deut.18.10 (3 votes) }
\verse l`idolâtrie, la magie, les inimitiés, les querelles, les jalousies, les animosités, les disputes, les divisions, les sectes, 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.15.50 (4 votes) }
\verse l`envie, l`ivrognerie, les excès de table, et les choses semblables. Je vous dis d`avance, comme je l`ai déjà dit, que ceux qui commettent de telles choses n`hériteront point le royaume de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Eph.4.23-Eph.5.2 (8 votes) }
\verse Mais le fruit de l`Esprit, c`est l`amour, la joie, la paix, la patience, la bonté, la bénignité, la fidélité, la douceur, la tempérance; 
\sidenote{ Concordance : Titus.2.2 (2 votes) }
\verse la loi n`est pas contre ces choses. 
\sidenote{ Concordance : Gal.3.29 (3 votes) }
\verse Ceux qui sont à Jésus Christ ont crucifié la chair avec ses passions et ses désirs. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.15.45 (4 votes) }
\verse Si nous vivons par l`Esprit, marchons aussi selon l`Esprit. 
\sidenote{ Concordance : Jas.3.14-Jas.3.16 (2 votes) }
\verse Ne cherchons pas une vaine gloire, en nous provoquant les uns les autres, en nous portant envie les uns aux autres. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Job.4.3-Job.4.4 (2 votes) }
\verse Frères, si un homme vient à être surpris en quelque faute, vous qui êtes spirituels, redressez-le avec un esprit de douceur. Prends garde à toi-même, de peur que tu ne sois aussi tenté. 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.29-Matt.11.30 (1 votes) }
\verse Portez les fardeaux les uns des autres, et vous accomplirez ainsi la loi de Christ. 
\sidenote{ Concordance : Jas.1.22 (2 votes) }
\verse Si quelqu`un pense être quelque chose, quoiqu`il ne soit rien, il s`abuse lui-même. 
\sidenote{ Concordance : Ps.26.2 (2 votes) }
\verse Que chacun examine ses propres oeuvres, et alors il aura sujet de se glorifier pour lui seul, et non par rapport à autrui; 
\sidenote{ Concordance : Rom.2.6-Rom.2.9 (2 votes) }
\verse car chacun portera son propre fardeau. 
\sidenote{ Concordance : Deut.12.19 (2 votes) }
\verse Que celui à qui l`on enseigne la parole fasse part de tous ses biens à celui qui l`enseigne. 
\sidenote{ Concordance : Job.4.8 (9 votes) }
\verse Ne vous y trompez pas: on ne se moque pas de Dieu. Ce qu`un homme aura semé, il le moissonnera aussi. 
\sidenote{ Concordance : Hos.8.7 (3 votes) }
\verse Celui qui sème pour sa chair moissonnera de la chair la corruption; mais celui qui sème pour l`Esprit moissonnera de l`Esprit la vie éternelle. 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.2.15 (27 votes) }
\verse Ne nous lassons pas de faire le bien; car nous moissonnerons au temps convenable, si nous ne nous relâchons pas. 
\sidenote{ Concordance : 1John.5.1 (3 votes) }
\verse Ainsi donc, pendant que nous en avons l`occasion, pratiquons le bien envers tous, et surtout envers les frères en la foi. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.16.21-1Cor.16.23 (3 votes) }
\verse Voyez avec quelles grandes lettres je vous ai écrit de ma propre main. 
\sidenote{ Concordance : Luke.20.47 (2 votes) }
\verse Tous ceux qui veulent se rendre agréables selon la chair vous contraignent à vous faire circoncire, uniquement afin de n`être pas persécutés pour la croix de Christ. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.3.21 (2 votes) }
\verse Car les circoncis eux-mêmes n`observent point la loi; mais ils veulent que vous soyez circoncis, pour se glorifier dans votre chair. 
\sidenote{ Concordance : Phil.3.3 (7 votes) }
\verse Pour ce qui me concerne, loin de moi la pensée de me glorifier d`autre chose que de la croix de notre Seigneur Jésus Christ, par qui le monde est crucifié pour moi, comme je le suis pour le monde! 
\sidenote{ Concordance : Rom.8.1 (3 votes) }
\verse Car ce n`est rien que d`être circoncis ou incirconcis; ce qui est quelque chose, c`est d`être une nouvelle créature. 
\sidenote{ Concordance : Gal.1.3 (2 votes) }
\verse Paix et miséricorde sur tous ceux qui suivront cette règle, et sur l`Israël de Dieu! 
\sidenote{ Concordance : Gal.5.11-Gal.5.12 (3 votes) }
\verse Que personne désormais ne me fasse de la peine, car je porte sur mon corps les marques de Jésus. 
\sidenote{ Concordance : Rom.16.23 (1 votes) }
\verse Frères, que la grâce de notre Seigneur Jésus Christ soit avec votre esprit! Amen! 
