\book[Épître aux Éphésiens]{Éphésiens}


\chapter
\sidenote{ Concordance : 2Cor.1.1 (9 votes) }
\verse Paul, apôtre de Jésus Christ par la volonté de Dieu, aux saints qui sont à Éphèse et aux fidèles en Jésus Christ: 
\sidenote{ Concordance : Titus.1.4 (2 votes) }
\verse Que la grâce et la paix vous soient données de la part de Dieu notre Père et du Seigneur Jésus Christ! 
\sidenote{ Concordance : Rom.15.6 (2 votes) }
\verse Béni soit Dieu, le Père de notre Seigneur Jésus Christ, qui nous a bénis de toute sortes de bénédictions spirituelles dans les lieux célestes en Christ! 
\sidenote{ Concordance : 2Tim.2.19 (2 votes) }
\verse En lui Dieu nous a élus avant la fondation du monde, pour que nous soyons saints et irrépréhensibles devant lui, 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.35 (2 votes) }
\verse nous ayant prédestinés dans son amour à être ses enfants d`adoption par Jésus Christ, selon le bon plaisir de sa volonté, 
\sidenote{ Concordance : Prov.16.4 (2 votes) }
\verse à la louange de la gloire de sa grâce qu`il nous a accordée en son bien-aimé. 
\sidenote{ Concordance : Eph.3.16 (5 votes) }
\verse En lui nous avons la rédemption par son sang, la rémission des péchés, selon la richesse de sa grâce, 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.19 (2 votes) }
\verse que Dieu a répandue abondamment sur nous par toute espèce de sagesse et d`intelligence, 
\sidenote{ Concordance : Gal.1.16 (2 votes) }
\verse nous faisant connaître le mystère de sa volonté, selon le bienveillant dessein qu`il avait formé en lui-même, 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.44 (5 votes) }
\verse pour le mettre à exécution lorsque les temps seraient accomplis, de réunir toutes choses en Christ, celles qui sont dans les cieux et celles qui sont sur la terre. 
\sidenote{ Concordance : Ps.37.18 (2 votes) }
\verse En lui nous sommes aussi devenus héritiers, ayant été prédestinés suivant la résolution de celui qui opère toutes choses d`après le conseil de sa volonté, 
\sidenote{ Concordance : Eph.1.6 (7 votes) }
\verse afin que nous servions à la louange de sa gloire, nous qui d`avance avons espéré en Christ. 
\sidenote{ Concordance : John.15.26 (2 votes) }
\verse En lui vous aussi, après avoir entendu la parole de la vérité, l`Évangile de votre salut, en lui vous avez cru et vous avez été scellés du Saint Esprit qui avait été promis, 
\sidenote{ Concordance : Rom.8.15-Rom.8.17 (3 votes) }
\verse lequel est un gage de notre héritage, pour la rédemption de ceux que Dieu s`est acquis, à la louange de sa gloire. 
\sidenote{ Concordance : 1John.4.21 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi moi aussi, ayant entendu parler de votre foi au Seigneur Jésus et de votre charité pour tous les saints, 
\sidenote{ Concordance : Phil.1.3-Phil.1.4 (2 votes) }
\verse je ne cesse de rendre grâces pour vous, faisant mention de vous dans mes prières, 
\sidenote{ Concordance : 1Chr.29.11 (3 votes) }
\verse afin que le Dieu de notre Seigneur Jésus Christ, le Père de gloire, vous donne un esprit de sagesse et de révélation, dans sa connaissance, 
\sidenote{ Concordance : Col.1.5 (2 votes) }
\verse et qu`il illumine les yeux de votre coeur, pour que vous sachiez quelle est l`espérance qui s`attache à son appel, quelle est la richesse de la gloire de son héritage qu`il réserve aux saints, 
\sidenote{ Concordance : Eph.3.20 (4 votes) }
\verse et quelle est envers nous qui croyons l`infinie grandeur de sa puissance, se manifestant avec efficacité par la vertu de sa force. 
\sidenote{ Concordance : Col.3.1 (2 votes) }
\verse Il l`a déployée en Christ, en le ressuscitant des morts, et en le faisant asseoir à sa droite dans les lieux célestes, 
\sidenote{ Concordance : Matt.12.32 (2 votes) }
\verse au-dessus de toute domination, de toute autorité, de toute puissance, de toute dignité, et de tout nom qui se peut nommer, non seulement dans le siècle présent, mais encore dans le siècle à venir. 
\sidenote{ Concordance : Heb.12.22-Heb.12.24 (1 votes) }
\verse Il a tout mis sous ses pieds, et il l`a donné pour chef suprême à l`Église, 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.12.12-1Cor.12.27 (4 votes) }
\verse qui est son corps, la plénitude de celui qui remplit tout en tous. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : 1Cor.15.45 (3 votes) }
\verse Vous étiez morts par vos offenses et par vos péchés, 
\sidenote{ Concordance : John.12.31 (6 votes) }
\verse dans lesquels vous marchiez autrefois, selon le train de ce monde, selon le prince de la puissance de l`air, de l`esprit qui agit maintenant dans les fils de la rébellion. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.6.9-1Cor.6.11 (3 votes) }
\verse Nous tous aussi, nous étions de leur nombre, et nous vivions autrefois selon les convoitises de notre chair, accomplissant les volontés de la chair et de nos pensées, et nous étions par nature des enfants de colère, comme les autres... 
\sidenote{ Concordance : Eph.2.7 (5 votes) }
\verse Mais Dieu, qui est riche en miséricorde, à cause du grand amour dont il nous a aimés, 
\sidenote{ Concordance : Rom.5.6 (3 votes) }
\verse nous qui étions morts par nos offenses, nous a rendus à la vie avec Christ (c`est par grâce que vous êtes sauvés); 
\sidenote{ Concordance : Eph.1.19-Eph.1.20 (1 votes) }
\verse il nous a ressuscités ensemble, et nous a fait asseoir ensemble dans les lieux célestes, en Jésus Christ, 
\sidenote{ Concordance : Titus.3.4 (6 votes) }
\verse afin de montrer dans les siècles à venir l`infinie richesse de sa grâce par sa bonté envers nous en Jésus Christ. 
\sidenote{ Concordance : Rom.10.14 (6 votes) }
\verse Car c`est par la grâce que vous êtes sauvés, par le moyen de la foi. Et cela ne vient pas de vous, c`est le don de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : 2Tim.1.9 (9 votes) }
\verse Ce n`est point par les oeuvres, afin que personne ne se glorifie. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.5.17 (21 votes) }
\verse Car nous sommes son ouvrage, ayant été créés en Jésus Christ pour de bonnes oeuvres, que Dieu a préparées d`avance, afin que nous les pratiquions. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.16.61-Ezek.16.63 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi, vous autrefois païens dans la chair, appelés incirconcis par ceux qu`on appelle circoncis et qui le sont en la chair par la main de l`homme, 
\sidenote{ Concordance : John.4.22 (2 votes) }
\verse souvenez-vous que vous étiez en ce temps-là sans Christ, privés du droit de cité en Israël, étrangers aux alliances de la promesse, sans espérance et sans Dieu dans le monde. 
\sidenote{ Concordance : Isa.60.4 (2 votes) }
\verse Mais maintenant, en Jésus Christ, vous qui étiez jadis éloignés, vous avez été rapprochés par le sang de Christ. 
\sidenote{ Concordance : John.10.16 (2 votes) }
\verse Car il est notre paix, lui qui des deux n`en a fait qu`un, et qui a renversé le mur de séparation, l`inimitié, 
\sidenote{ Concordance : Heb.10.1-Heb.10.10 (2 votes) }
\verse ayant anéanti par sa chair la loi des ordonnances dans ses prescriptions, afin de créer en lui-même avec les deux un seul homme nouveau, en établissant la paix, 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.5.18-2Cor.5.21 (3 votes) }
\verse et de les réconcilier, l`un et l`autre en un seul corps, avec Dieu par la croix, en détruisant par elle l`inimitié. 
\sidenote{ Concordance : Ps.85.10 (2 votes) }
\verse Il est venu annoncer la paix à vous qui étiez loin, et la paix à ceux qui étaient près; 
\sidenote{ Concordance : Eph.3.12 (7 votes) }
\verse car par lui nous avons les uns et les autres accès auprès du Père, dans un même Esprit. 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.1 (3 votes) }
\verse Ainsi donc, vous n`êtes plus des étrangers, ni des gens du dehors; mais vous êtes concitoyens des saints, gens de la maison de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.3.9-1Cor.3.11 (4 votes) }
\verse Vous avez été édifiés sur le fondement des apôtres et des prophètes, Jésus Christ lui-même étant la pierre angulaire. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.6.16 (3 votes) }
\verse En lui tout l`édifice, bien coordonné, s`élève pour être un temple saint dans le Seigneur. 
\sidenote{ Concordance : Rom.8.9-Rom.8.11 (2 votes) }
\verse En lui vous êtes aussi édifiés pour être une habitation de Dieu en Esprit. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : 2Cor.11.23 (2 votes) }
\verse A cause de cela, moi Paul, le prisonnier de Christ pour vous païens... 
\sidenote{ Concordance : Acts.26.17-Acts.26.18 (2 votes) }
\verse si du moins vous avez appris quelle est la dispensation de la grâce de Dieu, qui m`a été donnée pour vous. 
\sidenote{ Concordance : Acts.22.21 (4 votes) }
\verse C`est par révélation que j`ai eu connaissance du mystère sur lequel je viens d`écrire en peu de mots. 
\sidenote{ Concordance : Luke.2.10-Luke.2.11 (3 votes) }
\verse En les lisant, vous pouvez vous représenter l`intelligence que j`ai du mystère de Christ. 
\sidenote{ Concordance : John.14.26 (3 votes) }
\verse Il n`a pas été manifesté aux fils des hommes dans les autres générations, comme il a été révélé maintenant par l`Esprit aux saints apôtres et prophètes de Christ. 
\sidenote{ Concordance : Eph.4.15-Eph.4.16 (2 votes) }
\verse Ce mystère, c`est que les païens sont cohéritiers, forment un même corps, et participent à la même promesse en Jésus Christ par l`Évangile, 
\sidenote{ Concordance : Heb.13.21 (2 votes) }
\verse dont j`ai été fait ministre selon le don de la grâce de Dieu, qui m`a été accordée par l`efficacité de sa puissance. 
\sidenote{ Concordance : 1Chr.29.14-1Chr.29.15 (2 votes) }
\verse A moi, qui suis le moindre de tous les saints, cette grâce a été accordée d`annoncer aux païens les richesses incompréhensibles de Christ, 
\sidenote{ Concordance : John.10.30 (4 votes) }
\verse et de mettre en lumière quelle est la dispensation du mystère caché de tout temps en Dieu qui a créé toutes choses, 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.25-Matt.11.27 (2 votes) }
\verse afin que les dominations et les autorités dans les lieux célestes connaissent aujourd`hui par l`Église la sagesse infiniment variée de Dieu, 
\sidenote{ Concordance : Eph.1.4 (2 votes) }
\verse selon le dessein éternel qu`il a mis à exécution par Jésus Christ notre Seigneur, 
\sidenote{ Concordance : Heb.4.14-Heb.4.16 (6 votes) }
\verse en qui nous avons, par la foi en lui, la liberté de nous approcher de Dieu avec confiance. 
\sidenote{ Concordance : 2Thess.3.13 (2 votes) }
\verse Aussi je vous demande de ne pas perdre courage à cause de mes tribulations pour vous: elles sont votre gloire. 
\sidenote{ Concordance : Isa.45.23 (3 votes) }
\verse A cause de cela, je fléchis les genoux devant le Père, 
\sidenote{ Concordance : Jer.33.16 (3 votes) }
\verse duquel tire son nom toute famille dans les cieux et sur la terre, 
\sidenote{ Concordance : Eph.1.18 (3 votes) }
\verse afin qu`il vous donne, selon la richesse de sa gloire, d`être puissamment fortifiés par son Esprit dans l`homme intérieur, 
\sidenote{ Concordance : John.14.23 (9 votes) }
\verse en sorte que Christ habite dans vos coeurs par la foi; afin qu`étant enracinés et fondés dans l`amour, 
\sidenote{ Concordance : 1Tim.3.16 (2 votes) }
\verse vous puissiez comprendre avec tous les saints quelle est la largeur, la longueur, la profondeur et la hauteur, 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.5.14 (3 votes) }
\verse et connaître l`amour de Christ, qui surpasse toute connaissance, en sorte que vous soyez remplis jusqu`à toute la plénitude de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.17 (18 votes) }
\verse Or, à celui qui peut faire, par la puissance qui agit en nous, infiniment au delà de tout ce que nous demandons ou pensons, 
\sidenote{ Concordance : 2Tim.4.18 (3 votes) }
\verse à lui soit la gloire dans l`Église et en Jésus Christ, dans toutes les générations, aux siècles des siècles! Amen! 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Eph.3.1 (5 votes) }
\verse Je vous exhorte donc, moi, le prisonnier dans le Seigneur, à marcher d`une manière digne de la vocation qui vous a été adressée, 
\sidenote{ Concordance : Jas.3.15-Jas.3.18 (3 votes) }
\verse en toute humilité et douceur, avec patience, vous supportant les uns les autres avec charité, 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.12.12-1Cor.12.13 (4 votes) }
\verse vous efforçant de conserver l`unité de l`esprit par le lien de la paix. 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.3 (2 votes) }
\verse Il y a un seul corps et un seul Esprit, comme aussi vous avez été appelés à une seule espérance par votre vocation; 
\sidenote{ Concordance : Jas.2.18 (2 votes) }
\verse il y a un seul Seigneur, une seule foi, un seul baptême, 
\sidenote{ Concordance : Mal.2.10 (4 votes) }
\verse un seul Dieu et Père de tous, qui est au-dessus de tous, et parmi tous, et en tous. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.10.13-2Cor.10.15 (1 votes) }
\verse Mais à chacun de nous la grâce a été donnée selon la mesure du don de Christ. 
\sidenote{ Concordance : Ps.68.18 (15 votes) }
\verse C`est pourquoi il est dit: Étant monté en haut, il a emmené des captifs, Et il a fait des dons aux hommes. 
\sidenote{ Concordance : Matt.12.40 (3 votes) }
\verse Or, que signifie: Il est monté, sinon qu`il est aussi descendu dans les régions inférieures de la terre? 
\sidenote{ Concordance : Col.1.19 (3 votes) }
\verse Celui qui est descendu, c`est le même qui est monté au-dessus de tous les cieux, afin de remplir toutes choses. 
\sidenote{ Concordance : Rom.12.7 (2 votes) }
\verse Et il a donné les uns comme apôtres, les autres comme prophètes, les autres comme évangélistes, les autres comme pasteurs et docteurs, 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.12.19 (2 votes) }
\verse pour le perfectionnement des saints en vue de l`oeuvre du ministère et de l`édification du corps de Christ, 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.38-Jer.32.39 (2 votes) }
\verse jusqu`à ce que nous soyons tous parvenus à l`unité de la foi et de la connaissance du Fils de Dieu, à l`état d`homme fait, à la mesure de la stature parfaite de Christ, 
\sidenote{ Concordance : Rev.19.20 (2 votes) }
\verse afin que nous ne soyons plus des enfants, flottants et emportés à tout vent de doctrine, par la tromperie des hommes, par leur ruse dans les moyens de séduction, 
\sidenote{ Concordance : Judg.16.15 (2 votes) }
\verse mais que, professant la vérité dans la charité, nous croissions à tous égards en celui qui est le chef, Christ. 
\sidenote{ Concordance : Gal.5.22 (2 votes) }
\verse C`est de lui, et grâce à tous les liens de son assistance, que tout le corps, bien coordonné et formant un solide assemblage, tire son accroissement selon la force qui convient à chacune de ses parties, et s`édifie lui-même dans la charité. 
\sidenote{ Concordance : Acts.20.21 (2 votes) }
\verse Voici donc ce que je dis et ce que je déclare dans le Seigneur, c`est que vous ne devez plus marcher comme les païens, qui marchent selon la vanité de leurs pensées. 
\sidenote{ Concordance : Ps.115.4-Ps.115.8 (1 votes) }
\verse Ils ont l`intelligence obscurcie, ils sont étrangers à la vie de Dieu, à cause de l`ignorance qui est en eux, à cause de l`endurcissement de leur coeur. 
\sidenote{ Concordance : 2Pet.2.12-2Pet.2.14 (1 votes) }
\verse Ayant perdu tout sentiment, ils se sont livrés à la dissolution, pour commettre toute espèce d`impureté jointe à la cupidité. 
\sidenote{ Concordance : 1John.2.27 (2 votes) }
\verse Mais vous, ce n`est pas ainsi que vous avez appris Christ, 
\sidenote{ Concordance : Acts.3.22-Acts.3.23 (2 votes) }
\verse si du moins vous l`avez entendu, et si, conformément à la vérité qui est en Jésus, c`est en lui que vous avez été instruits à vous dépouiller, 
\sidenote{ Concordance : Job.22.23 (1 votes) }
\verse eu égard à votre vie passée, du vieil homme qui se corrompt par les convoitises trompeuses, 
\sidenote{ Concordance : Eph.2.10 (5 votes) }
\verse à être renouvelés dans l`esprit de votre intelligence, 
\sidenote{ Concordance : Isa.59.17 (2 votes) }
\verse et à revêtir l`homme nouveau, créé selon Dieu dans une justice et une sainteté que produit la vérité. 
\sidenote{ Concordance : Titus.1.2 (4 votes) }
\verse C`est pourquoi, renoncez au mensonge, et que chacun de vous parle selon la vérité à son prochain; car nous sommes membres les uns des autres. 
\sidenote{ Concordance : Rom.12.19-Rom.12.21 (6 votes) }
\verse Si vous vous mettez en colère, ne péchez point; que le soleil ne se couche pas sur votre colère, 
\sidenote{ Concordance : Jas.4.7 (9 votes) }
\verse et ne donnez pas accès au diable. 
\sidenote{ Concordance : Rom.12.13 (2 votes) }
\verse Que celui qui dérobait ne dérobe plus; mais plutôt qu`il travaille, en faisant de ses mains ce qui est bien, pour avoir de quoi donner à celui qui est dans le besoin. 
\sidenote{ Concordance : Eccl.10.12 (12 votes) }
\verse Qu`il ne sorte de votre bouche aucune parole mauvaise, mais, s`il y a lieu, quelque bonne parole, qui serve à l`édification et communique une grâce à ceux qui l`entendent. 
\sidenote{ Concordance : Mark.3.5 (3 votes) }
\verse N`attristez pas le Saint Esprit de Dieu, par lequel vous avez été scellés pour le jour de la rédemption. 
\sidenote{ Concordance : 2Sam.19.43-2Sam.20.2 (2 votes) }
\verse Que toute amertume, toute animosité, toute colère, toute clameur, toute calomnie, et toute espèce de méchanceté, disparaissent du milieu de vous. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.13.4 (6 votes) }
\verse Soyez bons les uns envers les autres, compatissants, vous pardonnant réciproquement, comme Dieu vous a pardonné en Christ. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Hos.1.10 (3 votes) }
\verse Devenez donc les imitateurs de Dieu, comme des enfants bien-aimés; 
\sidenote{ Concordance : John.13.34 (8 votes) }
\verse et marchez dans la charité, à l`exemple de Christ, qui nous a aimés, et qui s`est livré lui-même à Dieu pour nous comme une offrande et un sacrifice de bonne odeur. 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.4.3 (2 votes) }
\verse Que l`impudicité, qu`aucune espèce d`impureté, et que la cupidité, ne soient pas même nommées parmi vous, ainsi qu`il convient à des saints. 
\sidenote{ Concordance : Phlm.1.8 (1 votes) }
\verse Qu`on n`entende ni paroles déshonnêtes, ni propos insensés, ni plaisanteries, choses qui sont contraires à la bienséance; qu`on entende plutôt des actions de grâces. 
\sidenote{ Concordance : Rev.22.15 (2 votes) }
\verse Car, sachez-le bien, aucun impudique, ou impur, ou cupide, c`est-à-dire, idolâtre, n`a d`héritage dans le royaume de Christ et de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Matt.24.4 (6 votes) }
\verse Que personne ne vous séduise par de vains discours; car c`est à cause de ces choses que la colère de Dieu vient sur les fils de la rébellion. 
\sidenote{ Concordance : Rev.18.4 (2 votes) }
\verse N`ayez donc aucune part avec eux. 
\sidenote{ Concordance : Eph.2.11-Eph.2.12 (1 votes) }
\verse Autrefois vous étiez ténèbres, et maintenant vous êtes lumière dans le Seigneur. Marchez comme des enfants de lumière! 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.9-1John.3.10 (2 votes) }
\verse Car le fruit de la lumière consiste en toute sorte de bonté, de justice et de vérité. 
\sidenote{ Concordance : 1Tim.2.3 (2 votes) }
\verse Examinez ce qui est agréable au Seigneur; 
\sidenote{ Concordance : Rom.13.12 (9 votes) }
\verse et ne prenez point part aux oeuvres infructueuses des ténèbres, mais plutôt condamnez-les. 
\sidenote{ Concordance : Rev.20.12 (2 votes) }
\verse Car il est honteux de dire ce qu`ils font en secret; 
\sidenote{ Concordance : Hos.2.10 (3 votes) }
\verse mais tout ce qui est condamné est manifesté par la lumière, car tout ce qui est manifesté est lumière. 
\sidenote{ Concordance : Col.3.1 (6 votes) }
\verse C`est pour cela qu`il est dit: Réveille-toi, toi qui dors, Relève-toi d`entre les morts, Et Christ t`éclairera. 
\sidenote{ Concordance : Exod.23.13 (1 votes) }
\verse Prenez donc garde de vous conduire avec circonspection, non comme des insensés, mais comme des sages; 
\sidenote{ Concordance : Eph.6.15 (3 votes) }
\verse rachetez le temps, car les jours sont mauvais. 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.5.18 (6 votes) }
\verse C`est pourquoi ne soyez pas inconsidérés, mais comprenez quelle est la volonté du Seigneur. 
\sidenote{ Concordance : Isa.5.22 (6 votes) }
\verse Ne vous enivrez pas de vin: c`est de la débauche. Soyez, au contraire, remplis de l`Esprit; 
\sidenote{ Concordance : Ps.62.8 (2 votes) }
\verse entretenez-vous par des psaumes, par des hymnes, et par des cantiques spirituels, chantant et célébrant de tout votre coeur les louanges du Seigneur; 
\sidenote{ Concordance : Heb.13.15 (5 votes) }
\verse rendez continuellement grâces pour toutes choses à Dieu le Père, au nom de notre Seigneur Jésus Christ, 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.5.5 (6 votes) }
\verse vous soumettant les uns aux autres dans la crainte de Christ. 
\sidenote{ Concordance : Esth.1.16-Esth.1.18 (3 votes) }
\verse Femmes, soyez soumises à vos maris, comme au Seigneur; 
\sidenote{ Concordance : Eph.5.25-Eph.5.26 (2 votes) }
\verse car le mari est le chef de la femme, comme Christ est le chef de l`Église, qui est son corps, et dont il est le Sauveur. 
\sidenote{ Concordance : Col.3.20 (1 votes) }
\verse Or, de même que l`Église est soumise à Christ, les femmes aussi doivent l`être à leurs maris en toutes choses. 
\sidenote{ Concordance : Gen.2.24 (7 votes) }
\verse Maris, aimez vos femmes, comme Christ a aimé l`Église, et s`est livré lui-même pour elle, 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.3.21 (4 votes) }
\verse afin de la sanctifier par la parole, après l`avoir purifiée par le baptême d`eau, 
\sidenote{ Concordance : Heb.9.14 (3 votes) }
\verse afin de faire paraître devant lui cette Église glorieuse, sans tache, ni ride, ni rien de semblable, mais sainte et irrépréhensible. 
\sidenote{ Concordance : Matt.19.5 (2 votes) }
\verse C`est ainsi que les maris doivent aimer leurs femmes comme leurs propres corps. Celui qui aime sa femme s`aime lui-même. 
\sidenote{ Concordance : John.6.50-John.6.58 (2 votes) }
\verse Car jamais personne n`a haï sa propre chair; mais il la nourrit et en prend soin, comme Christ le fait pour l`Église, 
\sidenote{ Concordance : Gen.2.23 (4 votes) }
\verse parce que nous sommes membres de son corps. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.6.16 (5 votes) }
\verse C`est pourquoi l`homme quittera son père et sa mère, et s`attachera à sa femme, et les deux deviendront une seule chair. 
\sidenote{ Concordance : Isa.54.5 (4 votes) }
\verse Ce mystère est grand; je dis cela par rapport à Christ et à l`Église. 
\sidenote{ Concordance : Eph.5.25 (5 votes) }
\verse Du reste, que chacun de vous aime sa femme comme lui-même, et que la femme respecte son mari. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Prov.1.8 (6 votes) }
\verse Enfants, obéissez à vos parents, selon le Seigneur, car cela est juste. 
\sidenote{ Concordance : Mark.7.9-Mark.7.13 (2 votes) }
\verse Honore ton père et ta mère (c`est le premier commandement avec une promesse), 
\sidenote{ Concordance : Deut.12.28 (2 votes) }
\verse afin que tu sois heureux et que tu vives longtemps sur la terre. 
\sidenote{ Concordance : Josh.4.21-Josh.4.24 (1 votes) }
\verse Et vous, pères, n`irritez pas vos enfants, mais élevez-les en les corrigeant et en les instruisant selon le Seigneur. 
\sidenote{ Concordance : Mal.1.6 (4 votes) }
\verse Serviteurs, obéissez à vos maîtres selon la chair, avec crainte et tremblement, dans la simplicité de votre coeur, comme à Christ, 
\sidenote{ Concordance : Phil.2.12 (4 votes) }
\verse non pas seulement sous leurs yeux, comme pour plaire aux hommes, mais comme des serviteurs de Christ, qui font de bon coeur la volonté de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Gen.31.6 (2 votes) }
\verse Servez-les avec empressement, comme servant le Seigneur et non des hommes, 
\sidenote{ Concordance : Isa.3.11 (2 votes) }
\verse sachant que chacun, soit esclave, soit libre, recevra du Seigneur selon ce qu`il aura fait de bien. 
\sidenote{ Concordance : Matt.22.10 (2 votes) }
\verse Et vous, maîtres, agissez de même à leur égard, et abstenez-vous de menaces, sachant que leur maître et le vôtre est dans les cieux, et que devant lui il n`y a point d`acception de personnes. 
\sidenote{ Concordance : Hag.2.4 (11 votes) }
\verse Au reste, fortifiez-vous dans le Seigneur, et par sa force toute-puissante. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.4.4 (3 votes) }
\verse Revêtez-vous de toutes les armes de Dieu, afin de pouvoir tenir ferme contre les ruses du diable. 
\sidenote{ Concordance : Luke.22.53 (4 votes) }
\verse Car nous n`avons pas à lutter contre la chair et le sang, mais contre les dominations, contre les autorités, contre les princes de ce monde de ténèbres, contre les esprits méchants dans les lieux célestes. 
\sidenote{ Concordance : Rev.6.17 (1 votes) }
\verse C`est pourquoi, prenez toutes les armes de Dieu, afin de pouvoir résister dans le mauvais jour, et tenir ferme après avoir tout surmonté. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.6.7 (7 votes) }
\verse Tenez donc ferme: ayez à vos reins la vérité pour ceinture; revêtez la cuirasse de la justice; 
\sidenote{ Concordance : Rom.10.15 (12 votes) }
\verse mettez pour chaussure à vos pieds le zèle que donne l`Évangile de paix; 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.5.8-1Pet.5.9 (6 votes) }
\verse prenez par-dessus tout cela le bouclier de la foi, avec lequel vous pourrez éteindre tous les traits enflammés du malin; 
\sidenote{ Concordance : Heb.13.5-Heb.13.6 (4 votes) }
\verse prenez aussi le casque du salut, et l`épée de l`Esprit, qui est la parole de Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Luke.11.5-Luke.11.8 (2 votes) }
\verse Faites en tout temps par l`Esprit toutes sortes de prières et de supplications. Veillez à cela avec une entière persévérance, et priez pour tous les saints. 
\sidenote{ Concordance : 2Cor.1.11 (2 votes) }
\verse Priez pour moi, afin qu`il me soit donné, quand j`ouvre la bouche, de faire connaître hardiment et librement le mystère de l`Évangile, 
\sidenote{ Concordance : 1John.3.16 (2 votes) }
\verse pour lequel je suis ambassadeur dans les chaînes, et que j`en parle avec assurance comme je dois en parler. 
\sidenote{ Concordance : 2Pet.3.15 (2 votes) }
\verse Afin que vous aussi, vous sachiez ce qui me concerne, ce que je fais, Tychique, le bien-aimé frère et fidèle ministre dans le Seigneur, vous informera de tout. 
\sidenote{ Concordance : Col.4.7-Col.4.8 (3 votes) }
\verse Je l`envoie exprès vers vous, pour que vous connaissiez notre situation, et pour qu`il console vos coeurs. 
\sidenote{ Concordance : John.14.27 (2 votes) }
\verse Que la paix et la charité avec la foi soient donnés aux frères de la part de Dieu le Père et du Seigneur Jésus Christ! 
\sidenote{ Concordance : 2Tim.4.22 (2 votes) }
\verse Que la grâce soit avec tous ceux qui aiment notre Seigneur Jésus Christ d`un amour inaltérable! 
