\book[Livre des Proverbes]{Proverbes}


\chapter
\verse Proverbes de Salomon, fils de David, roi d`Israël, 
\verse Pour connaître la sagesse et l`instruction, Pour comprendre les paroles de l`intelligence; 
\verse Pour recevoir des leçons de bon sens, De justice, d`équité et de droiture; 
\verse Pour donner aux simples du discernement, Au jeune homme de la connaissance et de la réflexion. 
\verse Que le sage écoute, et il augmentera son savoir, Et celui qui est intelligent acquerra de l`habileté, 
\verse Pour saisir le sens d`un proverbe ou d`une énigme, Des paroles des sages et de leurs sentences. 
\verse La crainte de l`Éternel est le commencement de la science; Les insensés méprisent la sagesse et l`instruction. 
\verse Écoute, mon fils, l`instruction de ton père, Et ne rejette pas l`enseignement de ta mère; 
\verse Car c`est une couronne de grâce pour ta tête, Et une parure pour ton cou. 
\verse Mon fils, si des pécheurs veulent te séduire, Ne te laisse pas gagner. 
\verse S`ils disent: Viens avec nous! dressons des embûches, versons du sang, Tendons des pièges à celui qui se repose en vain sur son innocence, 
\verse Engloutissons-les tout vifs, comme le séjour des morts, Et tout entiers, comme ceux qui descendent dans la fosse; 
\verse Nous trouverons toute sorte de biens précieux, Nous remplirons de butin nos maisons; 
\verse Tu auras ta part avec nous, Il n`y aura qu`une bourse pour nous tous! 
\verse Mon fils, ne te mets pas en chemin avec eux, Détourne ton pied de leur sentier; 
\verse Car leurs pieds courent au mal, Et ils ont hâte de répandre le sang. 
\verse Mais en vain jette-t-on le filet Devant les yeux de tout ce qui a des ailes; 
\verse Et eux, c`est contre leur propre sang qu`ils dressent des embûches, C`est à leur âme qu`ils tendent des pièges. 
\verse Ainsi arrive-t-il à tout homme avide de gain; La cupidité cause la perte de ceux qui s`y livrent. 
\verse La sagesse crie dans les rues, Elle élève sa voix dans les places: 
\verse Elle crie à l`entrée des lieux bruyants; Aux portes, dans la ville, elle fait entendre ses paroles: 
\verse Jusqu`à quand, stupides, aimerez-vous la stupidité? Jusqu`à quand les moqueurs se plairont-ils à la moquerie, Et les insensés haïront-ils la science? 
\verse Tournez-vous pour écouter mes réprimandes! Voici, je répandrai sur vous mon esprit, Je vous ferez connaître mes paroles... 
\verse Puisque j`appelle et que vous résistez, Puisque j`étends ma main et que personne n`y prend garde, 
\verse Puisque vous rejetez tous mes conseils, Et que vous n`aimez pas mes réprimandes, 
\verse Moi aussi, je rirai quand vous serez dans le malheur, Je me moquerai quand la terreur vous saisira, 
\verse Quand la terreur vous saisira comme une tempête, Et que le malheur vous enveloppera comme un tourbillon, Quand la détresse et l`angoisse fondront sur vous. 
\verse Alors ils m`appelleront, et je ne répondrai pas; Ils me chercheront, et ils ne me trouveront pas. 
\verse Parce qu`ils ont haï la science, Et qu`ils n`ont pas choisi la crainte de l`Éternel, 
\verse Parce qu`ils n`ont point aimé mes conseils, Et qu`ils ont dédaigné toutes mes réprimandes, 
\verse Ils se nourriront du fruit de leur voie, Et ils se rassasieront de leurs propres conseils, 
\verse Car la résistance des stupides les tue, Et la sécurité des insensés les perd; 
\verse Mais celui qui m`écoute reposera avec assurance, Il vivra tranquille et sans craindre aucun mal. 

\chapter
\verse Mon fils, si tu reçois mes paroles, Et si tu gardes avec toi mes préceptes, 
\verse Si tu rends ton oreille attentive à la sagesse, Et si tu inclines ton coeur à l`intelligence; 
\verse Oui, si tu appelles la sagesse, Et si tu élèves ta voix vers l`intelligence, 
\verse Si tu la cherches comme l`argent, Si tu la poursuis comme un trésor, 
\verse Alors tu comprendras la crainte de l`Éternel, Et tu trouveras la connaissance de Dieu. 
\verse Car l`Éternel donne la sagesse; De sa bouche sortent la connaissance et l`intelligence; 
\verse Il tient en réserve le salut pour les hommes droits, Un bouclier pour ceux qui marchent dans l`intégrité, 
\verse En protégeant les sentiers de la justice Et en gardant la voie de ses fidèles. 
\verse Alors tu comprendras la justice, l`équité, La droiture, toutes les routes qui mènent au bien. 
\verse Car la sagesse viendra dans ton coeur, Et la connaissance fera les délices de ton âme; 
\verse La réflexion veillera sur toi, L`intelligence te gardera, 
\verse Pour te délivrer de la voie du mal, De l`homme qui tient des discours pervers, 
\verse De ceux qui abandonnent les sentiers de la droiture Afin de marcher dans des chemins ténébreux, 
\verse Qui trouvent de la jouissance à faire le mal, Qui mettent leur plaisir dans la perversité, 
\verse Qui suivent des sentiers détournés, Et qui prennent des routes tortueuses; 
\verse Pour te délivrer de la femme étrangère, De l`étrangère qui emploie des paroles doucereuses, 
\verse Qui abandonne l`ami de sa jeunesse, Et qui oublie l`alliance de son Dieu; 
\verse Car sa maison penche vers la mort, Et sa route mène chez les morts: 
\verse Aucun de ceux qui vont à elle ne revient, Et ne retrouve les sentiers de la vie. 
\verse Tu marcheras ainsi dans la voie des gens de bien, Tu garderas les sentiers des justes. 
\verse Car les hommes droits habiteront le pays, Les hommes intègres y resteront; 
\verse Mais les méchants seront retranchés du pays, Les infidèles en seront arrachés. 

\chapter
\verse Mon fils, n`oublie pas mes enseignements, Et que ton coeur garde mes préceptes; 
\verse Car ils prolongeront les jours et les années de ta vie, Et ils augmenteront ta paix. 
\verse Que la bonté et la fidélité ne t`abandonnent pas; Lie-les à ton cou, écris-les sur la table de ton coeur. 
\verse Tu acquerras ainsi de la grâce et une raison saine, Aux yeux de Dieu et des hommes. 
\verse Confie-toi en l`Éternel de tout ton coeur, Et ne t`appuie pas sur ta sagesse; 
\verse Reconnais-le dans toutes tes voies, Et il aplanira tes sentiers. 
\verse Ne sois point sage à tes propres yeux, Crains l`Éternel, et détourne-toi du mal: 
\verse Ce sera la santé pour tes muscles, Et un rafraîchissement pour tes os. 
\verse Honore l`Éternel avec tes biens, Et avec les prémices de tout ton revenu: 
\verse Alors tes greniers seront remplis d`abondance, Et tes cuves regorgeront de moût. 
\verse Mon fils, ne méprise pas la correction de l`Éternel, Et ne t`effraie point de ses châtiments; 
\verse Car l`Éternel châtie celui qu`il aime, Comme un père l`enfant qu`il chérit. 
\verse Heureux l`homme qui a trouvé la sagesse, Et l`homme qui possède l`intelligence! 
\verse Car le gain qu`elle procure est préférable à celui de l`argent, Et le profit qu`on en tire vaut mieux que l`or; 
\verse Elle est plus précieuse que les perles, Elle a plus de valeur que tous les objets de prix. 
\verse Dans sa droite est une longue vie; Dans sa gauche, la richesse et la gloire. 
\verse Ses voies sont des voies agréables, Et tous ses sentiers sont paisibles. 
\verse Elle est un arbre de vie pour ceux qui la saisissent, Et ceux qui la possèdent sont heureux. 
\verse C`est par la sagesse que l`Éternel a fondé la terre, C`est par l`intelligence qu`il a affermi les cieux; 
\verse C`est par sa science que les abîmes se sont ouverts, Et que les nuages distillent la rosée. 
\verse Mon fils, que ces enseignements ne s`éloignent pas de tes yeux, Garde la sagesse et la réflexion: 
\verse Elles seront la vie de ton âme, Et l`ornement de ton cou. 
\verse Alors tu marcheras avec assurance dans ton chemin, Et ton pied ne heurtera pas. 
\verse Si tu te couches, tu seras sans crainte; Et quand tu seras couché, ton sommeil sera doux. 
\verse Ne redoute ni une terreur soudaine, Ni une attaque de la part des méchants; 
\verse Car l`Éternel sera ton assurance, Et il préservera ton pied de toute embûche. 
\verse Ne refuse pas un bienfait à celui qui y a droit, Quand tu as le pouvoir de l`accorder. 
\verse Ne dis pas à ton prochain: Va et reviens, Demain je donnerai! quand tu as de quoi donner. 
\verse Ne médite pas le mal contre ton prochain, Lorsqu`il demeure tranquillement près de toi. 
\verse Ne conteste pas sans motif avec quelqu`un, Lorsqu`il ne t`a point fait de mal. 
\verse Ne porte pas envie à l`homme violent, Et ne choisis aucune de ses voies. 
\verse Car l`Éternel a en horreur les hommes pervers, Mais il est un ami pour les hommes droits; 
\verse La malédiction de l`Éternel est dans la maison du méchant, Mais il bénit la demeure des justes; 
\verse Il se moque des moqueurs, Mais il fait grâce aux humbles; 
\verse Les sages hériteront la gloire, Mais les insensés ont la honte en partage. 

\chapter
\verse Écoutez, mes fils, l`instruction d`un père, Et soyez attentifs, pour connaître la sagesse; 
\verse Car je vous donne de bons conseils: Ne rejetez pas mon enseignement. 
\verse J`étais un fils pour mon père, Un fils tendre et unique auprès de ma mère. 
\verse Il m`instruisait alors, et il me disait: Que ton coeur retienne mes paroles; Observe mes préceptes, et tu vivras. 
\verse Acquiers la sagesse, acquiers l`intelligence; N`oublie pas les paroles de ma bouche, et ne t`en détourne pas. 
\verse Ne l`abandonne pas, et elle te gardera; Aime-la, et elle te protégera. 
\verse Voici le commencement de la sagesse: Acquiers la sagesse, Et avec tout ce que tu possèdes acquiers l`intelligence. 
\verse Exalte-la, et elle t`élèvera; Elle fera ta gloire, si tu l`embrasses; 
\verse Elle mettra sur ta tête une couronne de grâce, Elle t`ornera d`un magnifique diadème. 
\verse Écoute, mon fils, et reçois mes paroles; Et les années de ta vie se multiplieront. 
\verse Je te montre la voie de la sagesse, Je te conduis dans les sentiers de la droiture. 
\verse Si tu marches, ton pas ne sera point gêné; Et si tu cours, tu ne chancelleras point. 
\verse Retiens l`instruction, ne t`en dessaisis pas; Garde-la, car elle est ta vie. 
\verse N`entre pas dans le sentier des méchants, Et ne marche pas dans la voie des hommes mauvais. 
\verse Évite-la, n`y passe point; Détourne-t`en, et passe outre. 
\verse Car ils ne dormiraient pas s`ils n`avaient fait le mal, Le sommeil leur serait ravi s`ils n`avaient fait tomber personne; 
\verse Car c`est le pain de la méchanceté qu`ils mangent, C`est le vin de la violence qu`ils boivent. 
\verse Le sentier des justes est comme la lumière resplendissante, Dont l`éclat va croissant jusqu`au milieu du jour. 
\verse La voie des méchants est comme les ténèbres; Ils n`aperçoivent pas ce qui les fera tomber. 
\verse Mon fils, sois attentif à mes paroles, Prête l`oreille à mes discours. 
\verse Qu`ils ne s`éloignent pas de tes yeux; Garde-les dans le fond de ton coeur; 
\verse Car c`est la vie pour ceux qui les trouvent, C`est la santé pour tout leur corps. 
\verse Garde ton coeur plus que toute autre chose, Car de lui viennent les sources de la vie. 
\verse Écarte de ta bouche la fausseté, Éloigne de tes lèvres les détours. 
\verse Que tes yeux regardent en face, Et que tes paupières se dirigent devant toi. 
\verse Considère le chemin par où tu passes, Et que toutes tes voies soient bien réglées; 
\verse N`incline ni à droite ni à gauche, Et détourne ton pied du mal. 

\chapter
\verse Mon fils, sois attentif à ma sagesse, Prête l`oreille à mon intelligence, 
\verse Afin que tu conserves la réflexion, Et que tes lèvres gardent la connaissance. 
\verse Car les lèvres de l`étrangère distillent le miel, Et son palais est plus doux que l`huile; 
\verse Mais à la fin elle est amère comme l`absinthe, Aiguë comme un glaive à deux tranchants. 
\verse Ses pieds descendent vers la mort, Ses pas atteignent le séjour des morts. 
\verse Afin de ne pas considérer le chemin de la vie, Elle est errante dans ses voies, elle ne sait où elle va. 
\verse Et maintenant, mes fils, écoutez-moi, Et ne vous écartez pas des paroles de ma bouche. 
\verse Éloigne-toi du chemin qui conduit chez elle, Et ne t`approche pas de la porte de sa maison, 
\verse De peur que tu ne livres ta vigueur à d`autres, Et tes années à un homme cruel; 
\verse De peur que des étrangers ne se rassasient de ton bien, Et du produit de ton travail dans la maison d`autrui; 
\verse De peur que tu ne gémisses, près de ta fin, Quand ta chair et ton corps se consumeront, 
\verse Et que tu ne dises: Comment donc ai-je pu haïr la correction, Et comment mon coeur a-t-il dédaigné la réprimande? 
\verse Comment ai-je pu ne pas écouter la voix de mes maîtres, Ne pas prêter l`oreille à ceux qui m`instruisaient? 
\verse Peu s`en est fallu que je n`aie éprouvé tous les malheurs Au milieu du peuple et de l`assemblée. 
\verse Bois les eaux de ta citerne, Les eaux qui sortent de ton puits. 
\verse Tes sources doivent-elles se répandre au dehors? Tes ruisseaux doivent ils couler sur les places publiques? 
\verse Qu`ils soient pour toi seul, Et non pour des étrangers avec toi. 
\verse Que ta source soit bénie, Et fais ta joie de la femme de ta jeunesse, 
\verse Biche des amours, gazelle pleine de grâce: Sois en tout temps enivré de ses charmes, Sans cesse épris de son amour. 
\verse Et pourquoi, mon fils, serais-tu épris d`une étrangère, Et embrasserais-tu le sein d`une inconnue? 
\verse Car les voies de l`homme sont devant les yeux de l`Éternel, Qui observe tous ses sentiers. 
\verse Le méchant est pris dans ses propres iniquités, Il est saisi par les liens de son péché. 
\verse Il mourra faute d`instruction, Il chancellera par l`excès de sa folie. 

\chapter
\verse Mon fils, si tu as cautionné ton prochain, Si tu t`es engagé pour autrui, 
\verse Si tu es enlacé par les paroles de ta bouche, Si tu es pris par les paroles de ta bouche, 
\verse Fais donc ceci, mon fils, dégage-toi, Puisque tu es tombé au pouvoir de ton prochain; Va, prosterne-toi, et fais des instances auprès de lui; 
\verse Ne donne ni sommeil à tes yeux, Ni assoupissement à tes paupières; 
\verse Dégage-toi comme la gazelle de la main du chasseur, Comme l`oiseau de la main de l`oiseleur. 
\verse Va vers la fourmi, paresseux; Considère ses voies, et deviens sage. 
\verse Elle n`a ni chef, Ni inspecteur, ni maître; 
\verse Elle prépare en été sa nourriture, Elle amasse pendant la moisson de quoi manger. 
\verse Paresseux, jusqu`à quand seras-tu couché? Quand te lèveras-tu de ton sommeil? 
\verse Un peu de sommeil, un peu d`assoupissement, Un peu croiser les mains pour dormir!... 
\verse Et la pauvreté te surprendra, comme un rôdeur, Et la disette, comme un homme en armes. 
\verse L`homme pervers, l`homme inique, Marche la fausseté dans la bouche; 
\verse Il cligne des yeux, parle du pied, Fait des signes avec les doigts; 
\verse La perversité est dans son coeur, Il médite le mal en tout temps, Il excite des querelles. 
\verse Aussi sa ruine arrivera-t-elle subitement; Il sera brisé tout d`un coup, et sans remède. 
\verse Il y a six choses que hait l`Éternel, Et même sept qu`il a en horreur; 
\verse Les yeux hautains, la langue menteuse, Les mains qui répandent le sang innocent, 
\verse Le coeur qui médite des projets iniques, Les pieds qui se hâtent de courir au mal, 
\verse Le faux témoin qui dit des mensonges, Et celui qui excite des querelles entre frères. 
\verse Mon fils, garde les préceptes de ton père, Et ne rejette pas l`enseignement de ta mère. 
\verse Lie-les constamment sur ton coeur, Attache-les à ton cou. 
\verse Ils te dirigeront dans ta marche, Ils te garderont sur ta couche, Ils te parleront à ton réveil. 
\verse Car le précepte est une lampe, et l`enseignement une lumière, Et les avertissements de la correction sont le chemin de la vie: 
\verse Ils te préserveront de la femme corrompue, De la langue doucereuse de l`étrangère. 
\verse Ne la convoite pas dans ton coeur pour sa beauté, Et ne te laisse pas séduire par ses paupières. 
\verse Car pour la femme prostituée on se réduit à un morceau de pain, Et la femme mariée tend un piège à la vie précieuse. 
\verse Quelqu`un mettra-t-il du feu dans son sein, Sans que ses vêtements s`enflamment? 
\verse Quelqu`un marchera-t-il sur des charbons ardents, Sans que ses pieds soient brûlés? 
\verse Il en est de même pour celui qui va vers la femme de son prochain: Quiconque la touche ne restera pas impuni. 
\verse On ne tient pas pour innocent le voleur qui dérobe Pour satisfaire son appétit, quand il a faim; 
\verse Si on le trouve, il fera une restitution au septuple, Il donnera tout ce qu`il a dans sa maison. 
\verse Mais celui qui commet un adultère avec une femme est dépourvu de sens, Celui qui veut se perdre agit de la sorte; 
\verse Il n`aura que plaie et ignominie, Et son opprobre ne s`effacera point. 
\verse Car la jalousie met un homme en fureur, Et il est sans pitié au jour de la vengeance; 
\verse Il n`a égard à aucune rançon, Et il est inflexible, quand même tu multiplierais les dons. 

\chapter
\verse Mon fils, retiens mes paroles, Et garde avec toi mes préceptes. 
\verse Observe mes préceptes, et tu vivras; Garde mes enseignements comme la prunelle de tes yeux. 
\verse Lie-les sur tes doigts, Écris-les sur la table de ton coeur. 
\verse Dis à la sagesse: Tu es ma soeur! Et appelle l`intelligence ton amie, 
\verse Pour qu`elles te préservent de la femme étrangère, De l`étrangère qui emploie des paroles doucereuses. 
\verse J`étais à la fenêtre de ma maison, Et je regardais à travers mon treillis. 
\verse J`aperçus parmi les stupides, Je remarquai parmi les jeunes gens un garçon dépourvu de sens. 
\verse Il passait dans la rue, près de l`angle où se tenait une de ces étrangères, Et il se dirigeait lentement du côté de sa demeure: 
\verse C`était au crépuscule, pendant la soirée, Au milieu de la nuit et de l`obscurité. 
\verse Et voici, il fut abordé par une femme Ayant la mise d`une prostituée et la ruse dans le coeur. 
\verse Elle était bruyante et rétive; Ses pieds ne restaient point dans sa maison; 
\verse Tantôt dans la rue, tantôt sur les places, Et près de tous les angles, elle était aux aguets. 
\verse Elle le saisit et l`embrassa, Et d`un air effronté lui dit: 
\verse Je devais un sacrifice d`actions de grâces, Aujourd`hui j`ai accompli mes voeux. 
\verse C`est pourquoi je suis sortie au-devant de toi Pour te chercher, et je t`ai trouvé. 
\verse J`ai orné mon lit de couvertures, De tapis de fil d`Égypte; 
\verse J`ai parfumé ma couche De myrrhe, d`aloès et de cinnamome. 
\verse Viens, enivrons-nous d`amour jusqu`au matin, Livrons-nous joyeusement à la volupté. 
\verse Car mon mari n`est pas à la maison, Il est parti pour un voyage lointain; 
\verse Il a pris avec lui le sac de l`argent, Il ne reviendra à la maison qu`à la nouvelle lune. 
\verse Elle le séduisit à force de paroles, Elle l`entraîna par ses lèvres doucereuses. 
\verse Il se mit tout à coup à la suivre, Comme le boeuf qui va à la boucherie, Comme un fou qu`on lie pour le châtier, 
\verse Jusqu`à ce qu`une flèche lui perce le foie, Comme l`oiseau qui se précipite dans le filet, Sans savoir que c`est au prix de sa vie. 
\verse Et maintenant, mes fils, écoutez-moi, Et soyez attentifs aux paroles de ma bouche. 
\verse Que ton coeur ne se détourne pas vers les voies d`une telle femme, Ne t`égare pas dans ses sentiers. 
\verse Car elle a fait tomber beaucoup de victimes, Et ils sont nombreux, tous ceux qu`elle a tués. 
\verse Sa maison, c`est le chemin du séjour des morts; Il descend vers les demeures de la mort. 

\chapter
\verse La sagesse ne crie-t-elle pas? L`intelligence n`élève-t-elle pas sa voix? 
\verse C`est au sommet des hauteurs près de la route, C`est à la croisée des chemins qu`elle se place; 
\verse A côté des portes, à l`entrée de la ville, A l`intérieur des portes, elle fait entendre ses cris: 
\verse Hommes, c`est à vous que je crie, Et ma voix s`adresse aux fils de l`homme. 
\verse Stupides, apprenez le discernement; Insensés, apprenez l`intelligence. 
\verse Écoutez, car j`ai de grandes choses à dire, Et mes lèvres s`ouvrent pour enseigner ce qui est droit. 
\verse Car ma bouche proclame la vérité, Et mes lèvres ont en horreur le mensonge; 
\verse Toutes les paroles de ma bouche sont justes, Elles n`ont rien de faux ni de détourné; 
\verse Toutes sont claires pour celui qui est intelligent, Et droites pour ceux qui ont trouvé la science. 
\verse Préférez mes instructions à l`argent, Et la science à l`or le plus précieux; 
\verse Car la sagesse vaut mieux que les perles, Elle a plus de valeur que tous les objets de prix. 
\verse Moi, la sagesse, j`ai pour demeure le discernement, Et je possède la science de la réflexion. 
\verse La crainte de l`Éternel, c`est la haine du mal; L`arrogance et l`orgueil, la voie du mal, Et la bouche perverse, voilà ce que je hais. 
\verse Le conseil et le succès m`appartiennent; Je suis l`intelligence, la force est à moi. 
\verse Par moi les rois règnent, Et les princes ordonnent ce qui est juste; 
\verse Par moi gouvernent les chefs, Les grands, tous les juges de la terre. 
\verse J`aime ceux qui m`aiment, Et ceux qui me cherchent me trouvent. 
\verse Avec moi sont la richesse et la gloire, Les biens durables et la justice. 
\verse Mon fruit est meilleur que l`or, que l`or pur, Et mon produit est préférable à l`argent. 
\verse Je marche dans le chemin de la justice, Au milieu des sentiers de la droiture, 
\verse Pour donner des biens à ceux qui m`aiment, Et pour remplir leurs trésors. 
\verse L`Éternel m`a créée la première de ses oeuvres, Avant ses oeuvres les plus anciennes. 
\verse J`ai été établie depuis l`éternité, Dès le commencement, avant l`origine de la terre. 
\verse Je fus enfantée quand il n`y avait point d`abîmes, Point de sources chargées d`eaux; 
\verse Avant que les montagnes soient affermies, Avant que les collines existent, je fus enfantée; 
\verse Il n`avait encore fait ni la terre, ni les campagnes, Ni le premier atome de la poussière du monde. 
\verse Lorsqu`il disposa les cieux, j`étais là; Lorsqu`il traça un cercle à la surface de l`abîme, 
\verse Lorsqu`il fixa les nuages en haut, Et que les sources de l`abîme jaillirent avec force, 
\verse Lorsqu`il donna une limite à la mer, Pour que les eaux n`en franchissent pas les bords, Lorsqu`il posa les fondements de la terre, 
\verse J`étais à l`oeuvre auprès de lui, Et je faisais tous les jours ses délices, Jouant sans cesse en sa présence, 
\verse Jouant sur le globe de sa terre, Et trouvant mon bonheur parmi les fils de l`homme. 
\verse Et maintenant, mes fils, écoutez-moi, Et heureux ceux qui observent mes voies! 
\verse Écoutez l`instruction, pour devenir sages, Ne la rejetez pas. 
\verse Heureux l`homme qui m`écoute, Qui veille chaque jour à mes portes, Et qui en garde les poteaux! 
\verse Car celui qui me trouve a trouvé la vie, Et il obtient la faveur de l`Éternel. 
\verse Mais celui qui pèche contre moi nuit à son âme; Tous ceux qui me haïssent aiment la mort. 

\chapter
\verse La sagesse a bâti sa maison, Elle a taillé ses sept colonnes. 
\verse Elle a égorgé ses victimes, mêlé son vin, Et dressé sa table. 
\verse Elle a envoyé ses servantes, elle crie Sur le sommet des hauteurs de la ville: 
\verse Que celui qui est stupide entre ici! Elle dit à ceux qui sont dépourvus de sens: 
\verse Venez, mangez de mon pain, Et buvez du vin que j`ai mêlé; 
\verse Quittez la stupidité, et vous vivrez, Et marchez dans la voie de l`intelligence! 
\verse Celui qui reprend le moqueur s`attire le dédain, Et celui qui corrige le méchant reçoit un outrage. 
\verse Ne reprends pas le moqueur, de crainte qu`il ne te haïsse; Reprends le sage, et il t`aimera. 
\verse Donne au sage, et il deviendra plus sage; Instruis le juste, et il augmentera son savoir. 
\verse Le commencement de la sagesse, c`est la crainte de l`Éternel; Et la science des saints, c`est l`intelligence. 
\verse C`est par moi que tes jours se multiplieront, Et que les années de ta vie augmenteront. 
\verse Si tu es sage, tu es sage pour toi; Si tu es moqueur, tu en porteras seul la peine. 
\verse La folie est une femme bruyante, Stupide et ne sachant rien. 
\verse Elle s`assied à l`entrée de sa maison, Sur un siège, dans les hauteurs de la ville, 
\verse Pour crier aux passants, Qui vont droit leur chemin: 
\verse Que celui qui est stupide entre ici! Elle dit à celui qui est dépourvu de sens: 
\verse Les eaux dérobées sont douces, Et le pain du mystère est agréable! 
\verse Et il ne sait pas que là sont les morts, Et que ses invités sont dans les vallées du séjour des morts. 

\chapter
\verse Proverbes de Salomon. Un fils sage fait la joie d`un père, Et un fils insensé le chagrin de sa mère. 
\verse Les trésors de la méchanceté ne profitent pas, Mais la justice délivre de la mort. 
\verse L`Éternel ne laisse pas le juste souffrir de la faim, Mais il repousse l`avidité des méchants. 
\verse Celui qui agit d`une main lâche s`appauvrit, Mais la main des diligents enrichit. 
\verse Celui qui amasse pendant l`été est un fils prudent, Celui qui dort pendant la moisson est un fils qui fait honte. 
\verse Il y a des bénédictions sur la tête du juste, Mais la violence couvre la bouche des méchants. 
\verse La mémoire du juste est en bénédiction, Mais le nom des méchants tombe en pourriture. 
\verse Celui qui est sage de coeur reçoit les préceptes, Mais celui qui est insensé des lèvres court à sa perte. 
\verse Celui qui marche dans l`intégrité marche avec assurance, Mais celui qui prend des voies tortueuses sera découvert. 
\verse Celui qui cligne des yeux est une cause de chagrin, Et celui qui est insensé des lèvres court à sa perte. 
\verse La bouche du juste est une source de vie, Mais la violence couvre la bouche des méchants. 
\verse La haine excite des querelles, Mais l`amour couvre toutes les fautes. 
\verse Sur les lèvres de l`homme intelligent se trouve la sagesse, Mais la verge est pour le dos de celui qui est dépourvu de sens. 
\verse Les sages tiennent la science en réserve, Mais la bouche de l`insensé est une ruine prochaine. 
\verse La fortune est pour le riche une ville forte; La ruine des misérables, c`est leur pauvreté. 
\verse L`oeuvre du juste est pour la vie, Le gain du méchant est pour le péché. 
\verse Celui qui se souvient de la correction prend le chemin de la vie, Mais celui qui oublie la réprimande s`égare. 
\verse Celui qui dissimule la haine a des lèvres menteuses, Et celui qui répand la calomnie est un insensé. 
\verse Celui qui parle beaucoup ne manque pas de pécher, Mais celui qui retient ses lèvres est un homme prudent. 
\verse La langue du juste est un argent de choix; Le coeur des méchants est peu de chose. 
\verse Les lèvres du juste dirigent beaucoup d`hommes, Et les insensés meurent par défaut de raison. 
\verse C`est la bénédiction de l`Éternel qui enrichit, Et il ne la fait suivre d`aucun chagrin. 
\verse Commettre le crime paraît un jeu à l`insensé, Mais la sagesse appartient à l`homme intelligent. 
\verse Ce que redoute le méchant, c`est ce qui lui arrive; Et ce que désirent les justes leur est accordé. 
\verse Comme passe le tourbillon, ainsi disparaît le méchant; Mais le juste a des fondements éternels. 
\verse Ce que le vinaigre est aux dents et la fumée aux yeux, Tel est le paresseux pour celui qui l`envoie. 
\verse La crainte de l`Éternel augmente les jours, Mais les années des méchants sont abrégées. 
\verse L`attente des justes n`est que joie, Mais l`espérance des méchants périra. 
\verse La voie de l`Éternel est un rempart pour l`intégrité, Mais elle est une ruine pour ceux qui font le mal. 
\verse Le juste ne chancellera jamais, Mais les méchants n`habiteront pas le pays. 
\verse La bouche du juste produit la sagesse, Mais la langue perverse sera retranchée. 
\verse Les lèvres du juste connaissent la grâce, Et la bouche des méchants la perversité. 

\chapter
\verse La balance fausse est en horreur à l`Éternel, Mais le poids juste lui est agréable. 
\verse Quand vient l`orgueil, vient aussi l`ignominie; Mais la sagesse est avec les humbles. 
\verse L`intégrité des hommes droits les dirige, Mais les détours des perfides causent leur ruine. 
\verse Au jour de la colère, la richesse ne sert à rien; Mais la justice délivre de la mort. 
\verse La justice de l`homme intègre aplanit sa voie, Mais le méchant tombe par sa méchanceté. 
\verse La justice des hommes droits les délivre, Mais les méchants sont pris par leur malice. 
\verse A la mort du méchant, son espoir périt, Et l`attente des hommes iniques est anéantie. 
\verse Le juste est délivré de la détresse, Et le méchant prend sa place. 
\verse Par sa bouche l`impie perd son prochain, Mais les justes sont délivrés par la science. 
\verse Quand les justes sont heureux, la ville est dans la joie; Et quand les méchants périssent, on pousse des cris d`allégresse. 
\verse La ville s`élève par la bénédiction des hommes droits, Mais elle est renversée par la bouche des méchants. 
\verse Celui qui méprise son prochain est dépourvu de sens, Mais l`homme qui a de l`intelligence se tait. 
\verse Celui qui répand la calomnie dévoile les secrets, Mais celui qui a l`esprit fidèle les garde. 
\verse Quand la prudence fait défaut, le peuple tombe; Et le salut est dans le grand nombre des conseillers. 
\verse Celui qui cautionne autrui s`en trouve mal, Mais celui qui craint de s`engager est en sécurité. 
\verse Une femme qui a de la grâce obtient la gloire, Et ceux qui ont de la force obtiennent la richesse. 
\verse L`homme bon fait du bien à son âme, Mais l`homme cruel trouble sa propre chair. 
\verse Le méchant fait un gain trompeur, Mais celui qui sème la justice a un salaire véritable. 
\verse Ainsi la justice conduit à la vie, Mais celui qui poursuit le mal trouve la mort. 
\verse Ceux qui ont le coeur pervers sont en abomination à l`Éternel, Mais ceux dont la voie est intègre lui sont agréables. 
\verse Certes, le méchant ne restera pas impuni, Mais la postérité des justes sera sauvée. 
\verse Un anneau d`or au nez d`un pourceau, C`est une femme belle et dépourvue de sens. 
\verse Le désir des justes, c`est seulement le bien; L`attente des méchants, c`est la fureur. 
\verse Tel, qui donne libéralement, devient plus riche; Et tel, qui épargne à l`excès, ne fait que s`appauvrir. 
\verse L`âme bienfaisante sera rassasiée, Et celui qui arrose sera lui-même arrosé. 
\verse Celui qui retient le blé est maudit du peuple, Mais la bénédiction est sur la tête de celui qui le vend. 
\verse Celui qui recherche le bien s`attire de la faveur, Mais celui qui poursuit le mal en est atteint. 
\verse Celui qui se confie dans ses richesses tombera, Mais les justes verdiront comme le feuillage. 
\verse Celui qui trouble sa maison héritera du vent, Et l`insensé sera l`esclave de l`homme sage. 
\verse Le fruit du juste est un arbre de vie, Et le sage s`empare des âmes. 
\verse Voici, le juste reçoit sur la terre une rétribution; Combien plus le méchant et le pécheur! 

\chapter
\verse Celui qui aime la correction aime la science; Celui qui hait la réprimande est stupide. 
\verse L`homme de bien obtient la faveur de l`Éternel, Mais l`Éternel condamne celui qui est plein de malice. 
\verse L`homme ne s`affermit pas par la méchanceté, Mais la racine des justes ne sera point ébranlée. 
\verse Une femme vertueuse est la couronne de son mari, Mais celle qui fait honte est comme la carie dans ses os. 
\verse Les pensées des justes ne sont qu`équité; Les desseins des méchants ne sont que fraude. 
\verse Les paroles des méchants sont des embûches pour verser le sang, Mais la bouche des hommes droits est une délivrance. 
\verse Renversés, les méchants ne sont plus; Et la maison des justes reste debout. 
\verse Un homme est estimé en raison de son intelligence, Et celui qui a le coeur pervers est l`objet du mépris. 
\verse Mieux vaut être d`une condition humble et avoir un serviteur Que de faire le glorieux et de manquer de pain. 
\verse Le juste prend soin de son bétail, Mais les entrailles des méchants sont cruelles. 
\verse Celui qui cultive son champ est rassasié de pain, Mais celui qui poursuit des choses vaines est dépourvu de sens. 
\verse Le méchant convoite ce que prennent les méchants, Mais la racine des justes donne du fruit. 
\verse Il y a dans le péché des lèvres un piège pernicieux, Mais le juste se tire de la détresse. 
\verse Par le fruit de la bouche on est rassasié de biens, Et chacun reçoit selon l`oeuvre de ses mains. 
\verse La voie de l`insensé est droite à ses yeux, Mais celui qui écoute les conseils est sage. 
\verse L`insensé laisse voir à l`instant sa colère, Mais celui qui cache un outrage est un homme prudent. 
\verse Celui qui dit la vérité proclame la justice, Et le faux témoin la tromperie. 
\verse Tel, qui parle légèrement, blesse comme un glaive; Mais la langue des sages apporte la guérison. 
\verse La lèvre véridique est affermie pour toujours, Mais la langue fausse ne subsiste qu`un instant. 
\verse La tromperie est dans le coeur de ceux qui méditent le mal, Mais la joie est pour ceux qui conseillent la paix. 
\verse Aucun malheur n`arrive au juste, Mais les méchants sont accablés de maux. 
\verse Les lèvres fausses sont en horreur à l`Éternel, Mais ceux qui agissent avec vérité lui sont agréables. 
\verse L`homme prudent cache sa science, Mais le coeur des insensés proclame la folie. 
\verse La main des diligents dominera, Mais la main lâche sera tributaire. 
\verse L`inquiétude dans le coeur de l`homme l`abat, Mais une bonne parole le réjouit. 
\verse Le juste montre à son ami la bonne voie, Mais la voie des méchants les égare. 
\verse Le paresseux ne rôtit pas son gibier; Mais le précieux trésor d`un homme, c`est l`activité. 
\verse La vie est dans le sentier de la justice, La mort n`est pas dans le chemin qu`elle trace. 

\chapter
\verse Un fils sage écoute l`instruction de son père, Mais le moqueur n`écoute pas la réprimande. 
\verse Par le fruit de la bouche on jouit du bien; Mais ce que désirent les perfides, c`est la violence. 
\verse Celui qui veille sur sa bouche garde son âme; Celui qui ouvre de grandes lèvres court à sa perte. 
\verse L`âme du paresseux a des désirs qu`il ne peut satisfaire; Mais l`âme des hommes diligents sera rassasiée. 
\verse Le juste hait les paroles mensongères; Le méchant se rend odieux et se couvre de honte. 
\verse La justice garde celui dont la voie est intègre, Mais la méchanceté cause la ruine du pécheur. 
\verse Tel fait le riche et n`a rien du tout, Tel fait le pauvre et a de grands biens. 
\verse La richesse d`un homme sert de rançon pour sa vie, Mais le pauvre n`écoute pas la réprimande. 
\verse La lumière des justes est joyeuse, Mais la lampe des méchants s`éteint. 
\verse C`est seulement par orgueil qu`on excite des querelles, Mais la sagesse est avec ceux qui écoutent les conseils. 
\verse La richesse mal acquise diminue, Mais celui qui amasse peu à peu l`augmente. 
\verse Un espoir différé rend le coeur malade, Mais un désir accompli est un arbre de vie. 
\verse Celui qui méprise la parole se perd, Mais celui qui craint le précepte est récompensé. 
\verse L`enseignement du sage est une source de vie, Pour détourner des pièges de la mort. 
\verse Une raison saine a pour fruit la grâce, Mais la voie des perfides est rude. 
\verse Tout homme prudent agit avec connaissance, Mais l`insensé fait étalage de folie. 
\verse Un envoyé méchant tombe dans le malheur, Mais un messager fidèle apporte la guérison. 
\verse La pauvreté et la honte sont le partage de celui qui rejette la correction, Mais celui qui a égard à la réprimande est honoré. 
\verse Un désir accompli est doux à l`âme, Mais s`éloigner du mal fait horreur aux insensés. 
\verse Celui qui fréquente les sages devient sage, Mais celui qui se plaît avec les insensés s`en trouve mal. 
\verse Le malheur poursuit ceux qui pèchent, Mais le bonheur récompense les justes. 
\verse L`homme de bien a pour héritiers les enfants de ses enfants, Mais les richesses du pécheur sont réservées pour le juste. 
\verse Le champ que défriche le pauvre donne une nourriture abondante, Mais tel périt par défaut de justice. 
\verse Celui qui ménage sa verge hait son fils, Mais celui qui l`aime cherche à le corriger. 
\verse Le juste mange et satisfait son appétit, Mais le ventre des méchants éprouve la disette. 

\chapter
\verse La femme sage bâtit sa maison, Et la femme insensée la renverse de ses propres mains. 
\verse Celui qui marche dans la droiture craint l`Éternel, Mais celui qui prend des voies tortueuses le méprise. 
\verse Dans la bouche de l`insensé est une verge pour son orgueil, Mais les lèvres des sages les gardent. 
\verse S`il n`y a pas de boeufs, la crèche est vide; C`est à la vigueur des boeufs qu`on doit l`abondance des revenus. 
\verse Un témoin fidèle ne ment pas, Mais un faux témoin dit des mensonges. 
\verse Le moqueur cherche la sagesse et ne la trouve pas, Mais pour l`homme intelligent la science est chose facile. 
\verse Éloigne-toi de l`insensé; Ce n`est pas sur ses lèvres que tu aperçois la science. 
\verse La sagesse de l`homme prudent, c`est l`intelligence de sa voie; La folie des insensés, c`est la tromperie. 
\verse Les insensés se font un jeu du péché, Mais parmi les hommes droits se trouve la bienveillance. 
\verse Le coeur connaît ses propres chagrins, Et un étranger ne saurait partager sa joie. 
\verse La maison des méchants sera détruite, Mais la tente des hommes droits fleurira. 
\verse Telle voie paraît droite à un homme, Mais son issue, c`est la voie de la mort. 
\verse Au milieu même du rire le coeur peut être affligé, Et la joie peut finir par la détresse. 
\verse Celui dont le coeur s`égare se rassasie de ses voies, Et l`homme de bien se rassasie de ce qui est en lui. 
\verse L`homme simple croit tout ce qu`on dit, Mais l`homme prudent est attentif à ses pas. 
\verse Le sage a de la retenue et se détourne du mal, Mais l`insensé est arrogant et plein de sécurité. 
\verse Celui qui est prompt à la colère fait des sottises, Et l`homme plein de malice s`attire la haine. 
\verse Les simples ont en partage la folie, Et les hommes prudents se font de la science une couronne. 
\verse Les mauvais s`inclinent devant les bons, Et les méchants aux portes du juste. 
\verse Le pauvre est odieux même à son ami, Mais les amis du riche sont nombreux. 
\verse Celui qui méprise son prochain commet un péché, Mais heureux celui qui a pitié des misérables! 
\verse Ceux qui méditent le mal ne s`égarent-ils pas? Mais ceux qui méditent le bien agissent avec bonté et fidélité. 
\verse Tout travail procure l`abondance, Mais les paroles en l`air ne mènent qu`à la disette. 
\verse La richesse est une couronne pour les sages; La folie des insensés est toujours de la folie. 
\verse Le témoin véridique délivre des âmes, Mais le trompeur dit des mensonges. 
\verse Celui qui craint l`Éternel possède un appui ferme, Et ses enfants ont un refuge auprès de lui. 
\verse La crainte de l`Éternel est une source de vie, Pour détourner des pièges de la mort. 
\verse Quand le peuple est nombreux, c`est la gloire d`un roi; Quand le peuple manque, c`est la ruine du prince. 
\verse Celui qui est lent à la colère a une grande intelligence, Mais celui qui est prompt à s`emporter proclame sa folie. 
\verse Un coeur calme est la vie du corps, Mais l`envie est la carie des os. 
\verse Opprimer le pauvre, c`est outrager celui qui l`a fait; Mais avoir pitié de l`indigent, c`est l`honorer. 
\verse Le méchant est renversé par sa méchanceté, Mais le juste trouve un refuge même en sa mort. 
\verse Dans un coeur intelligent repose la sagesse, Mais au milieu des insensés elle se montre à découvert. 
\verse La justice élève une nation, Mais le péché est la honte des peuples. 
\verse La faveur du roi est pour le serviteur prudent, Et sa colère pour celui qui fait honte. 

\chapter
\verse Une réponse douce calme la fureur, Mais une parole dure excite la colère. 
\verse La langue des sages rend la science aimable, Et la bouche des insensés répand la folie. 
\verse Les yeux de l`Éternel sont en tout lieu, Observant les méchants et les bons. 
\verse La langue douce est un arbre de vie, Mais la langue perverse brise l`âme. 
\verse L`insensé dédaigne l`instruction de son père, Mais celui qui a égard à la réprimande agit avec prudence. 
\verse Il y a grande abondance dans la maison du juste, Mais il y a du trouble dans les profits du méchant. 
\verse Les lèvres des sages répandent la science, Mais le coeur des insensés n`est pas droit. 
\verse Le sacrifice des méchants est en horreur à l`Éternel, Mais la prière des hommes droits lui est agréable. 
\verse La voie du méchant est en horreur à l`Éternel, Mais il aime celui qui poursuit la justice. 
\verse Une correction sévère menace celui qui abandonne le sentier; Celui qui hait la réprimande mourra. 
\verse Le séjour des morts et l`abîme sont devant l`Éternel; Combien plus les coeurs des fils de l`homme! 
\verse Le moqueur n`aime pas qu`on le reprenne, Il ne va point vers les sages. 
\verse Un coeur joyeux rend le visage serein; Mais quand le coeur est triste, l`esprit est abattu. 
\verse Un coeur intelligent cherche la science, Mais la bouche des insensés se plaît à la folie. 
\verse Tous les jours du malheureux sont mauvais, Mais le coeur content est un festin perpétuel. 
\verse Mieux vaut peu, avec la crainte de l`Éternel, Qu`un grand trésor, avec le trouble. 
\verse Mieux vaut de l`herbe pour nourriture, là où règne l`amour, Qu`un boeuf engraissé, si la haine est là. 
\verse Un homme violent excite des querelles, Mais celui qui est lent à la colère apaise les disputes. 
\verse Le chemin du paresseux est comme une haie d`épines, Mais le sentier des hommes droits est aplani. 
\verse Un fils sage fait la joie de son père, Et un homme insensé méprise sa mère. 
\verse La folie est une joie pour celui qui est dépourvu de sens, Mais un homme intelligent va le droit chemin. 
\verse Les projets échouent, faute d`une assemblée qui délibère; Mais ils réussissent quand il y a de nombreux conseillers. 
\verse On éprouve de la joie à donner une réponse de sa bouche; Et combien est agréable une parole dite à propos! 
\verse Pour le sage, le sentier de la vie mène en haut, Afin qu`il se détourne du séjour des morts qui est en bas. 
\verse L`Éternel renverse la maison des orgueilleux, Mais il affermit les bornes de la veuve. 
\verse Les pensées mauvaises sont en horreur à l`Éternel, Mais les paroles agréables sont pures à ses yeux. 
\verse Celui qui est avide de gain trouble sa maison, Mais celui qui hait les présents vivra. 
\verse Le coeur du juste médite pour répondre, Mais la bouche des méchants répand des méchancetés. 
\verse L`Éternel s`éloigne des méchants, Mais il écoute la prière des justes. 
\verse Ce qui plaît aux yeux réjouit le coeur; Une bonne nouvelle fortifie les membres. 
\verse L`oreille attentive aux réprimandes qui mènent à la vie Fait son séjour au milieu des sages. 
\verse Celui qui rejette la correction méprise son âme, Mais celui qui écoute la réprimande acquiert l`intelligence. 
\verse La crainte de l`Éternel enseigne la sagesse, Et l`humilité précède la gloire. 

\chapter
\verse Les projets que forme le coeur dépendent de l`homme, Mais la réponse que donne la bouche vient de l`Éternel. 
\verse Toutes les voies de l`homme sont pures à ses yeux; Mais celui qui pèse les esprits, c`est l`Éternel. 
\verse Recommande à l`Éternel tes oeuvres, Et tes projets réussiront. 
\verse L`Éternel a tout fait pour un but, Même le méchant pour le jour du malheur. 
\verse Tout coeur hautain est en abomination à l`Éternel; Certes, il ne restera pas impuni. 
\verse Par la bonté et la fidélité on expie l`iniquité, Et par la crainte de l`Éternel on se détourne du mal. 
\verse Quand l`Éternel approuve les voies d`un homme, Il dispose favorablement à son égard même ses ennemis. 
\verse Mieux vaut peu, avec la justice, Que de grands revenus, avec l`injustice. 
\verse Le coeur de l`homme médite sa voie, Mais c`est l`Éternel qui dirige ses pas. 
\verse Des oracles sont sur les lèvres du roi: Sa bouche ne doit pas être infidèle quand il juge. 
\verse Le poids et la balance justes sont à l`Éternel; Tous les poids du sac sont son ouvrage. 
\verse Les rois ont horreur de faire le mal, Car c`est par la justice que le trône s`affermit. 
\verse Les lèvres justes gagnent la faveur des rois, Et ils aiment celui qui parle avec droiture. 
\verse La fureur du roi est un messager de mort, Et un homme sage doit l`apaiser. 
\verse La sérénité du visage du roi donne la vie, Et sa faveur est comme une pluie du printemps. 
\verse Combien acquérir la sagesse vaut mieux que l`or! Combien acquérir l`intelligence est préférable à l`argent! 
\verse Le chemin des hommes droits, c`est d`éviter le mal; Celui qui garde son âme veille sur sa voie. 
\verse L`arrogance précède la ruine, Et l`orgueil précède la chute. 
\verse Mieux vaut être humble avec les humbles Que de partager le butin avec les orgueilleux. 
\verse Celui qui réfléchit sur les choses trouve le bonheur, Et celui qui se confie en l`Éternel est heureux. 
\verse Celui qui est sage de coeur est appelé intelligent, Et la douceur des lèvres augmente le savoir. 
\verse La sagesse est une source de vie pour celui qui la possède; Et le châtiment des insensés, c`est leur folie. 
\verse Celui qui est sage de coeur manifeste la sagesse par sa bouche, Et l`accroissement de son savoir paraît sur ses lèvres. 
\verse Les paroles agréables sont un rayon de miel, Douces pour l`âme et salutaires pour le corps. 
\verse Telle voie paraît droite à un homme, Mais son issue, c`est la voie de la mort. 
\verse Celui qui travaille, travaille pour lui, Car sa bouche l`y excite. 
\verse L`homme pervers prépare le malheur, Et il y a sur ses lèvres comme un feu ardent. 
\verse L`homme pervers excite des querelles, Et le rapporteur divise les amis. 
\verse L`homme violent séduit son prochain, Et le fait marcher dans une voie qui n`est pas bonne. 
\verse Celui qui ferme les yeux pour se livrer à des pensées perverses, Celui qui se mord les lèvres, a déjà consommé le mal. 
\verse Les cheveux blancs sont une couronne d`honneur; C`est dans le chemin de la justice qu`on la trouve. 
\verse Celui qui est lent à la colère vaut mieux qu`un héros, Et celui qui est maître de lui-même, que celui qui prend des villes. 
\verse On jette le sort dans le pan de la robe, Mais toute décision vient de l`Éternel. 

\chapter
\verse Mieux vaut un morceau de pain sec, avec la paix, Qu`une maison pleine de viandes, avec des querelles. 
\verse Un serviteur prudent domine sur le fils qui fait honte, Et il aura part à l`héritage au milieu des frères. 
\verse Le creuset est pour l`argent, et le fourneau pour l`or; Mais celui qui éprouve les coeurs, c`est l`Éternel. 
\verse Le méchant est attentif à la lèvre inique, Le menteur prête l`oreille à la langue pernicieuse. 
\verse Celui qui se moque du pauvre outrage celui qui l`a fait; Celui qui se réjouit d`un malheur ne restera pas impuni. 
\verse Les enfants des enfants sont la couronne des vieillards, Et les pères sont la gloire de leurs enfants. 
\verse Les paroles distinguées ne conviennent pas à un insensé; Combien moins à un noble les paroles mensongères! 
\verse Les présents sont une pierre précieuse aux yeux de qui en reçoit; De quelque côté qu`ils se tournes, ils ont du succès. 
\verse Celui qui couvre une faute cherche l`amour, Et celui qui la rappelle dans ses discours divise les amis. 
\verse Une réprimande fait plus d`impression sur l`homme intelligent Que cent coups sur l`insensé. 
\verse Le méchant ne cherche que révolte, Mais un messager cruel sera envoyé contre lui. 
\verse Rencontre une ourse privée de ses petits, Plutôt qu`un insensé pendant sa folie. 
\verse De celui qui rend le mal pour le bien Le mal ne quittera point la maison. 
\verse Commencer une querelle, c`est ouvrir une digue; Avant que la dispute s`anime, retire-toi. 
\verse Celui qui absout le coupable et celui qui condamne le juste Sont tous deux en abomination à l`Éternel. 
\verse A quoi sert l`argent dans la main de l`insensé? A acheter la sagesse?... Mais il n`a point de sens. 
\verse L`ami aime en tout temps, Et dans le malheur il se montre un frère. 
\verse L`homme dépourvu de sens prend des engagements, Il cautionne son prochain. 
\verse Celui qui aime les querelles aime le péché; Celui qui élève sa porte cherche la ruine. 
\verse Un coeur faux ne trouve pas le bonheur, Et celui dont la langue est perverse tombe dans le malheur. 
\verse Celui qui donne naissance à un insensé aura du chagrin; Le père d`un fou ne peut pas se réjouir. 
\verse Un coeur joyeux est un bon remède, Mais un esprit abattu dessèche les os. 
\verse Le méchant accepte en secret des présents, Pour pervertir les voies de la justice. 
\verse La sagesse est en face de l`homme intelligent, Mais les yeux de l`insensé sont à l`extrémité de la terre. 
\verse Un fils insensé fait le chagrin de son père, Et l`amertume de celle qui l`a enfanté. 
\verse Il n`est pas bon de condamner le juste à une amende, Ni de frapper les nobles à cause de leur droiture. 
\verse Celui qui retient ses paroles connaît la science, Et celui qui a l`esprit calme est un homme intelligent. 
\verse L`insensé même, quand il se tait, passe pour sage; Celui qui ferme ses lèvres est un homme intelligent. 

\chapter
\verse Celui qui se tient à l`écart cherche ce qui lui plaît, Il s`irrite contre tout ce qui est sage. 
\verse Ce n`est pas à l`intelligence que l`insensé prend plaisir, C`est à la manifestation de ses pensées. 
\verse Quand vient le méchant, vient aussi le mépris; Et avec la honte, vient l`opprobre. 
\verse Les paroles de la bouche d`un homme sont des eaux profondes; La source de la sagesse est un torrent qui jaillit. 
\verse Il n`est pas bon d`avoir égard à la personne du méchant, Pour faire tort au juste dans le jugement. 
\verse Les lèvres de l`insensé se mêlent aux querelles, Et sa bouche provoque les coups. 
\verse La bouche de l`insensé cause sa ruine, Et ses lèvres sont un piège pour son âme. 
\verse Les paroles du rapporteur sont comme des friandises, Elles descendent jusqu`au fond des entrailles. 
\verse Celui qui se relâche dans son travail Est frère de celui qui détruit. 
\verse Le nom de l`Éternel est une tour forte; Le juste s`y réfugie, et se trouve en sûreté. 
\verse La fortune est pour le riche une ville forte; Dans son imagination, c`est une haute muraille. 
\verse Avant la ruine, le coeur de l`homme s`élève; Mais l`humilité précède la gloire. 
\verse Celui qui répond avant d`avoir écouté Fait un acte de folie et s`attire la confusion. 
\verse L`esprit de l`homme le soutient dans la maladie; Mais l`esprit abattu, qui le relèvera? 
\verse Un coeur intelligent acquiert la science, Et l`oreille des sages cherche la science. 
\verse Les présents d`un homme lui élargissent la voie, Et lui donnent accès auprès des grands. 
\verse Le premier qui parle dans sa cause paraît juste; Vient sa partie adverse, et on l`examine. 
\verse Le sort fait cesser les contestations, Et décide entre les puissants. 
\verse Des frères sont plus intraitables qu`une ville forte, Et leurs querelles sont comme les verrous d`un palais. 
\verse C`est du fruit de sa bouche que l`homme rassasie son corps, C`est du produit de ses lèvres qu`il se rassasie. 
\verse La mort et la vie sont au pouvoir de la langue; Quiconque l`aime en mangera les fruits. 
\verse Celui qui trouve une femme trouve le bonheur; C`est une grâce qu`il obtient de l`Éternel. 
\verse Le pauvre parle en suppliant, Et le riche répond avec dureté. 
\verse Celui qui a beaucoup d`amis les a pour son malheur, Mais il est tel ami plus attaché qu`un frère. 

\chapter
\verse Mieux vaut le pauvre qui marche dans son intégrité, Que l`homme qui a des lèvres perverses et qui est un insensé. 
\verse Le manque de science n`est bon pour personne, Et celui qui précipite ses pas tombe dans le péché. 
\verse La folie de l`homme pervertit sa voie, Et c`est contre l`Éternel que son coeur s`irrite. 
\verse La richesse procure un grand nombre d`amis, Mais le pauvre est séparé de son ami. 
\verse Le faux témoin ne restera pas impuni, Et celui qui dit des mensonges n`échappera pas. 
\verse Beaucoup de gens flattent l`homme généreux, Et tous sont les amis de celui qui fait des présents. 
\verse Tous les frères du pauvre le haïssent; Combien plus ses amis s`éloignent-ils de lui! Il leur adresse des paroles suppliantes, mais ils disparaissent. 
\verse Celui qui acquiert du sens aime son âme; Celui qui garde l`intelligence trouve le bonheur. 
\verse Le faux témoin ne restera pas impuni, Et celui qui dit des mensonges périra. 
\verse Il ne sied pas à un insensé de vivre dans les délices; Combien moins à un esclave de dominer sur des princes! 
\verse L`homme qui a de la sagesse est lent à la colère, Et il met sa gloire à oublier les offenses. 
\verse La colère du roi est comme le rugissement d`un lion, Et sa faveur est comme la rosée sur l`herbe. 
\verse Un fils insensé est une calamité pour son père, Et les querelles d`une femme sont une gouttière sans fin. 
\verse On peut hériter de ses pères une maison et des richesses, Mais une femme intelligente est un don de l`Éternel. 
\verse La paresse fait tomber dans l`assoupissement, Et l`âme nonchalante éprouve la faim. 
\verse Celui qui garde ce qui est commandé garde son âme; Celui qui ne veille pas sur sa voie mourra. 
\verse Celui qui a pitié du pauvre prête à l`Éternel, Qui lui rendra selon son oeuvre. 
\verse Châtie ton fils, car il y a encore de l`espérance; Mais ne désire point le faire mourir. 
\verse Celui que la colère emporte doit en subir la peine; Car si tu le libères, tu devras y revenir. 
\verse Écoute les conseils, et reçois l`instruction, Afin que tu sois sage dans la suite de ta vie. 
\verse Il y a dans le coeur de l`homme beaucoup de projets, Mais c`est le dessein de l`Éternel qui s`accomplit. 
\verse Ce qui fait le charme d`un homme, c`est sa bonté; Et mieux vaut un pauvre qu`un menteur. 
\verse La crainte de l`Éternel mène à la vie, Et l`on passe la nuit rassasié, sans être visité par le malheur. 
\verse Le paresseux plonge sa main dans le plat, Et il ne la ramène pas à sa bouche. 
\verse Frappe le moqueur, et le sot deviendra sage; Reprends l`homme intelligent, et il comprendra la science. 
\verse Celui qui ruine son père et qui met en fuite sa mère Est un fils qui fait honte et qui fait rougir. 
\verse Cesse, mon fils, d`écouter l`instruction, Si c`est pour t`éloigner des paroles de la science. 
\verse Un témoin pervers se moque de la justice, Et la bouche des méchants dévore l`iniquité. 
\verse Les châtiments sont prêts pour les moqueurs, Et les coups pour le dos des insensés. 

\chapter
\verse Le vin est moqueur, les boissons fortes sont tumultueuses; Quiconque en fait excès n`est pas sage. 
\verse La terreur qu`inspire le roi est comme le rugissement d`un lion; Celui qui l`irrite pèche contre lui-même. 
\verse C`est une gloire pour l`homme de s`abstenir des querelles, Mais tout insensé se livre à l`emportement. 
\verse A cause du froid, le paresseux ne laboure pas; A la moisson, il voudrait récolter, mais il n`y a rien. 
\verse Les desseins dans le coeur de l`homme sont des eaux profondes, Mais l`homme intelligent sait y puiser. 
\verse Beaucoup de gens proclament leur bonté; Mais un homme fidèle, qui le trouvera? 
\verse Le juste marche dans son intégrité; Heureux ses enfants après lui! 
\verse Le roi assis sur le trône de la justice Dissipe tout mal par son regard. 
\verse Qui dira: J`ai purifié mon coeur, Je suis net de mon péché? 
\verse Deux sortes de poids, deux sortes d`épha, Sont l`un et l`autre en abomination à l`Éternel. 
\verse L`enfant laisse déjà voir par ses actions Si sa conduite sera pure et droite. 
\verse L`oreille qui entend, et l`oeil qui voit, C`est l`Éternel qui les a faits l`un et l`autre. 
\verse N`aime pas le sommeil, de peur que tu ne deviennes pauvre; Ouvre les yeux, tu seras rassasié de pain. 
\verse Mauvais! mauvais! dit l`acheteur; Et en s`en allant, il se félicite. 
\verse Il y a de l`or et beaucoup de perles; Mais les lèvres savantes sont un objet précieux. 
\verse Prends son vêtement, car il a cautionné autrui; Exige de lui des gages, à cause des étrangers. 
\verse Le pain du mensonge est doux à l`homme, Et plus tard sa bouche est remplie de gravier. 
\verse Les projets s`affermissent par le conseil; Fais la guerre avec prudence. 
\verse Celui qui répand la calomnie dévoile les secrets; Ne te mêle pas avec celui qui ouvre ses lèvres. 
\verse Si quelqu`un maudit son père et sa mère, Sa lampe s`éteindra au milieu des ténèbres. 
\verse Un héritage promptement acquis dès l`origine Ne sera pas béni quand viendra la fin. 
\verse Ne dis pas: Je rendrai le mal. Espère en l`Éternel, et il te délivrera. 
\verse L`Éternel a en horreur deux sortes de poids, Et la balance fausse n`est pas une chose bonne. 
\verse C`est l`Éternel qui dirige les pas de l`homme, Mais l`homme peut-il comprendre sa voie? 
\verse C`est un piège pour l`homme que de prendre à la légère un engagement sacré, Et de ne réfléchir qu`après avoir fait un voeu. 
\verse Un roi sage dissipe les méchants, Et fait passer sur eux la roue. 
\verse Le souffle de l`homme est une lampe de l`Éternel; Il pénètre jusqu`au fond des entrailles. 
\verse La bonté et la fidélité gardent le roi, Et il soutient son trône par la bonté. 
\verse La force est la gloire des jeunes gens, Et les cheveux blancs sont l`ornement des vieillards. 
\verse Les plaies d`une blessure sont un remède pour le méchant; De même les coups qui pénètrent jusqu`au fond des entrailles. 

\chapter
\verse Le coeur du roi est un courant d`eau dans la main de l`Éternel; Il l`incline partout où il veut. 
\verse Toutes les voies de l`homme sont droites à ses yeux; Mais celui qui pèse les coeurs, c`est l`Éternel. 
\verse La pratique de la justice et de l`équité, Voilà ce que l`Éternel préfère aux sacrifices. 
\verse Des regards hautains et un coeur qui s`enfle, Cette lampe des méchants, ce n`est que péché. 
\verse Les projets de l`homme diligent ne mènent qu`à l`abondance, Mais celui qui agit avec précipitation n`arrive qu`à la disette. 
\verse Des trésors acquis par une langue mensongère Sont une vanité fugitive et l`avant-coureur de la mort. 
\verse La violence des méchants les emporte, Parce qu`ils refusent de faire ce qui est juste. 
\verse Le coupable suit des voies détournées, Mais l`innocent agit avec droiture. 
\verse Mieux vaut habiter à l`angle d`un toit, Que de partager la demeure d`une femme querelleuse. 
\verse L`âme du méchant désire le mal; Son ami ne trouve pas grâce à ses yeux. 
\verse Quand on châtie le moqueur, le sot devient sage; Et quand on instruit le sage, il accueille la science. 
\verse Le juste considère la maison du méchant; L`Éternel précipite les méchants dans le malheur. 
\verse Celui qui ferme son oreille au cri du pauvre Criera lui-même et n`aura point de réponse. 
\verse Un don fait en secret apaise la colère, Et un présent fait en cachette calme une fureur violente. 
\verse C`est une joie pour le juste de pratiquer la justice, Mais la ruine est pour ceux qui font le mal. 
\verse L`homme qui s`écarte du chemin de la sagesse Reposera dans l`assemblée des morts. 
\verse Celui qui aime la joie reste dans l`indigence; Celui qui aime le vin et l`huile ne s`enrichit pas. 
\verse Le méchant sert de rançon pour le juste, Et le perfide pour les hommes droits. 
\verse Mieux vaut habiter dans une terre déserte, Qu`avec une femme querelleuse et irritable. 
\verse De précieux trésors et de l`huile sont dans la demeure du sage; Mais l`homme insensé les engloutit. 
\verse Celui qui poursuit la justice et la bonté Trouve la vie, la justice et la gloire. 
\verse Le sage monte dans la ville des héros, Et il abat la force qui lui donnait de l`assurance. 
\verse Celui qui veille sur sa bouche et sur sa langue Préserve son âme des angoisses. 
\verse L`orgueilleux, le hautain, s`appelle un moqueur; Il agit avec la fureur de l`arrogance. 
\verse Les désirs du paresseux le tuent, Parce que ses mains refusent de travailler; 
\verse Tout le jour il éprouve des désirs; Mais le juste donne sans parcimonie. 
\verse Le sacrifice des méchants est quelque chose d`abominable; Combien plus quand ils l`offrent avec des pensées criminelles! 
\verse Le témoin menteur périra, Mais l`homme qui écoute parlera toujours. 
\verse Le méchant prend un air effronté, Mais l`homme droit affermit sa voie. 
\verse Il n`y a ni sagesse, ni intelligence, Ni conseil, en face de l`Éternel. 
\verse Le cheval est équipé pour le jour de la bataille, Mais la délivrance appartient à l`Éternel. 

\chapter
\verse La réputation est préférable à de grandes richesses, Et la grâce vaut mieux que l`argent et que l`or. 
\verse Le riche et le pauvre se rencontrent; C`est l`Éternel qui les a faits l`un et l`autre. 
\verse L`homme prudent voit le mal et se cache, Mais les simples avancent et sont punis. 
\verse Le fruit de l`humilité, de la crainte de l`Éternel, C`est la richesse, la gloire et la vie. 
\verse Des épines, des pièges sont sur la voie de l`homme pervers; Celui qui garde son âme s`en éloigne. 
\verse Instruis l`enfant selon la voie qu`il doit suivre; Et quand il sera vieux, il ne s`en détournera pas. 
\verse Le riche domine sur les pauvres, Et celui qui emprunte est l`esclave de celui qui prête. 
\verse Celui qui sème l`iniquité moissonne l`iniquité, Et la verge de sa fureur disparaît. 
\verse L`homme dont le regard est bienveillant sera béni, Parce qu`il donne de son pain au pauvre. 
\verse Chasse le moqueur, et la querelle prendra fin; Les disputes et les outrages cesseront. 
\verse Celui qui aime la pureté du coeur, Et qui a la grâce sur les lèvres, a le roi pour ami. 
\verse Les yeux de l`Éternel gardent la science, Mais il confond les paroles du perfide. 
\verse Le paresseux dit: Il y a un lion dehors! Je serai tué dans les rues! 
\verse La bouche des étrangères est une fosse profonde; Celui contre qui l`Éternel est irrité y tombera. 
\verse La folie est attachée au coeur de l`enfant; La verge de la correction l`éloignera de lui. 
\verse Opprimer le pauvre pour augmenter son bien, C`est donner au riche pour n`arriver qu`à la disette. 
\verse Prête l`oreille, et écoute les paroles des sages; Applique ton coeur à ma science. 
\verse Car il est bon que tu les gardes au dedans de toi, Et qu`elles soient toutes présentes sur tes lèvres. 
\verse Afin que ta confiance repose sur l`Éternel, Je veux t`instruire aujourd`hui, oui, toi. 
\verse N`ai-je pas déjà pour toi mis par écrit Des conseils et des réflexions, 
\verse Pour t`enseigner des choses sûres, des paroles vraies, Afin que tu répondes par des paroles vraies à celui qui t`envoie? 
\verse Ne dépouille pas le pauvre, parce qu`il est pauvre, Et n`opprime pas le malheureux à la porte; 
\verse Car l`Éternel défendra leur cause, Et il ôtera la vie à ceux qui les auront dépouillés. 
\verse Ne fréquente pas l`homme colère, Ne va pas avec l`homme violent, 
\verse De peur que tu ne t`habitues à ses sentiers, Et qu`ils ne deviennent un piège pour ton âme. 
\verse Ne sois pas parmi ceux qui prennent des engagements, Parmi ceux qui cautionnent pour des dettes; 
\verse Si tu n`as pas de quoi payer, Pourquoi voudrais-tu qu`on enlève ton lit de dessous toi? 
\verse Ne déplace pas la borne ancienne, Que tes pères ont posée. 
\verse Si tu vois un homme habile dans son ouvrage, Il se tient auprès des rois; Il ne se tient pas auprès des gens obscurs. 

\chapter
\verse Si tu es à table avec un grand, Fais attention à ce qui est devant toi; 
\verse Mets un couteau à ta gorge, Si tu as trop d`avidité. 
\verse Ne convoite pas ses friandises: C`est un aliment trompeur. 
\verse Ne te tourmente pas pour t`enrichir, N`y applique pas ton intelligence. 
\verse Veux-tu poursuivre du regard ce qui va disparaître? Car la richesse se fait des ailes, Et comme l`aigle, elle prend son vol vers les cieux. 
\verse Ne mange pas le pain de celui dont le regard est malveillant, Et ne convoite pas ses friandises; 
\verse Car il est comme les pensées de son âme. Mange et bois, te dira-t-il; Mais son coeur n`est point avec toi. 
\verse Tu vomiras le morceau que tu as mangé, Et tu auras perdu tes propos agréables. 
\verse Ne parle pas aux oreilles de l`insensé, Car il méprise la sagesse de tes discours. 
\verse Ne déplace pas la borne ancienne, Et n`entre pas dans le champ des orphelins; 
\verse Car leur vengeur est puissant: Il défendra leur cause contre toi. 
\verse Ouvre ton coeur à l`instruction, Et tes oreilles aux paroles de la science. 
\verse N`épargne pas la correction à l`enfant; Si tu le frappes de la verge, il ne mourra point. 
\verse En le frappant de la verge, Tu délivres son âme du séjour des morts. 
\verse Mon fils, si ton coeur est sage, Mon coeur à moi sera dans la joie; 
\verse Mes entrailles seront émues d`allégresse, Quand tes lèvres diront ce qui est droit. 
\verse Que ton coeur n`envie point les pécheurs, Mais qu`il ait toujours la crainte de l`Éternel; 
\verse Car il est un avenir, Et ton espérance ne sera pas anéantie. 
\verse Écoute, mon fils, et sois sage; Dirige ton coeur dans la voie droite. 
\verse Ne sois pas parmi les buveurs de vin, Parmi ceux qui font excès des viandes: 
\verse Car l`ivrogne et celui qui se livre à des excès s`appauvrissent, Et l`assoupissement fait porter des haillons. 
\verse Écoute ton père, lui qui t`a engendré, Et ne méprise pas ta mère, quand elle est devenue vieille. 
\verse Acquiers la vérité, et ne la vends pas, La sagesse, l`instruction et l`intelligence. 
\verse Le père du juste est dans l`allégresse, Celui qui donne naissance à un sage aura de la joie. 
\verse Que ton père et ta mère se réjouissent, Que celle qui t`a enfanté soit dans l`allégresse! 
\verse Mon fils, donne-moi ton coeur, Et que tes yeux se plaisent dans mes voies. 
\verse Car la prostituée est une fosse profonde, Et l`étrangère un puits étroit. 
\verse Elle dresse des embûches comme un brigand, Et elle augmente parmi les hommes le nombre des perfides. 
\verse Pour qui les ah? pour qui les hélas? Pour qui les disputes? pour qui les plaintes? Pour qui les blessures sans raison? pour qui les yeux rouges? 
\verse Pour ceux qui s`attardent auprès du vin, Pour ceux qui vont déguster du vin mêlé. 
\verse Ne regarde pas le vin qui paraît d`un beau rouge, Qui fait des perles dans la coupe, Et qui coule aisément. 
\verse Il finit par mordre comme un serpent, Et par piquer comme un basilic. 
\verse Tes yeux se porteront sur des étrangères, Et ton coeur parlera d`une manière perverse. 
\verse Tu seras comme un homme couché au milieu de la mer, Comme un homme couché sur le sommet d`un mât: 
\verse On m`a frappé,... je n`ai point de mal!... On m`a battu,... je ne sens rien!... Quand me réveillerai-je?... J`en veux encore! 

\chapter
\verse Ne porte pas envie aux hommes méchants, Et ne désire pas être avec eux; 
\verse Car leur coeur médite la ruine, Et leurs lèvres parlent d`iniquité. 
\verse C`est par la sagesse qu`une maison s`élève, Et par l`intelligence qu`elle s`affermit; 
\verse C`est par la science que les chambres se remplissent De tous les biens précieux et agréables. 
\verse Un homme sage est plein de force, Et celui qui a de la science affermit sa vigueur; 
\verse Car tu feras la guerre avec prudence, Et le salut est dans le grand nombre des conseillers. 
\verse La sagesse est trop élevée pour l`insensé; Il n`ouvrira pas la bouche à la porte. 
\verse Celui qui médite de faire le mal S`appelle un homme plein de malice. 
\verse La pensée de la folie n`est que péché, Et le moqueur est en abomination parmi les hommes. 
\verse Si tu faiblis au jour de la détresse, Ta force n`est que détresse. 
\verse Délivre ceux qu`on traîne à la mort, Ceux qu`on va égorger, sauve-les! 
\verse Si tu dis: Ah! nous ne savions pas!... Celui qui pèse les coeurs ne le voit-il pas? Celui qui veille sur ton âme ne le connaît-il pas? Et ne rendra-t-il pas à chacun selon ses oeuvres? 
\verse Mon fils, mange du miel, car il est bon; Un rayon de miel sera doux à ton palais. 
\verse De même, connais la sagesse pour ton âme; Si tu la trouves, il est un avenir, Et ton espérance ne sera pas anéantie. 
\verse Ne tends pas méchamment des embûches à la demeure du juste, Et ne dévaste pas le lieu où il repose; 
\verse Car sept fois le juste tombe, et il se relève, Mais les méchants sont précipités dans le malheur. 
\verse Ne te réjouis pas de la chute de ton ennemi, Et que ton coeur ne soit pas dans l`allégresse quand il chancelle, 
\verse De peur que l`Éternel ne le voie, que cela ne lui déplaise, Et qu`il ne détourne de lui sa colère. 
\verse Ne t`irrite pas à cause de ceux qui font le mal, Ne porte pas envie aux méchants; 
\verse Car il n`y a point d`avenir pour celui qui fait le mal, La lampe des méchants s`éteint. 
\verse Mon fils, crains l`Éternel et le roi; Ne te mêle pas avec les hommes remuants; 
\verse Car soudain leur ruine surgira, Et qui connaît les châtiments des uns et des autres? 
\verse Voici encore ce qui vient des sages: Il n`est pas bon, dans les jugements, d`avoir égard aux personnes. 
\verse Celui qui dit au méchant: Tu es juste! Les peuples le maudissent, les nations le maudissent. 
\verse Mais ceux qui le châtient s`en trouvent bien, Et le bonheur vient sur eux comme une bénédiction. 
\verse Il baise les lèvres, Celui qui répond des paroles justes. 
\verse Soigne tes affaires au dehors, Mets ton champ en état, Puis tu bâtiras ta maison. 
\verse Ne témoigne pas à la légère contre ton prochain; Voudrais-tu tromper par tes lèvres? 
\verse Ne dis pas: Je lui ferai comme il m`a fait, Je rendrai à chacun selon ses oeuvres. 
\verse J`ai passé près du champ d`un paresseux, Et près de la vigne d`un homme dépourvu de sens. 
\verse Et voici, les épines y croissaient partout, Les ronces en couvraient la face, Et le mur de pierres était écroulé. 
\verse J`ai regardé attentivement, Et j`ai tiré instruction de ce que j`ai vu. 
\verse Un peu de sommeil, un peu d`assoupissement, Un peu croiser les mains pour dormir!... 
\verse Et la pauvreté te surprendra, comme un rôdeur, Et la disette, comme un homme en armes. 

\chapter
\verse Voici encore des Proverbes de Salomon, recueillis par les gens d`Ézéchias, roi de Juda. 
\verse La gloire de Dieu, c`est de cacher les choses; La gloire des rois, c`est de sonder les choses. 
\verse Les cieux dans leur hauteur, la terre dans sa profondeur, Et le coeur des rois, sont impénétrables. 
\verse Ote de l`argent les scories, Et il en sortira un vase pour le fondeur. 
\verse Ote le méchant de devant le roi, Et son trône s`affermira par la justice. 
\verse Ne t`élève pas devant le roi, Et ne prends pas la place des grands; 
\verse Car il vaut mieux qu`on te dise: Monte-ici! Que si l`on t`abaisse devant le prince que tes yeux voient. 
\verse Ne te hâte pas d`entrer en contestation, De peur qu`à la fin tu ne saches que faire, Lorsque ton prochain t`aura outragé. 
\verse Défends ta cause contre ton prochain, Mais ne révèle pas le secret d`un autre, 
\verse De peur qu`en l`apprenant il ne te couvre de honte, Et que ta mauvaise renommée ne s`efface pas. 
\verse Comme des pommes d`or sur des ciselures d`argent, Ainsi est une parole dite à propos. 
\verse Comme un anneau d`or et une parure d`or fin, Ainsi pour une oreille docile est le sage qui réprimande. 
\verse Comme la fraîcheur de la neige au temps de la moisson, Ainsi est un messager fidèle pour celui qui l`envoie; Il restaure l`âme de son maître. 
\verse Comme des nuages et du vent sans pluie, Ainsi est un homme se glorifiant à tort de ses libéralités. 
\verse Par la lenteur à la colère on fléchit un prince, Et une langue douce peut briser des os. 
\verse Si tu trouves du miel, n`en mange que ce qui te suffit, De peur que tu n`en sois rassasié et que tu ne le vomisses. 
\verse Mets rarement le pied dans la maison de ton prochain, De peur qu`il ne soit rassasié de toi et qu`il ne te haïsse. 
\verse Comme une massue, une épée et une flèche aiguë, Ainsi est un homme qui porte un faux témoignage contre son prochain. 
\verse Comme une dent cassée et un pied qui chancelle, Ainsi est la confiance en un perfide au jour de la détresse. 
\verse Oter son vêtement dans un jour froid, Répandre du vinaigre sur du nitre, C`est dire des chansons à un coeur attristé. 
\verse Si ton ennemi a faim, donne-lui du pain à manger; S`il a soif, donne-lui de l`eau à boire. 
\verse Car ce sont des charbons ardents que tu amasses sur sa tête, Et l`Éternel te récompensera. 
\verse Le vent du nord enfante la pluie, Et la langue mystérieuse un visage irrité. 
\verse Mieux vaut habiter à l`angle d`un toit, Que de partager la demeure d`une femme querelleuse. 
\verse Comme de l`eau fraîche pour une personne fatiguée, Ainsi est une bonne nouvelle venant d`une terre lointaine. 
\verse Comme une fontaine troublée et une source corrompue, Ainsi est le juste qui chancelle devant le méchant. 
\verse Il n`est pas bon de manger beaucoup de miel, Mais rechercher la gloire des autres est un honneur. 
\verse Comme une ville forcée et sans murailles, Ainsi est l`homme qui n`est pas maître de lui-même. 

\chapter
\verse Comme la neige en été, et la pluie pendant la moisson, Ainsi la gloire ne convient pas à un insensé. 
\verse Comme l`oiseau s`échappe, comme l`hirondelle s`envole, Ainsi la malédiction sans cause n`a point d`effet. 
\verse Le fouet est pour le cheval, le mors pour l`âne, Et la verge pour le dos des insensés. 
\verse Ne réponds pas à l`insensé selon sa folie, De peur que tu ne lui ressembles toi-même. 
\verse Réponds à l`insensé selon sa folie, Afin qu`il ne se regarde pas comme sage. 
\verse Il se coupe les pieds, il boit l`injustice, Celui qui donne des messages à un insensé. 
\verse Comme les jambes du boiteux sont faibles, Ainsi est une sentence dans la bouche des insensés. 
\verse C`est attacher une pierre à la fronde, Que d`accorder des honneurs à un insensé. 
\verse Comme une épine qui se dresse dans la main d`un homme ivre, Ainsi est une sentence dans la bouche des insensés. 
\verse Comme un archer qui blesse tout le monde, Ainsi est celui qui prend à gage les insensés et les premiers venus. 
\verse Comme un chien qui retourne à ce qu`il a vomi, Ainsi est un insensé qui revient à sa folie. 
\verse Si tu vois un homme qui se croit sage, Il y a plus à espérer d`un insensé que de lui. 
\verse Le paresseux dit: Il y a un lion sur le chemin, Il y a un lion dans les rues! 
\verse La porte tourne sur ses gonds, Et le paresseux sur son lit. 
\verse Le paresseux plonge sa main dans le plat, Et il trouve pénible de la ramener à sa bouche. 
\verse Le paresseux se croit plus sage Que sept hommes qui répondent avec bon sens. 
\verse Comme celui qui saisit un chien par les oreilles, Ainsi est un passant qui s`irrite pour une querelle où il n`a que faire. 
\verse Comme un furieux qui lance des flammes, Des flèches et la mort, 
\verse Ainsi est un homme qui trompe son prochain, Et qui dit: N`était-ce pas pour plaisanter? 
\verse Faute de bois, le feu s`éteint; Et quand il n`y a point de rapporteur, la querelle s`apaise. 
\verse Le charbon produit un brasier, et le bois du feu; Ainsi un homme querelleur échauffe une dispute. 
\verse Les paroles du rapporteur sont comme des friandises, Elles descendent jusqu`au fond des entrailles. 
\verse Comme des scories d`argent appliquées sur un vase de terre, Ainsi sont des lèvres brûlantes et un coeur mauvais. 
\verse Par ses lèvres celui qui hait se déguise, Et il met au dedans de lui la tromperie. 
\verse Lorsqu`il prend une voix douce, ne le crois pas, Car il y a sept abominations dans son coeur. 
\verse S`il cache sa haine sous la dissimulation, Sa méchanceté se révélera dans l`assemblée. 
\verse Celui qui creuse une fosse y tombe, Et la pierre revient sur celui qui la roule. 
\verse La langue fausse hait ceux qu`elle écrase, Et la bouche flatteuse prépare la ruine. 

\chapter
\verse Ne te vante pas du lendemain, Car tu ne sais pas ce qu`un jour peut enfanter. 
\verse Qu`un autre te loue, et non ta bouche, Un étranger, et non tes lèvres. 
\verse La pierre est pesante et le sable est lourd, Mais l`humeur de l`insensé pèse plus que l`un et l`autre. 
\verse La fureur est cruelle et la colère impétueuse, Mais qui résistera devant la jalousie? 
\verse Mieux vaut une réprimande ouverte Qu`une amitié cachée. 
\verse Les blessures d`un ami prouvent sa fidélité, Mais les baisers d`un ennemi sont trompeurs. 
\verse Celui qui est rassasié foule aux pieds le rayon de miel, Mais celui qui a faim trouve doux tout ce qui est amer. 
\verse Comme l`oiseau qui erre loin de son nid, Ainsi est l`homme qui erre loin de son lieu. 
\verse L`huile et les parfums réjouissent le coeur, Et les conseils affectueux d`un ami sont doux. 
\verse N`abandonne pas ton ami et l`ami de ton père, Et n`entre pas dans la maison de ton frère au jour de ta détresse; Mieux vaut un voisin proche qu`un frère éloigné. 
\verse Mon fils, sois sage, et réjouis mon coeur, Et je pourrai répondre à celui qui m`outrage. 
\verse L`homme prudent voit le mal et se cache; Les simples avancent et sont punis. 
\verse Prends son vêtement, car il a cautionné autrui; Exige de lui des gages, à cause des étrangers. 
\verse Si l`on bénit son prochain à haute voix et de grand matin, Cela est envisagé comme une malédiction. 
\verse Une gouttière continue dans un jour de pluie Et une femme querelleuse sont choses semblables. 
\verse Celui qui la retient retient le vent, Et sa main saisit de l`huile. 
\verse Comme le fer aiguise le fer, Ainsi un homme excite la colère d`un homme. 
\verse Celui qui soigne un figuier en mangera le fruit, Et celui qui garde son maître sera honoré. 
\verse Comme dans l`eau le visage répond au visage, Ainsi le coeur de l`homme répond au coeur de l`homme. 
\verse Le séjour des morts et l`abîme sont insatiables; De même les yeux de l`homme sont insatiables. 
\verse Le creuset est pour l`argent, et le fourneau pour l`or; Mais un homme est jugé d`après sa renommée. 
\verse Quand tu pilerais l`insensé dans un mortier, Au milieu des grains avec le pilon, Sa folie ne se séparerait pas de lui. 
\verse Connais bien chacune de tes brebis, Donne tes soins à tes troupeaux; 
\verse Car la richesse ne dure pas toujours, Ni une couronne éternellement. 
\verse Le foin s`enlève, la verdure paraît, Et les herbes des montagnes sont recueillies. 
\verse Les agneaux sont pour te vêtir, Et les boucs pour payer le champ; 
\verse Le lait des chèvres suffit à ta nourriture, à celle de ta maison, Et à l`entretien de tes servantes. 

\chapter
\verse Le méchant prend la fuite sans qu`on le poursuive, Le juste a de l`assurance comme un jeune lion. 
\verse Quand un pays est en révolte, les chefs sont nombreux; Mais avec un homme qui a de l`intelligence et de la science, Le règne se prolonge. 
\verse Un homme pauvre qui opprime les misérables Est une pluie violente qui fait manquer le pain. 
\verse Ceux qui abandonnent la loi louent le méchant, Mais ceux qui observent la loi s`irritent contre lui. 
\verse Les hommes livrés au mal ne comprennent pas ce qui est juste, Mais ceux qui cherchent l`Éternel comprennent tout. 
\verse Mieux vaut le pauvre qui marche dans son intégrité, Que celui qui a des voies tortueuses et qui est riche. 
\verse Celui qui observe la loi est un fils intelligent, Mais celui qui fréquente les débauchés fait honte à son père. 
\verse Celui qui augmente ses biens par l`intérêt et l`usure Les amasse pour celui qui a pitié des pauvres. 
\verse Si quelqu`un détourne l`oreille pour ne pas écouter la loi, Sa prière même est une abomination. 
\verse Celui qui égare les hommes droits dans la mauvaise voie Tombe dans la fosse qu`il a creusée; Mais les hommes intègres héritent le bonheur. 
\verse L`homme riche se croit sage; Mais le pauvre qui est intelligent le sonde. 
\verse Quand les justes triomphent, c`est une grande gloire; Quand les méchants s`élèvent, chacun se cache. 
\verse Celui qui cache ses transgressions ne prospère point, Mais celui qui les avoue et les délaisse obtient miséricorde. 
\verse Heureux l`homme qui est continuellement dans la crainte! Mais celui qui endurcit son coeur tombe dans le malheur. 
\verse Comme un lion rugissant et un ours affamé, Ainsi est le méchant qui domine sur un peuple pauvre. 
\verse Un prince sans intelligence multiplie les actes d`oppression, Mais celui qui est ennemi de la cupidité prolonge ses jours. 
\verse Un homme chargé du sang d`un autre Fuit jusqu`à la fosse: qu`on ne l`arrête pas! 
\verse Celui qui marche dans l`intégrité trouve le salut, Mais celui qui suit deux voies tortueuses tombe dans l`une d`elles. 
\verse Celui qui cultive son champ est rassasié de pain, Mais celui qui poursuit des choses vaines est rassasié de pauvreté. 
\verse Un homme fidèle est comblé de bénédictions, Mais celui qui a hâte de s`enrichir ne reste pas impuni. 
\verse Il n`est pas bon d`avoir égard aux personnes, Et pour un morceau de pain un homme se livre au péché. 
\verse Un homme envieux a hâte de s`enrichir, Et il ne sait pas que la disette viendra sur lui. 
\verse Celui qui reprend les autres trouve ensuite plus de faveur Que celui dont la langue est flatteuse. 
\verse Celui qui vole son père et sa mère, Et qui dit: Ce n`est pas un péché! Est le compagnon du destructeur. 
\verse L`orgueilleux excite les querelles, Mais celui qui se confie en l`Éternel est rassasié. 
\verse Celui qui a confiance dans son propre coeur est un insensé, Mais celui qui marche dans la sagesse sera sauvé. 
\verse Celui qui donne au pauvre n`éprouve pas la disette, Mais celui qui ferme les yeux est chargé de malédictions. 
\verse Quand les méchants s`élèvent, chacun se cache; Et quand ils périssent, les justes se multiplient. 

\chapter
\verse Un homme qui mérite d`être repris, et qui raidit le cou, Sera brisé subitement et sans remède. 
\verse Quand les justes se multiplient, le peuple est dans la joie; Quand le méchant domine, le peuple gémit. 
\verse Un homme qui aime la sagesse réjouit son père, Mais celui qui fréquente des prostituées dissipe son bien. 
\verse Un roi affermit le pays par la justice, Mais celui qui reçoit des présents le ruine. 
\verse Un homme qui flatte son prochain Tend un filet sous ses pas. 
\verse Il y a un piège dans le péché de l`homme méchant, Mais le juste triomphe et se réjouit. 
\verse Le juste connaît la cause des pauvres, Mais le méchant ne comprend pas la science. 
\verse Les moqueurs soufflent le feu dans la ville, Mais les sages calment la colère. 
\verse Si un homme sage conteste avec un insensé, Il aura beau se fâcher ou rire, la paix n`aura pas lieu. 
\verse Les hommes de sang haïssent l`homme intègre, Mais les hommes droits protègent sa vie. 
\verse L`insensé met en dehors toute sa passion, Mais le sage la contient. 
\verse Quand celui qui domine a égard aux paroles mensongères, Tous ses serviteurs sont des méchants. 
\verse Le pauvre et l`oppresseur se rencontrent; C`est l`Éternel qui éclaire les yeux de l`un et de l`autre. 
\verse Un roi qui juge fidèlement les pauvres Aura son trône affermi pour toujours. 
\verse La verge et la correction donnent la sagesse, Mais l`enfant livré à lui-même fait honte à sa mère. 
\verse Quand les méchants se multiplient, le péché s`accroît; Mais les justes contempleront leur chute. 
\verse Châtie ton fils, et il te donnera du repos, Et il procurera des délices à ton âme. 
\verse Quand il n`y a pas de révélation, le peuple est sans frein; Heureux s`il observe la loi! 
\verse Ce n`est pas par des paroles qu`on châtie un esclave; Même s`il comprend, il n`obéit pas. 
\verse Si tu vois un homme irréfléchi dans ses paroles, Il y a plus à espérer d`un insensé que de lui. 
\verse Le serviteur qu`on traite mollement dès l`enfance Finit par se croire un fils. 
\verse Un homme colère excite des querelles, Et un furieux commet beaucoup de péchés. 
\verse L`orgueil d`un homme l`abaisse, Mais celui qui est humble d`esprit obtient la gloire. 
\verse Celui qui partage avec un voleur est ennemi de son âme; Il entend la malédiction, et il ne déclare rien. 
\verse La crainte des hommes tend un piège, Mais celui qui se confie en l`Éternel est protégé. 
\verse Beaucoup de gens recherchent la faveur de celui qui domine, Mais c`est l`Éternel qui fait droit à chacun. 
\verse L`homme inique est en abomination aux justes, Et celui dont la voie est droite est en abomination aux méchants. 

\chapter
\verse Paroles d`Agur, fils de Jaké. Sentences prononcées par cet homme pour Ithiel, pour Ithiel et pour Ucal. 
\verse Certes, je suis plus stupide que personne, Et je n`ai pas l`intelligence d`un homme; 
\verse Je n`ai pas appris la sagesse, Et je ne connais pas la science des saints. 
\verse Qui est monté aux cieux, et qui en est descendu? Qui a recueilli le vent dans ses mains? Qui a serré les eaux dans son vêtement? Qui a fait paraître les extrémités de la terre? Quel est son nom, et quel est le nom de son fils? Le sais-tu? 
\verse Toute parole de Dieu est éprouvée. Il est un bouclier pour ceux qui cherchent en lui un refuge. 
\verse N`ajoute rien à ses paroles, De peur qu`il ne te reprenne et que tu ne sois trouvé menteur. 
\verse Je te demande deux choses: Ne me les refuse pas, avant que je meure! 
\verse Éloigne de moi la fausseté et la parole mensongère; Ne me donne ni pauvreté, ni richesse, Accorde-moi le pain qui m`est nécessaire. 
\verse De peur que, dans l`abondance, je ne te renie Et ne dise: Qui est l`Éternel? Ou que, dans la pauvreté, je ne dérobe, Et ne m`attaque au nom de mon Dieu. 
\verse Ne calomnie pas un serviteur auprès de son maître, De peur qu`il ne te maudisse et que tu ne te rendes coupable. 
\verse Il est une race qui maudit son père, Et qui ne bénit point sa mère. 
\verse Il est une race qui se croit pure, Et qui n`est pas lavée de sa souillure. 
\verse Il est une race dont les yeux sont hautains, Et les paupières élevées. 
\verse Il est une race dont les dents sont des glaives Et les mâchoires des couteaux, Pour dévorer le malheureux sur la terre Et les indigents parmi les hommes. 
\verse La sangsue a deux filles: Donne! donne! Trois choses sont insatiables, Quatre ne disent jamais: Assez! 
\verse Le séjour des morts, la femme stérile, La terre, qui n`est pas rassasiée d`eau, Et le feu, qui ne dit jamais: Assez! 
\verse L`oeil qui se moque d`un père Et qui dédaigne l`obéissance envers une mère, Les corbeaux du torrent le perceront, Et les petits de l`aigle le mangeront. 
\verse Il y a trois choses qui sont au-dessus de ma portée, Même quatre que je ne puis comprendre: 
\verse La trace de l`aigle dans les cieux, La trace du serpent sur le rocher, La trace du navire au milieu de la mer, Et la trace de l`homme chez la jeune femme. 
\verse Telle est la voie de la femme adultère: Elle mange, et s`essuie la bouche, Puis elle dit: Je n`ai point fait de mal. 
\verse Trois choses font trembler la terre, Et il en est quatre qu`elle ne peut supporter: 
\verse Un esclave qui vient à régner, Un insensé qui est rassasié de pain, 
\verse Une femme dédaignée qui se marie, Et une servante qui hérite de sa maîtresse. 
\verse Il y a sur la terre quatre animaux petits, Et cependant des plus sages; 
\verse Les fourmis, peuple sans force, Préparent en été leur nourriture; 
\verse Les damans, peuple sans puissance, Placent leur demeure dans les rochers; 
\verse Les sauterelles n`ont point de roi, Et elles sortent toutes par divisions; 
\verse Le lézard saisit avec les mains, Et se trouve dans les palais des rois. 
\verse Il y en a trois qui ont une belle allure, Et quatre qui ont une belle démarche: 
\verse Le lion, le héros des animaux, Ne reculant devant qui que ce soit; 
\verse Le cheval tout équipé; ou le bouc; Et le roi à qui personne ne résiste. 
\verse Si l`orgueil te pousse à des actes de folie, Et si tu as de mauvaises pensées, mets la main sur la bouche: 
\verse Car la pression du lait produit de la crème, La pression du nez produit du sang, Et la pression de la colère produit des querelles. 

\chapter
\verse Paroles du roi Lemuel. Sentences par lesquelles sa mère l`instruisit. 
\verse Que te dirai-je, mon fils? que te dirai-je, fils de mes entrailles? Que te dirai-je, mon fils, objet de mes voeux? 
\verse Ne livre pas ta vigueur aux femmes, Et tes voies à celles qui perdent les rois. 
\verse Ce n`est point aux rois, Lemuel, Ce n`est point aux rois de boire du vin, Ni aux princes de rechercher des liqueurs fortes, 
\verse De peur qu`en buvant ils n`oublient la loi, Et ne méconnaissent les droits de tous les malheureux. 
\verse Donnez des liqueurs fortes à celui qui périt, Et du vin à celui qui a l`amertume dans l`âme; 
\verse Qu`il boive et oublie sa pauvreté, Et qu`il ne se souvienne plus de ses peines. 
\verse Ouvre ta bouche pour le muet, Pour la cause de tous les délaissés. 
\verse Ouvre ta bouche, juge avec justice, Et défends le malheureux et l`indigent. 
\verse Qui peut trouver une femme vertueuse? Elle a bien plus de valeur que les perles. 
\verse Le coeur de son mari a confiance en elle, Et les produits ne lui feront pas défaut. 
\verse Elle lui fait du bien, et non du mal, Tous les jours de sa vie. 
\verse Elle se procure de la laine et du lin, Et travaille d`une main joyeuse. 
\verse Elle est comme un navire marchand, Elle amène son pain de loin. 
\verse Elle se lève lorsqu`il est encore nuit, Et elle donne la nourriture à sa maison Et la tâche à ses servantes. 
\verse Elle pense à un champ, et elle l`acquiert; Du fruit de son travail elle plante une vigne. 
\verse Elle ceint de force ses reins, Et elle affermit ses bras. 
\verse Elle sent que ce qu`elle gagne est bon; Sa lampe ne s`éteint point pendant la nuit. 
\verse Elle met la main à la quenouille, Et ses doigts tiennent le fuseau. 
\verse Elle tend la main au malheureux, Elle tend la main à l`indigent. 
\verse Elle ne craint pas la neige pour sa maison, Car toute sa maison est vêtue de cramoisi. 
\verse Elle se fait des couvertures, Elle a des vêtements de fin lin et de pourpre. 
\verse Son mari est considéré aux portes, Lorsqu`il siège avec les anciens du pays. 
\verse Elle fait des chemises, et les vend, Et elle livre des ceintures au marchand. 
\verse Elle est revêtue de force et de gloire, Et elle se rit de l`avenir. 
\verse Elle ouvre la bouche avec sagesse, Et des instructions aimables sont sur sa langue. 
\verse Elle veille sur ce qui se passe dans sa maison, Et elle ne mange pas le pain de paresse. 
\verse Ses fils se lèvent, et la disent heureuse; Son mari se lève, et lui donne des louanges: 
\verse Plusieurs filles ont une conduite vertueuse; Mais toi, tu les surpasses toutes. 
\verse La grâce est trompeuse, et la beauté est vaine; La femme qui craint l`Éternel est celle qui sera louée. 
\verse Récompensez-la du fruit de son travail, Et qu`aux portes ses oeuvres la louent. 
