\book[Livre des Lamentations]{Lamentations}


\chapter
\sidenote{ Concordance : Neh.5.4 (2 votes) }
\verse Eh quoi! elle est assise solitaire, cette ville si peuplée! Elle est semblable à une veuve! Grande entre les nations, souveraine parmi les états, Elle est réduite à la servitude! 
\sidenote{ Concordance : Jer.9.17-Jer.9.19 (2 votes) }
\verse Elle pleure durant la nuit, et ses joues sont couvertes de larmes; De tous ceux qui l`aimaient nul ne la console; Tous ses amis lui sont devenus infidèles, Ils sont devenus ses ennemis. 
\sidenote{ Concordance : Jer.52.8 (2 votes) }
\verse Juda est en exil, victime de l`oppression et d`une grande servitude; Il habite au milieu des nations, Et il n`y trouve point de repos; Tous ses persécuteurs l`ont surpris dans l`angoisse. 
\sidenote{ Concordance : Lam.5.13 (2 votes) }
\verse Les chemins de Sion sont dans le deuil, car on ne va plus aux fêtes; Toutes ses portes sont désertes, Ses sacrificateurs gémissent, Ses vierges sont affligées, et elle est remplie d`amertume. 
\sidenote{ Concordance : Deut.29.18-Deut.29.28 (2 votes) }
\verse Ses oppresseurs triomphent, ses ennemis sont en paix; Car l`Éternel l`a humiliée, A cause de la multitude de ses péchés; Ses enfants ont marché captifs devant l`oppresseur. 
\sidenote{ Concordance : Zeph.3.14-Zeph.3.17 (2 votes) }
\verse La fille de Sion a perdu toute sa gloire; Ses chefs sont comme des cerfs Qui ne trouvent point de pâture, Et qui fuient sans force devant celui qui les chasse. 
\sidenote{ Concordance : Deut.4.7-Deut.4.8 (2 votes) }
\verse Aux jours de sa détresse et de sa misère, Jérusalem s`est souvenue De tous les biens dès longtemps son partage, Quand son peuple est tombé sans secours sous la main de l`oppresseur; Ses ennemis l`ont vue, et ils ont ri de sa chute. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.10 (2 votes) }
\verse Jérusalem a multiplié ses péchés, C`est pourquoi elle est un objet d`aversion; Tous ceux qui l`honoraient la méprisent, en voyant sa nudité; Elle-même soupire, et détourne la face. 
\sidenote{ Concordance : Ps.74.8-Ps.74.9 (2 votes) }
\verse La souillure était dans les pans de sa robe, et elle ne songeait pas à sa fin; Elle est tombée d`une manière étonnante, et nul ne la console. -Vois ma misère, ô Éternel! Quelle arrogance chez l`ennemi! - 
\sidenote{ Concordance : Mark.13.14 (2 votes) }
\verse L`oppresseur a étendu la main Sur tout ce qu`elle avait de précieux; Elle a vu pénétrer dans son sanctuaire les nations Auxquelles tu avais défendu d`entrer dans ton assemblée. 
\sidenote{ Concordance : Jer.52.6 (5 votes) }
\verse Tout son peuple soupire, il cherche du pain; Ils ont donné leurs choses précieuses pour de la nourriture, Afin de ranimer leur vie. -Vois, Éternel, regarde comme je suis avilie! 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.12 (3 votes) }
\verse Je m`adresse à vous, à vous tous qui passez ici! Regardez et voyez s`il est une douleur pareille à ma douleur, A celle dont j`ai été frappée! L`Éternel m`a affligée au jour de son ardente colère. 
\sidenote{ Concordance : Ps.70.2-Ps.70.3 (2 votes) }
\verse D`en haut il a lancé dans mes os un feu qui les dévore; Il a tendu un filet sous mes pieds, Il m`a fait tomber en arrière; Il m`a jetée dans la désolation, dans une langueur de tous les jours. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.11.9 (2 votes) }
\verse Sa main a lié le joug de mes iniquités; Elles se sont entrelacées, appliquées sur mon cou; Il a brisé ma force; Le Seigneur m`a livrée à des mains auxquelles je ne puis résister. 
\sidenote{ Concordance : 2Kgs.9.33 (2 votes) }
\verse Le Seigneur a terrassé tous mes guerriers au milieu de moi; Il a rassemblé contre moi une armée, Pour détruire mes jeunes hommes; Le Seigneur a foulé au pressoir la vierge, fille de Juda. 
\sidenote{ Concordance : Jer.9.10 (2 votes) }
\verse C`est pour cela que je pleure, que mes yeux fondent en larmes; Car il s`est éloigné de moi, celui qui me consolerait, Qui ranimerait ma vie. Mes fils sont dans la désolation, parce que l`ennemi a triomphé. - 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.16 (3 votes) }
\verse Sion a étendu les mains, Et personne ne l`a consolée; L`Éternel a envoyé contre Jacob les ennemis d`alentour; Jérusalem a été un objet d`horreur au milieu d`eux. - 
\sidenote{ Concordance : Jer.12.1 (4 votes) }
\verse L`Éternel est juste, Car j`ai été rebelle à ses ordres. Écoutez, vous tous, peuples, et voyez ma douleur! Mes vierges et mes jeunes hommes sont allés en captivité. 
\sidenote{ Concordance : Jer.37.7-Jer.37.9 (2 votes) }
\verse J`ai appelé mes amis, et ils m`ont trompée. Mes sacrificateurs et mes anciens ont expiré dans la ville: Ils cherchaient de la nourriture, Afin de ranimer leur vie. 
\sidenote{ Concordance : Job.33.27 (2 votes) }
\verse Éternel, regarde ma détresse! Mes entrailles bouillonnent, Mon coeur est bouleversé au dedans de moi, Car j`ai été rebelle. Au dehors l`épée a fait ses ravages, au dedans la mort. 
\sidenote{ Concordance : Jer.30.16 (2 votes) }
\verse On a entendu mes soupirs, et personne ne m`a consolée; Tous mes ennemis ont appris mon malheur, Ils se sont réjouis de ce que tu l`as causé; Tu amèneras, tu publieras le jour où ils seront comme moi. 
\sidenote{ Concordance : Eph.3.13 (2 votes) }
\verse Que toute leur méchanceté vienne devant toi, Et traite-les comme tu m`as traitée, A cause de toutes mes transgressions! Car mes soupirs sont nombreux, et mon coeur est souffrant. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Lam.4.1 (2 votes) }
\verse Eh quoi! le Seigneur, dans sa colère, a couvert de nuages la fille de Sion! Il a précipité du ciel sur la terre la magnificence d`Israël! Il ne s`est pas souvenu de son marchepied, Au jour de sa colère! 
\sidenote{ Concordance : Isa.26.5 (3 votes) }
\verse Le Seigneur a détruit sans pitié toutes les demeures de Jacob; Il a, dans sa fureur, renversé les forteresses de la fille de Juda, Il les a fait rouler à terre; Il a profané le royaume et ses chefs. 
\sidenote{ Concordance : Ps.79.5 (3 votes) }
\verse Il a, dans son ardente colère, abattu toute la force d`Israël; Il a retiré sa droite en présence de l`ennemi; Il a allumé dans Jacob des flammes de feu, Qui dévorent de tous côtés. 
\sidenote{ Concordance : Isa.51.17-Isa.51.20 (2 votes) }
\verse Il a tendu son arc comme un ennemi; Sa droite s`est dressée comme celle d`un assaillant; Il a fait périr tout ce qui plaisait aux regards; Il a répandu sa fureur comme un feu sur la tente de la fille de Sion. 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.36.16-2Chr.36.17 (2 votes) }
\verse Le Seigneur a été comme un ennemi; Il a dévoré Israël, il a dévoré tous ses palais, Il a détruit ses forteresses; Il a rempli la fille de Juda de plaintes et de gémissements. 
\sidenote{ Concordance : Isa.1.8 (2 votes) }
\verse Il a dévasté sa tente comme un jardin, Il a détruit le lieu de son assemblée; L`Éternel a fait oublier en Sion les fêtes et le sabbat, Et, dans sa violente colère, il a rejeté le roi et le sacrificateur. 
\sidenote{ Concordance : Jer.39.8 (2 votes) }
\verse Le Seigneur a dédaigné son autel, repoussé son sanctuaire; Il a livré entre les mains de l`ennemi les murs des palais de Sion; Les cris ont retenti dans la maison de l`Éternel, Comme en un jour de fête. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.17 (2 votes) }
\verse L`Éternel avait résolu de détruire les murs de la fille de Sion; Il a tendu le cordeau, il n`a pas retiré sa main sans les avoir anéantis; Il a plongé dans le deuil rempart et murailles, Qui n`offrent plus ensemble qu`une triste ruine. 
\sidenote{ Concordance : Jer.52.8-Jer.52.9 (2 votes) }
\verse Ses portes sont enfoncées dans la terre; Il en a détruit, rompu les barres. Son roi et ses chefs sont parmi les nations; il n`y a plus de loi. Même les prophètes ne reçoivent aucune vision de l`Éternel. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.7.18 (3 votes) }
\verse Les anciens de la fille de Sion sont assis à terre, ils sont muets; Ils ont couvert leur tête de poussière, Ils se sont revêtus de sacs; Les vierges de Jérusalem laissent retomber leur tête vers la terre. 
\sidenote{ Concordance : Isa.38.14 (2 votes) }
\verse Mes yeux se consument dans les larmes, mes entrailles bouillonnent, Ma bile se répand sur la terre, A cause du désastre de la file de mon peuple, Des enfants et des nourrissons en défaillance dans les rues de la ville. 
\sidenote{ Concordance : Isa.53.12 (2 votes) }
\verse Ils disaient à leurs mères: Où y a-t-il du blé et du vin? Et ils tombaient comme des blessés dans les rues de la ville, Ils rendaient l`âme sur le sein de leurs mères. 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.12 (5 votes) }
\verse Que dois-je te dire? à quoi te comparer, fille de Jérusalem? Qui trouver de semblable à toi, et quelle consolation te donner, Vierge, fille de Sion? Car ta plaie est grande comme la mer: qui pourra te guérir? 
\sidenote{ Concordance : Ezek.13.22 (2 votes) }
\verse Tes prophètes ont eu pour toi des visions vaines et fausses; Ils n`ont pas mis à nu ton iniquité, Afin de détourner de toi la captivité; Ils t`ont donné des oracles mensongers et trompeurs. 
\sidenote{ Concordance : Isa.64.11 (2 votes) }
\verse Tous les passants battent des mains sur toi, Ils sifflent, ils secouent la tête contre la fille de Jérusalem: Est-ce là cette ville qu`on appelait une beauté parfaite, La joie de toute la terre? 
\sidenote{ Concordance : Acts.7.54 (2 votes) }
\verse Tous tes ennemis ouvrent la bouche contre toi, Ils sifflent, ils grincent des dents, Ils disent: Nous l`avons engloutie! C`est bien le jour que nous attendions, nous l`avons atteint, nous le voyons! 
\sidenote{ Concordance : Ps.38.16 (3 votes) }
\verse L`Éternel a exécuté ce qu`il avait résolu, Il a accompli la parole qu`il avait dès longtemps arrêtée, Il a détruit sans pitié; Il a fait de toi la joie de l`ennemi, Il a relevé la force de tes oppresseurs. 
\sidenote{ Concordance : Hab.2.11 (3 votes) }
\verse Leur coeur crie vers le Seigneur... Mur de la fille de Sion, répands jour et nuit des torrents de larmes! Ne te donne aucun relâche, Et que ton oeil n`ait point de repos! 
\sidenote{ Concordance : Ps.42.8 (4 votes) }
\verse Lève-toi, pousse des gémissements à l`entrée des veilles de la nuit! Répands ton coeur comme de l`eau, en présence du Seigneur! Lève tes mains vers lui pour la vie de tes enfants Qui meurent de faim aux coins de toutes les rues! 
\sidenote{ Concordance : Exod.32.11 (3 votes) }
\verse Vois, Éternel, regarde qui tu as ainsi traité! Fallait-il que des femmes dévorassent le fruit de leurs entrailles, Les petits enfants objets de leur tendresse? Que sacrificateurs et prophètes fussent massacrés dans le sanctuaire du Seigneur? 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.2 (3 votes) }
\verse Les enfants et les vieillards sont couchés par terre dans les rues; Mes vierges et mes jeunes hommes sont tombés par l`épée; Tu as tué, au jour de ta colère, Tu as égorgé sans pitié. 
\sidenote{ Concordance : Jer.16.2-Jer.16.4 (3 votes) }
\verse Tu as appelé de toutes parts sur moi l`épouvante, comme à un jour de fête. Au jour de la colère de l`Éternel, il n`y a eu ni réchappé ni survivant. Ceux que j`avais soignés et élevés, Mon ennemi les a consumés. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Job.19.21 (3 votes) }
\verse Je suis l`homme qui a vu la misère Sous la verge de sa fureur. 
\sidenote{ Concordance : Job.18.18 (2 votes) }
\verse Il m`a conduit, mené dans les ténèbres, Et non dans la lumière. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.4-Lam.2.7 (2 votes) }
\verse Contre moi il tourne et retourne sa main Tout le jour. 
\sidenote{ Concordance : Ps.31.9-Ps.31.10 (3 votes) }
\verse Il a fait dépérir ma chair et ma peau, Il a brisé mes os. 
\sidenote{ Concordance : Lam.3.7-Lam.3.9 (2 votes) }
\verse Il a bâti autour de moi, Il m`a environné de poison et de douleur. 
\sidenote{ Concordance : Ps.143.3 (4 votes) }
\verse Il me fait habiter dans les ténèbres, Comme ceux qui sont morts dès longtemps. 
\sidenote{ Concordance : Job.19.8 (4 votes) }
\verse Il m`a entouré d`un mur, pour que je ne sorte pas; Il m`a donné de pesantes chaînes. 
\sidenote{ Concordance : Ps.22.2 (5 votes) }
\verse J`ai beau crier et implorer du secours, Il ne laisse pas accès à ma prière. 
\sidenote{ Concordance : Lam.3.11 (2 votes) }
\verse Il a fermé mon chemin avec des pierres de taille, Il a détruit mes sentiers. 
\sidenote{ Concordance : Ps.10.9 (2 votes) }
\verse Il a été pour moi un ours en embuscade, Un lion dans un lieu caché. 
\sidenote{ Concordance : Jer.9.10-Jer.9.11 (2 votes) }
\verse Il a détourné mes voies, il m`a déchiré, Il m`a jeté dans la désolation. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.4 (3 votes) }
\verse Il a tendu son arc, et il m`a placé Comme un but pour sa flèche. 
\sidenote{ Concordance : Job.6.4 (4 votes) }
\verse Il a fait entrer dans mes reins Les traits de son carquois. 
\sidenote{ Concordance : Ps.79.4 (2 votes) }
\verse Je suis pour tout mon peuple un objet de raillerie, Chaque jour l`objet de leurs chansons. 
\sidenote{ Concordance : Ruth.1.20 (2 votes) }
\verse Il m`a rassasié d`amertume, Il m`a enivré d`absinthe. 
\sidenote{ Concordance : Job.2.8 (2 votes) }
\verse Il a brisé mes dents avec des cailloux, Il m`a couvert de cendre. 
\sidenote{ Concordance : Gen.41.30 (2 votes) }
\verse Tu m`as enlevé la paix; Je ne connais plus le bonheur. 
\sidenote{ Concordance : 1Sam.27.1 (2 votes) }
\verse Et j`ai dit: Ma force est perdue, Je n`ai plus d`espérance en l`Éternel! 
\sidenote{ Concordance : Lam.3.15 (4 votes) }
\verse Quand je pense à ma détresse et à ma misère, A l`absinthe et au poison; 
\sidenote{ Concordance : Ps.43.5 (3 votes) }
\verse Quand mon âme s`en souvient, Elle est abattue au dedans de moi. 
\sidenote{ Concordance : Hab.2.3 (2 votes) }
\verse Voici ce que je veux repasser en mon coeur, Ce qui me donnera de l`espérance. 
\sidenote{ Concordance : Mal.3.6 (5 votes) }
\verse Les bontés de l`Éternel ne sont pas épuisés, Ses compassions ne sont pas à leur terme; 
\sidenote{ Concordance : Ps.36.5 (5 votes) }
\verse Elles se renouvellent chaque matin. Oh! que ta fidélité est grande! 
\sidenote{ Concordance : Ps.31.24 (2 votes) }
\verse L`Éternel est mon partage, dit mon âme; C`est pourquoi je veux espérer en lui. 
\sidenote{ Concordance : Isa.64.4 (4 votes) }
\verse L`Éternel a de la bonté pour qui espère en lui, Pour l`âme qui le cherche. 
\sidenote{ Concordance : Ps.52.9 (2 votes) }
\verse Il est bon d`attendre en silence Le secours de l`Éternel. 
\sidenote{ Concordance : Ps.119.71 (2 votes) }
\verse Il est bon pour l`homme De porter le joug dans sa jeunesse. 
\sidenote{ Concordance : Ps.102.7 (2 votes) }
\verse Il se tiendra solitaire et silencieux, Parce que l`Éternel le lui impose; 
\sidenote{ Concordance : Luke.15.18-Luke.15.19 (2 votes) }
\verse Il mettra sa bouche dans la poussière, Sans perdre toute espérance; 
\sidenote{ Concordance : Ps.69.9 (2 votes) }
\verse Il présentera la joue à celui qui le frappe, Il se rassasiera d`opprobres. 
\sidenote{ Concordance : 1Sam.12.22 (3 votes) }
\verse Car le Seigneur Ne rejette pas à toujours. 
\sidenote{ Concordance : Ps.78.38 (4 votes) }
\verse Mais, lorsqu`il afflige, Il a compassion selon sa grande miséricorde; 
\sidenote{ Concordance : Ezek.33.11 (5 votes) }
\verse Car ce n`est pas volontiers qu`il humilie Et qu`il afflige les enfants des hommes. 
\sidenote{ Concordance : Zech.9.11-Zech.9.12 (2 votes) }
\verse Quand on foule aux pieds Tous les captifs du pays, 
\verse Quand on viole la justice humaine A la face du Très Haut, 
\sidenote{ Concordance : 2Sam.11.27 (2 votes) }
\verse Quand on fait tort à autrui dans sa cause, Le Seigneur ne le voit-il pas? 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.35 (3 votes) }
\verse Qui dira qu`une chose arrive, Sans que le Seigneur l`ait ordonnée? 
\sidenote{ Concordance : Job.2.10 (6 votes) }
\verse N`est-ce pas de la volonté du Très Haut que viennent Les maux et les biens? 
\sidenote{ Concordance : Lam.3.22 (2 votes) }
\verse Pourquoi l`homme vivant se plaindrait-il? Que chacun se plaigne de ses propres péchés. 
\sidenote{ Concordance : Zech.1.3-Zech.1.4 (2 votes) }
\verse Recherchons nos voies et sondons, Et retournons à l`Éternel; 
\sidenote{ Concordance : Ps.63.4 (2 votes) }
\verse Élevons nos coeurs et nos mains Vers Dieu qui est au ciel: 
\sidenote{ Concordance : Jer.3.13 (2 votes) }
\verse Nous avons péché, nous avons été rebelles! Tu n`as point pardonné! 
\sidenote{ Concordance : Ps.44.19 (2 votes) }
\verse Tu t`es caché dans ta colère, et tu nous as poursuivis; Tu as tué sans miséricorde; 
\sidenote{ Concordance : Ps.80.4 (1 votes) }
\verse Tu t`es enveloppé d`un nuage, Pour fermer accès à la prière. 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.13 (2 votes) }
\verse Tu nous as rendus un objet de mépris et de dédain Au milieu des peuples. 
\sidenote{ Concordance : Ps.22.6-Ps.22.8 (3 votes) }
\verse Ils ouvrent la bouche contre nous, Tous ceux qui sont nos ennemis. 
\sidenote{ Concordance : Isa.24.17-Isa.24.18 (4 votes) }
\verse Notre partage a été la terreur et la fosse, Le ravage et la ruine. 
\sidenote{ Concordance : Jer.9.18 (3 votes) }
\verse Des torrents d`eau coulent de mes yeux, A cause de la ruine de la fille de mon peuple. 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.16 (2 votes) }
\verse Mon oeil fond en larmes, sans repos, Sans relâche, 
\sidenote{ Concordance : Isa.63.15 (5 votes) }
\verse Jusqu`à ce que l`Éternel regarde et voie Du haut des cieux; 
\sidenote{ Concordance : Gen.44.34 (2 votes) }
\verse Mon oeil me fait souffrir, A cause de toutes les filles de ma ville. 
\sidenote{ Concordance : Ps.35.19 (4 votes) }
\verse Ils m`ont donné la chasse comme à un oiseau, Ceux qui sont à tort mes ennemis. 
\sidenote{ Concordance : Jer.37.16 (3 votes) }
\verse Ils ont voulu anéantir ma vie dans une fosse, Et ils ont jeté des pierres sur moi. 
\sidenote{ Concordance : Ps.124.4-Ps.124.5 (2 votes) }
\verse Les eaux ont inondé ma tête; Je disais: Je suis perdu! 
\sidenote{ Concordance : Ps.18.5-Ps.18.6 (2 votes) }
\verse J`ai invoqué ton nom, ô Éternel, Du fond de la fosse. 
\sidenote{ Concordance : Ps.55.1 (4 votes) }
\verse Tu as entendu ma voix: Ne ferme pas l`oreille à mes soupirs, à mes cris! 
\sidenote{ Concordance : Isa.41.10 (5 votes) }
\verse Au jour où je t`ai invoqué, tu t`es approché, Tu as dit: Ne crains pas! 
\sidenote{ Concordance : Jer.51.36 (2 votes) }
\verse Seigneur, tu as défendu la cause de mon âme, Tu as racheté ma vie. 
\sidenote{ Concordance : Ps.43.1 (3 votes) }
\verse Éternel, tu as vu ce qu`on m`a fait souffrir: Rends-moi justice! 
\sidenote{ Concordance : Ps.10.14 (2 votes) }
\verse Tu as vu toutes leurs vengeances, Tous leurs complots contre moi. 
\sidenote{ Concordance : Ps.74.18 (3 votes) }
\verse Éternel, tu as entendu leurs outrages, Tous leurs complots contre moi, 
\sidenote{ Concordance : Ezek.36.3 (4 votes) }
\verse Les discours de mes adversaires, et les projets Qu`ils formaient chaque jour contre moi. 
\sidenote{ Concordance : Ps.139.2 (4 votes) }
\verse Regarde quand ils sont assis et quand ils se lèvent: Je suis l`objet de leurs chansons. 
\sidenote{ Concordance : Jer.50.29 (2 votes) }
\verse Tu leur donneras un salaire, ô Éternel, Selon l`oeuvre de leurs mains; 
\sidenote{ Concordance : Ps.109.17-Ps.109.18 (2 votes) }
\verse Tu les livreras à l`endurcissement de leur coeur, A ta malédiction contre eux; 
\sidenote{ Concordance : Jer.10.11 (3 votes) }
\verse Tu les poursuivras dans ta colère, et tu les extermineras De dessous les cieux, ô Éternel! 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Isa.14.12 (2 votes) }
\verse Eh quoi! l`or a perdu son éclat! L`or pur est altéré! Les pierres du sanctuaire sont dispersées Aux coins de toutes les rues! 
\sidenote{ Concordance : Rom.9.21-Rom.9.23 (2 votes) }
\verse Les nobles fils de Sion, Estimés à l`égal de l`or pur, Sont regardés, hélas! comme des vases de terre, Ouvrage des mains du potier! 
\sidenote{ Concordance : Lev.26.29 (2 votes) }
\verse Les chacals mêmes présentent la mamelle, Et allaitent leurs petits; Mais la fille de mon peuple est devenue cruelle Comme les autruches du désert. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.11-Lam.2.12 (4 votes) }
\verse La langue du nourrisson s`attache à son palais, Desséchée par la soif; Les enfants demandent du pain, Et personne ne leur en donne. 
\sidenote{ Concordance : Jer.9.21-Jer.9.22 (2 votes) }
\verse Ceux qui se nourrissaient de mets délicats Périssent dans les rues; Ceux qui étaient élevés dans la pourpre Embrassent les fumiers. 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.23-Matt.11.24 (2 votes) }
\verse Le châtiment de la fille de mon peuple est plus grand Que celui de Sodome, Détruite en un instant, Sans que personne ait porté la main sur elle. 
\sidenote{ Concordance : Judg.13.5 (2 votes) }
\verse Ses princes étaient plus éclatants que la neige, Plus blancs que le lait; Ils avaient le teint plus vermeil que le corail; Leur figure était comme le saphir. 
\sidenote{ Concordance : Ps.119.83 (3 votes) }
\verse Leur aspect est plus sombre que le noir; On ne les reconnaît pas dans les rues; Ils ont la peau collée sur les os, Sèche comme du bois. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.33.10 (2 votes) }
\verse Ceux qui périssent par l`épée sont plus heureux Que ceux qui périssent par la faim, Qui tombent exténués, Privés du fruit des champs. 
\sidenote{ Concordance : Lam.4.3 (2 votes) }
\verse Les femmes, malgré leur tendresse, Font cuire leurs enfants; Ils leur servent de nourriture, Au milieu du désastre de la fille de mon peuple. 
\sidenote{ Concordance : Jer.17.27 (3 votes) }
\verse L`Éternel a épuisé sa fureur, Il a répandu son ardente colère; Il a allumé dans Sion un feu Qui en dévore les fondements. 
\sidenote{ Concordance : Jer.21.13 (2 votes) }
\verse Les rois de la terre n`auraient pas cru, Aucun des habitants du monde n`aurait cru Que l`adversaire, que l`ennemi entrerait Dans les portes de Jérusalem. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.22.26-Ezek.22.28 (3 votes) }
\verse Voilà le fruit des péchés de ses prophètes, Des iniquités de ses sacrificateurs, Qui ont répandu dans son sein Le sang des justes! 
\sidenote{ Concordance : Mic.3.6-Mic.3.7 (2 votes) }
\verse Ils erraient en aveugles dans les rues, Souillés de sang; On ne pouvait Toucher leurs vêtements. 
\sidenote{ Concordance : Lev.13.45-Lev.13.46 (2 votes) }
\verse Éloignez-vous, impurs! leur criait-on, Éloignez-vous, éloignez-vous, ne nous touchez pas! Ils sont en fuite, ils errent çà et là; On dit parmi les nations: Ils n`auront plus leur demeure! 
\sidenote{ Concordance : Heb.8.9 (2 votes) }
\verse L`Éternel les a dispersés dans sa colère, Il ne tourne plus les regards vers eux; On n`a eu ni respect pour les sacrificateurs, Ni pitié pour les vieillards. 
\sidenote{ Concordance : 2Kgs.24.7 (3 votes) }
\verse Nos yeux se consumaient encore, Et nous attendions vainement du secours; Nos regards se portaient avec espérance Vers une nation qui ne nous a pas délivrés. 
\sidenote{ Concordance : Jer.16.16 (3 votes) }
\verse On épiait nos pas, Pour nous empêcher d`aller sur nos places; Notre fin s`approchait, nos jours étaient accomplis... Notre fin est arrivée! 
\sidenote{ Concordance : Matt.24.27-Matt.24.28 (2 votes) }
\verse Nos persécuteurs étaient plus légers Que les aigles du ciel; Ils nous ont poursuivis sur les montagnes, Ils nous ont dressé des embûches dans le désert. 
\sidenote{ Concordance : 1Sam.24.10 (2 votes) }
\verse Celui qui nous faisait respirer, l`oint de l`Éternel, A été pris dans leurs fosses, Lui de qui nous disions: Nous vivrons sous son ombre parmi les nations. 
\sidenote{ Concordance : Ps.137.7 (3 votes) }
\verse Réjouis-toi, tressaille d`allégresse, fille d`Édom, Habitante du pays d`Uts! Vers toi aussi passera la coupe; Tu t`enivreras, et tu seras mise à nu. 
\sidenote{ Concordance : Jer.46.27-Jer.46.28 (2 votes) }
\verse Fille de Sion, ton iniquité est expiée; Il ne t`enverra plus en captivité. Fille d`Édom, il châtiera ton iniquité, Il mettra tes péchés à découvert. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Lam.3.61 (3 votes) }
\verse Souviens-toi, Éternel, de ce qui nous est arrivé! Regarde, vois notre opprobre! 
\sidenote{ Concordance : Jer.6.12 (2 votes) }
\verse Notre héritage a passé à des étrangers, Nos maisons à des inconnus. 
\sidenote{ Concordance : Jer.18.21 (4 votes) }
\verse Nous sommes orphelins, sans père; Nos mères sont comme des veuves. 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.48 (2 votes) }
\verse Nous buvons notre eau à prix d`argent, Nous payons notre bois. 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.14 (2 votes) }
\verse Nous sommes poursuivis, le joug sur le cou; Nous sommes épuisés, nous n`avons point de repos. 
\sidenote{ Concordance : Jer.2.18 (2 votes) }
\verse Nous avons tendu la main vers l`Égypte, vers l`Assyrie, Pour nous rassasier de pain. 
\sidenote{ Concordance : Gen.42.13 (2 votes) }
\verse Nos pères ont péché, ils ne sont plus, Et c`est nous qui portons la peine de leurs iniquités. 
\sidenote{ Concordance : Neh.2.19 (2 votes) }
\verse Des esclaves dominent sur nous, Et personne ne nous délivre de leurs mains. 
\sidenote{ Concordance : Jer.42.16 (2 votes) }
\verse Nous cherchons notre pain au péril de notre vie, Devant l`épée du désert. 
\sidenote{ Concordance : Job.30.30 (4 votes) }
\verse Notre peau est brûlante comme un four, Par l`ardeur de la faim. 
\sidenote{ Concordance : Zech.14.2 (4 votes) }
\verse Ils ont déshonoré les femmes dans Sion, Les vierges dans les villes de Juda. 
\sidenote{ Concordance : Lam.2.20 (2 votes) }
\verse Des chefs ont été pendus par leurs mains; La personne des vieillards n`a pas été respectée. 
\sidenote{ Concordance : Exod.1.11 (2 votes) }
\verse Les jeunes hommes ont porté la meule, Les enfants chancelaient sous des fardeaux de bois. 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.19 (2 votes) }
\verse Les vieillards ne vont plus à la porte, Les jeunes hommes ont cessé leurs chants. 
\sidenote{ Concordance : Amos.6.4-Amos.6.7 (2 votes) }
\verse La joie a disparu de nos coeurs, Le deuil a remplacé nos danses. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.7.17-Ezek.7.22 (2 votes) }
\verse La couronne de notre tête est tombée! Malheur à nous, parce que nous avons péché! 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.65 (2 votes) }
\verse Si notre coeur est souffrant, Si nos yeux sont obscurcis, 
\sidenote{ Concordance : Jer.26.9 (2 votes) }
\verse C`est que la montagne de Sion est ravagée, C`est que les renards s`y promènent. 
\sidenote{ Concordance : Rev.1.8 (2 votes) }
\verse Toi, l`Éternel, tu règnes à jamais; Ton trône subsiste de génération en génération. 
\sidenote{ Concordance : Ps.79.5 (2 votes) }
\verse Pourquoi nous oublierais-tu pour toujours, Nous abandonnerais-tu pour de longues années? 
\sidenote{ Concordance : Jer.31.4 (2 votes) }
\verse Fais-nous revenir vers toi, ô Éternel, et nous reviendrons! Donne-nous encore des jours comme ceux d`autrefois! 
\sidenote{ Concordance : Ezek.37.11 (2 votes) }
\verse Nous aurais-tu entièrement rejetés, Et t`irriterais-tu contre nous jusqu`à l`excès! 
