\book[Livre de Daniel]{Daniel}


\chapter
\sidenote{ Concordance : 2Chr.36.5-2Chr.36.7 (10 votes) }
\verse La troisième année du règne de Jojakim, roi de Juda, Nebucadnetsar, roi de Babylone, marcha contre Jérusalem, et l`assiégea. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.37-Dan.2.38 (3 votes) }
\verse Le Seigneur livra entre ses mains Jojakim, roi de Juda, et une partie des ustensiles de la maison de Dieu. Nebucadnetsar emporta les ustensiles au pays de Schinear, dans la maison de son dieu, il les mit dans la maison du trésor de son dieu. 
\sidenote{ Concordance : 2Kgs.24.15 (3 votes) }
\verse Le roi donna l`ordre à Aschpenaz, chef de ses eunuques, d`amener quelques-uns des enfants d`Israël de race royale ou de famille noble, 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.11 (4 votes) }
\verse de jeunes garçons sans défaut corporel, beaux de figure, doués de sagesse, d`intelligence et d`instruction, capables de servir dans le palais du roi, et à qui l`on enseignerait les lettres et la langue des Chaldéens. 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.9.7 (2 votes) }
\verse Le roi leur assigna pour chaque jour une portion des mets de sa table et du vin dont il buvait, voulant les élever pendant trois années, au bout desquelles ils seraient au service du roi. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.14.20 (4 votes) }
\verse Il y avait parmi eux, d`entre les enfants de Juda, Daniel, Hanania, Mischaël et Azaria. 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.12-Dan.3.30 (2 votes) }
\verse Le chef des eunuques leur donna des noms, à Daniel celui de Beltschatsar, à Hanania celui de Schadrac, à Mischaël celui de Méschac, et à Azaria celui d`Abed Nego. 
\sidenote{ Concordance : 1Kgs.5.5 (2 votes) }
\verse Daniel résolut de ne pas se souiller par les mets du roi et par le vin dont le roi buvait, et il pria le chef des eunuques de ne pas l`obliger à se souiller. 
\sidenote{ Concordance : Gen.39.21 (6 votes) }
\verse Dieu fit trouver à Daniel faveur et grâce devant le chef des eunuques. 
\sidenote{ Concordance : John.12.42-John.12.43 (2 votes) }
\verse Le chef des eunuques dit à Daniel: Je crains mon seigneur le roi, qui a fixé ce que vous devez manger et boire; car pourquoi verrait-il votre visage plus abattu que celui des jeunes gens de votre âge? Vous exposeriez ma tête auprès du roi. 
\verse Alors Daniel dit à l`intendant à qui le chef des eunuques avait remis la surveillance de Daniel, de Hanania, de Mischaël et d`Azaria: 
\sidenote{ Concordance : Gen.1.29-Gen.1.30 (2 votes) }
\verse Éprouve tes serviteurs pendant dix jours, et qu`on nous donne des légumes à manger et de l`eau à boire; 
\verse tu regarderas ensuite notre visage et celui des jeunes gens qui mangent les mets du roi, et tu agiras avec tes serviteurs d`après ce que tu auras vu. 
\verse Il leur accorda ce qu`ils demandaient, et les éprouva pendant dix jours. 
\sidenote{ Concordance : Exod.23.25 (4 votes) }
\verse Au bout de dix jours, ils avaient meilleur visage et plus d`embonpoint que tous les jeunes gens qui mangeaient les mets du roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.12 (3 votes) }
\verse L`intendant emportait les mets et le vin qui leur étaient destinés, et il leur donnait des légumes. 
\sidenote{ Concordance : Acts.7.10 (2 votes) }
\verse Dieu accorda à ces quatre jeunes gens de la science, de l`intelligence dans toutes les lettres, et de la sagesse; et Daniel expliquait toutes les visions et tous les songes. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.5 (2 votes) }
\verse Au terme fixé par le roi pour qu`on les lui amenât, le chef des eunuques les présenta à Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : Jer.15.19 (2 votes) }
\verse Le roi s`entretint avec eux; et, parmi tous ces jeunes gens, il ne s`en trouva aucun comme Daniel, Hanania, Mischaël et Azaria. Ils furent donc admis au service du roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.7-Dan.5.8 (2 votes) }
\verse Sur tous les objets qui réclamaient de la sagesse et de l`intelligence, et sur lesquels le roi les interrogeait, il les trouvait dix fois supérieurs à tous les magiciens et astrologues qui étaient dans tout son royaume. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.1 (5 votes) }
\verse Ainsi fut Daniel jusqu`à la première année du roi Cyrus. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.2.3 (3 votes) }
\verse La seconde année du règne de Nebucadnetsar, Nebucadnetsar eut des songes. Il avait l`esprit agité, et ne pouvait dormir. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.20 (6 votes) }
\verse Le roi fit appeler les magiciens, les astrologues, les enchanteurs et les Chaldéens, pour qu`ils lui disent ses songes. Ils vinrent, et se présentèrent devant le roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.5 (2 votes) }
\verse Le roi leur dit: J`ai eu un songe; mon esprit est agité, et je voudrais connaître ce songe. 
\sidenote{ Concordance : Isa.44.25 (2 votes) }
\verse Les Chaldéens répondirent au roi en langue araméenne: O roi, vis éternellement! dis le songe à tes serviteurs, et nous en donnerons l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Ezra.6.11 (5 votes) }
\verse Le roi reprit la parole et dit aux Chaldéens: La chose m`a échappé; si vous ne me faites connaître le songe et son explication, vous serez mis en pièces, et vos maisons seront réduites en un tas d`immondices. 
\sidenote{ Concordance : Num.22.7 (2 votes) }
\verse Mais si vous me dites le songe et son explication, vous recevrez de moi des dons et des présents, et de grands honneurs. C`est pourquoi dites-moi le songe et son explication. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.9 (2 votes) }
\verse Ils répondirent pour la seconde fois: Que le roi dise le songe à ses serviteurs, et nous en donnerons l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Col.4.5 (3 votes) }
\verse Le roi reprit la parole et dit: Je m`aperçois, en vérité, que vous voulez gagner du temps, parce que vous voyez que la chose m`a échappé. 
\sidenote{ Concordance : 1Kgs.22.6 (2 votes) }
\verse Si donc vous ne me faites pas connaître le songe, la même sentence vous enveloppera tous; vous voulez vous préparez à me dire des mensonges et des faussetés, en attendant que les temps soient changés. C`est pourquoi dites-moi le songe, et je saurai si vous êtes capables de m`en donner l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.27 (2 votes) }
\verse Les Chaldéens répondirent au roi: Il n`est personne sur la terre qui puisse dire ce que demande le roi; aussi jamais roi, quelque grand et puissant qu`il ait été, n`a exigé une pareille chose d`aucun magicien, astrologue ou Chaldéen. 
\sidenote{ Concordance : John.1.1-John.1.3 (2 votes) }
\verse Ce que le roi demande est difficile; il n`y a personne qui puisse le dire au roi, excepté les dieux, dont la demeure n`est pas parmi les hommes. 
\sidenote{ Concordance : Prov.29.22 (2 votes) }
\verse Là-dessus le roi se mit en colère, et s`irrita violemment. Il ordonna qu`on fasse périr tous les sages de Babylone. 
\sidenote{ Concordance : Prov.28.15-Prov.28.17 (2 votes) }
\verse La sentence fut publiée, les sages étaient mis à mort, et l`on cherchait Daniel et ses compagnons pour les faire périr. 
\sidenote{ Concordance : Jer.52.12 (2 votes) }
\verse Alors Daniel s`adressa d`une manière prudente et sensée à Arjoc, chef des gardes du roi, qui était sorti pour mettre à mort les sages de Babylone. 
\verse Il prit la parole et dit à Arjoc, commandant du roi: Pourquoi la sentence du roi est-elle si sévère? Arjoc exposa la chose à Daniel. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.18-Dan.1.19 (2 votes) }
\verse Et Daniel se rendit vers le roi, et le pria de lui accorder du temps pour donner au roi l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.11 (2 votes) }
\verse Ensuite Daniel alla dans sa maison, et il instruisit de cette affaire Hanania, Mischaël et Azaria, ses compagnons, 
\sidenote{ Concordance : Acts.12.4 (2 votes) }
\verse les engageant à implorer la miséricorde du Dieu des cieux, afin qu`on ne fît pas périr Daniel et ses compagnons avec le reste des sages de Babylone. 
\sidenote{ Concordance : Matt.2.12-Matt.2.13 (2 votes) }
\verse Alors le secret fut révélé à Daniel dans une vision pendant la nuit. Et Daniel bénit le Dieu des cieux. 
\sidenote{ Concordance : Ps.62.11 (2 votes) }
\verse Daniel prit la parole et dit: Béni soit le nom de Dieu, d`éternité en éternité! A lui appartiennent la sagesse et la force. 
\sidenote{ Concordance : Exod.31.6 (2 votes) }
\verse C`est lui qui change les temps et les circonstances, qui renverse et qui établit les rois, qui donne la sagesse aux sages et la science à ceux qui ont de l`intelligence. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.11 (2 votes) }
\verse Il révèle ce qui est profond et caché, il connaît ce qui est dans les ténèbres, et la lumière demeure avec lui. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.29-Dan.2.30 (4 votes) }
\verse Dieu de mes pères, je te glorifie et je te loue de ce que tu m`as donné la sagesse et la force, et de ce que tu m`as fait connaître ce que nous t`avons demandé, de ce que tu nous as révélé le secret du roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.12-Dan.2.14 (2 votes) }
\verse Après cela, Daniel se rendit auprès d`Arjoc, à qui le roi avait ordonné de faire périr les sages de Babylone; il alla, et lui parla ainsi: Ne fais pas périr les sages de Babylone! Conduis-moi devant le roi, et je donnerai au roi l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Prov.24.11 (2 votes) }
\verse Arjoc conduisit promptement Daniel devant le roi, et lui parla ainsi: J`ai trouvé parmi les captifs de Juda un homme qui donnera l`explication au roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.16 (3 votes) }
\verse Le roi prit la parole et dit à Daniel, qu`on nommait Beltschatsar: Es-tu capable de me faire connaître le songe que j`ai eu et son explication? 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.10-Dan.2.11 (3 votes) }
\verse Daniel répondit en présence du roi et dit: Ce que le roi demande est un secret que les sages, les astrologues, les magiciens et les devins, ne sont pas capables de découvrir au roi. 
\sidenote{ Concordance : Hos.3.5 (3 votes) }
\verse Mais il y a dans les cieux un Dieu qui révèle les secrets, et qui a fait connaître au roi Nebucadnetsar ce qui arrivera dans la suite des temps. Voici ton songe et les visions que tu as eues sur ta couche. 
\sidenote{ Concordance : Amos.4.13 (2 votes) }
\verse Sur ta couche, ô roi, il t`est monté des pensées touchant ce qui sera après ce temps-ci; et celui qui révèle les secrets t`a fait connaître ce qui arrivera. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.17-Dan.2.18 (3 votes) }
\verse Si ce secret m`a été révélé, ce n`est point qu`il y ait en moi une sagesse supérieure à celle de tous les vivants; mais c`est afin que l`explication soit donnée au roi, et que tu connaisses les pensées de ton coeur. 
\sidenote{ Concordance : Luke.4.5 (2 votes) }
\verse O roi, tu regardais, et tu voyais une grande statue; cette statue était immense, et d`une splendeur extraordinaire; elle était debout devant toi, et son aspect était terrible. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.3-Dan.8.8 (2 votes) }
\verse La tête de cette statue était d`or pur; sa poitrine et ses bras étaient d`argent; son ventre et ses cuisses étaient d`airain; 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.19-Dan.7.26 (2 votes) }
\verse ses jambes, de fer; ses pieds, en partie de fer et en partie d`argile. 
\sidenote{ Concordance : John.1.13 (2 votes) }
\verse Tu regardais, lorsqu`une pierre se détacha sans le secours d`aucune main, frappa les pieds de fer et d`argile de la statue, et les mit en pièces. 
\sidenote{ Concordance : Ps.46.9 (2 votes) }
\verse Alors le fer, l`argile, l`airain, l`argent et l`or, furent brisés ensemble, et devinrent comme la balle qui s`échappe d`une aire en été; le vent les emporta, et nulle trace n`en fut retrouvée. Mais la pierre qui avait frappé la statue devint une grande montagne, et remplit toute la terre. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.23-Dan.2.24 (2 votes) }
\verse Voilà le songe. Nous en donnerons l`explication devant le roi. 
\sidenote{ Concordance : Hos.8.10 (2 votes) }
\verse O roi, tu es le roi des rois, car le Dieu des cieux t`a donné l`empire, la puissance, la force et la gloire; 
\sidenote{ Concordance : Ps.50.10-Ps.50.11 (3 votes) }
\verse il a remis entre tes mains, en quelque lieu qu`ils habitent, les enfants des hommes, les bêtes des champs et les oiseaux du ciel, et il t`a fait dominer sur eux tous: c`est toi qui es la tête d`or. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.20 (2 votes) }
\verse Après toi, il s`élèvera un autre royaume, moindre que le tien; puis un troisième royaume, qui sera d`airain, et qui dominera sur toute la terre. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.33 (2 votes) }
\verse Il y aura un quatrième royaume, fort comme du fer; de même que le fer brise et rompt tout, il brisera et rompra tout, comme le fer qui met tout en pièces. 
\sidenote{ Concordance : Rev.13.1 (2 votes) }
\verse Et comme tu as vu les pieds et les orteils en partie d`argile de potier et en partie de fer, ce royaume sera divisé; mais il y aura en lui quelque chose de la force du fer, parce que tu as vu le fer mêlé avec l`argile. 
\sidenote{ Concordance : Rev.13.1 (2 votes) }
\verse Et comme les doigts des pieds étaient en partie de fer et en partie d`argile, ce royaume sera en partie fort et en partie fragile. 
\verse Tu as vu le fer mêlé avec l`argile, parce qu`ils se mêleront par des alliances humaines; mais ils ne seront point unis l`un à l`autre, de même que le fer ne s`allie point avec l`argile. 
\sidenote{ Concordance : Isa.9.6-Isa.9.7 (5 votes) }
\verse Dans le temps de ces rois, le Dieu des cieux suscitera un royaume qui ne sera jamais détruit, et qui ne passera point sous la domination d`un autre peuple; il brisera et anéantira tous ces royaumes-là, et lui-même subsistera éternellement. 
\sidenote{ Concordance : Gen.41.28 (3 votes) }
\verse C`est ce qu`indique la pierre que tu as vue se détacher de la montagne sans le secours d`aucune main, et qui a brisé le fer, l`airain, l`argile, l`argent et l`or. Le grand Dieu a fait connaître au roi ce qui doit arriver après cela. Le songe est véritable, et son explication est certaine. 
\sidenote{ Concordance : Lev.26.31 (3 votes) }
\verse Alors le roi Nebucadnetsar tomba sur sa face et se prosterna devant Daniel, et il ordonna qu`on lui offrît des sacrifices et des parfums. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.8-Dan.4.9 (2 votes) }
\verse Le roi adressa la parole à Daniel et dit: En vérité, votre Dieu est le Dieu des dieux et le Seigneur des rois, et il révèle les secrets, puisque tu as pu découvrir ce secret. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.29 (3 votes) }
\verse Ensuite le roi éleva Daniel, et lui fit de nombreux et riches présents; il lui donna le commandement de toute la province de Babylone, et l`établit chef suprême de tous les sages de Babylone. 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.12-Dan.3.30 (2 votes) }
\verse Daniel pria le roi de remettre l`intendance de la province de Babylone à Schadrac, Méschac et Abed Nego. Et Daniel était à la cour du roi. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Deut.7.25 (3 votes) }
\verse Le roi Nebucadnetsar fit une statue d`or, haute de soixante coudées et large de six coudées. Il la dressa dans la vallée de Dura, dans la province de Babylone. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.1-Dan.6.4 (2 votes) }
\verse Le roi Nebucadnetsar fit convoquer les satrapes, les intendants et les gouverneurs, les grands juges, les trésoriers, les jurisconsultes, les juges, et tous les magistrats des provinces, pour qu`ils se rendissent à la dédicace de la statue qu`avait élevée le roi Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : Ps.82.1-Ps.82.8 (2 votes) }
\verse Alors les satrapes, les intendants et les gouverneurs, les grands juges, les trésoriers, les jurisconsultes, les juges, et tous les magistrats des provinces, s`assemblèrent pour la dédicace de la statue qu`avait élevée le roi Nebucadnetsar. Ils se placèrent devant la statue qu`avait élevée Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : Esth.8.9 (2 votes) }
\verse Un héraut cria à haute voix: Voici ce qu`on vous ordonne, peuples, nations, hommes de toutes langues! 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.7 (2 votes) }
\verse Au moment où vous entendrez le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psaltérion, de la cornemuse, et de toutes sortes d`instruments de musique, vous vous prosternerez et vous adorerez la statue d`or qu`a élevée le roi Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : Mark.6.27 (2 votes) }
\verse Quiconque ne se prosternera pas et n`adorera pas sera jeté à l`instant même au milieu d`une fournaise ardente. 
\sidenote{ Concordance : Jer.51.7 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi, au moment où tous les peuples entendirent le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psaltérion, et de toutes sortes d`instruments de musique, tous les peuples, les nations, les hommes de toutes langues se prosternèrent et adorèrent la statue d`or qu`avait élevée le roi Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : Acts.16.20-Acts.16.22 (2 votes) }
\verse A cette occasion, et dans le même temps, quelques Chaldéens s`approchèrent et accusèrent les Juifs. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.6 (4 votes) }
\verse Ils prirent la parole et dirent au roi Nebucadnetsar: O roi, vis éternellement! 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.15 (2 votes) }
\verse Tu as donné un ordre d`après lequel tous ceux qui entendraient le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psaltérion, de la cornemuse, et de toutes sortes d`instruments, devraient se prosterner et adorer la statue d`or, 
\verse et d`après lequel quiconque ne se prosternerait pas et n`adorerait pas serait jeté au milieu d`une fournaise ardente. 
\sidenote{ Concordance : Acts.5.28 (2 votes) }
\verse Or, il y a des Juifs à qui tu as remis l`intendance de la province de Babylone, Schadrac, Méschac et Abed Nego, hommes qui ne tiennent aucun compte de toi, ô roi; ils ne servent pas tes dieux, et ils n`adorent point la statue d`or que tu as élevée. 
\sidenote{ Concordance : Prov.27.3 (2 votes) }
\verse Alors Nebucadnetsar, irrité et furieux, donna l`ordre qu`on amenât Schadrac, Méschac et Abed Nego. Et ces hommes furent amenés devant le roi. 
\sidenote{ Concordance : Exod.21.13-Exod.21.14 (2 votes) }
\verse Nebucadnetsar prit la parole et leur dit: Est-ce de propos délibéré, Schadrac, Méschac et Abed Nego, que vous ne servez pas mes dieux, et que vous n`adorez pas la statue d`or que j`ai élevée? 
\sidenote{ Concordance : Acts.24.10-Acts.24.13 (1 votes) }
\verse Maintenant tenez-vous prêts, et au moment où vous entendrez le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psaltérion, de la cornemuse, et de toutes sortes d`instruments, vous vous prosternerez et vous adorerez la statue que j`ai faite; si vous ne l`adorez pas, vous serez jetés à l`instant même au milieu d`une fournaise ardente. Et quel est le dieu qui vous délivrera de ma main? 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.12 (2 votes) }
\verse Schadrac, Méschac et Abed Nego répliquèrent au roi Nebucadnetsar: Nous n`avons pas besoin de te répondre là-dessus. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.20-Dan.6.22 (5 votes) }
\verse Voici, notre Dieu que nous servons peut nous délivrer de la fournaise ardente, et il nous délivrera de ta main, ô roi. 
\sidenote{ Concordance : Rev.12.11 (2 votes) }
\verse Simon, sache, ô roi, que nous ne servirons pas tes dieux, et que nous n`adorerons pas la statue d`or que tu as élevée. 
\sidenote{ Concordance : Isa.51.23 (2 votes) }
\verse Sur quoi Nebucadnetsar fut rempli de fureur, et il changea de visage en tournant ses regards contre Schadrac, Méschac et Abed Nego. Il reprit la parole et ordonna de chauffer la fournaise sept fois plus qu`il ne convenait de la chauffer. 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.15 (2 votes) }
\verse Puis il commanda à quelques-uns des plus vigoureux soldats de son armée de lier Schadrac, Méschac et Abed Nego, et de les jeter dans la fournaise ardente. 
\verse Ces hommes furent liés avec leurs caleçons, leurs tuniques, leurs manteaux et leurs autres vêtements, et jetés au milieu de la fournaise ardente. 
\sidenote{ Concordance : Prov.21.18 (3 votes) }
\verse Comme l`ordre du roi était sévère, et que la fournaise était extraordinairement chauffée, la flamme tua les hommes qui y avaient jeté Schadrac, Méschac et Abed Nego. 
\sidenote{ Concordance : 1Pet.4.12-1Pet.4.13 (2 votes) }
\verse Et ces trois hommes, Schadrac, Méschac et Abed Nego, tombèrent liés au milieu de la fournaise ardente. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.22 (2 votes) }
\verse Alors le roi Nebucadnetsar fut effrayé, et se leva précipitamment. Il prit la parole, et dit à ses conseillers: N`avons-nous pas jeté au milieu du feu trois hommes liés? Ils répondirent au roi: Certainement, ô roi! 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.28 (5 votes) }
\verse Il reprit et dit: Eh bien, je vois quatre hommes sans liens, qui marchent au milieu du feu, et qui n`ont point de mal; et la figure du quatrième ressemble à celle d`un fils des dieux. 
\sidenote{ Concordance : Ezra.5.11 (2 votes) }
\verse Ensuite Nebucadnetsar s`approcha de l`entrée de la fournaise ardente, et prenant la parole, il dit: Schadrac, Méschac et Abed Nego, serviteurs du Dieu suprême, sortez et venez! Et Schadrac, Méschac et Abed Nego sortirent du milieu du feu. 
\sidenote{ Concordance : Acts.2.6-Acts.2.12 (2 votes) }
\verse Les satrapes, les intendants, les gouverneurs, et les conseillers du roi s`assemblèrent; ils virent que le feu n`avait eu aucun pouvoir sur le corps de ces hommes, que les cheveux de leur tête n`avaient pas été brûlés, que leurs caleçons n`étaient point endommagés, et que l`odeur du feu ne les avait pas atteints. 
\sidenote{ Concordance : Ps.22.4-Ps.22.5 (3 votes) }
\verse Nebucadnetsar prit la parole et dit: Béni soit le Dieu de Schadrac, de Méschac et d`Abed Nego, lequel a envoyé son ange et délivré ses serviteurs qui ont eu confiance en lui, et qui ont violé l`ordre du roi et livré leur corps plutôt que de servir et d`adorer aucun autre dieu que leur Dieu! 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.28 (2 votes) }
\verse Voici maintenant l`ordre que je donne: tout homme, à quelque peuple, nation ou langue qu`il appartienne, qui parlera mal du Dieu de Schadrac, de Méschac et d`Abed Nego, sera mis en pièces, et sa maison sera réduite en un tas d`immondices, parce qu`il n`y a aucun autre dieu qui puisse délivrer comme lui. 
\sidenote{ Concordance : Ps.91.14 (2 votes) }
\verse Après cela, le roi fit prospérer Schadrac, Méschac et Abed Nego, dans la province de Babylone. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.3.29 (2 votes) }
\verse Nebucadnetsar, roi, à tous les peuples, aux nations, aux hommes de toutes langues, qui habitent sur toute la terre. Que la paix vous soit donnée avec abondance! 
\sidenote{ Concordance : Ps.51.14 (2 votes) }
\verse Il m`a semblé bon de faire connaître les signes et les prodiges que le Dieu suprême a opérés à mon égard. 
\sidenote{ Concordance : Isa.25.1 (4 votes) }
\verse Que ses signes sont grands! que ses prodiges sont puissants! Son règne est un règne éternel, et sa domination subsiste de génération en génération. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.29.3 (2 votes) }
\verse Moi, Nebucadnetsar, je vivais tranquille dans ma maison, et heureux dans mon palais. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.5-Dan.5.6 (2 votes) }
\verse J`ai eu un songe qui m`a effrayé; les pensées dont j`étais poursuivi sur ma couche et les visions de mon esprit me remplissaient d`épouvante. 
\sidenote{ Concordance : Isa.47.12-Isa.47.14 (2 votes) }
\verse J`ordonnai qu`on fît venir devant moi tous les sages de Babylone, afin qu`ils me donnassent l`explication du songe. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.1-Dan.2.2 (2 votes) }
\verse Alors vinrent les magiciens, les astrologues, les Chaldéens et les devins. Je leur dis le songe, et ils ne m`en donnèrent point l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.7 (5 votes) }
\verse En dernier lieu, se présenta devant moi Daniel, nommé Beltschatsar d`après le nom de mon dieu, et qui a en lui l`esprit des dieux saints. Je lui dis le songe: 
\sidenote{ Concordance : Isa.33.18 (2 votes) }
\verse Beltschatsar, chef des magiciens, qui as en toi, je le sais, l`esprit des dieux saints, et pour qui aucun secret n`est difficile, donne-moi l`explication des visions que j`ai eues en songe. 
\sidenote{ Concordance : Ps.37.35-Ps.37.36 (2 votes) }
\verse Voici les visions de mon esprit, pendant que j`étais sur ma couche. Je regardais, et voici, il y avait au milieu de la terre un arbre d`une grande hauteur. 
\sidenote{ Concordance : Matt.11.23 (3 votes) }
\verse Cet arbre était devenu grand et fort, sa cime s`élevait jusqu`aux cieux, et on le voyait des extrémités de toute la terre. 
\sidenote{ Concordance : Jer.27.6-Jer.27.7 (2 votes) }
\verse Son feuillage était beau, et ses fruits abondants; il portait de la nourriture pour tous; les bêtes des champs s`abritaient sous son ombre, les oiseaux du ciel faisaient leur demeure parmi ses branches, et tout être vivant tirait de lui sa nourriture. 
\sidenote{ Concordance : Ps.89.7 (3 votes) }
\verse Dans les visions de mon esprit, que j`avais sur ma couche, je regardais, et voici, un de ceux qui veillent et qui sont saints descendit des cieux. 
\sidenote{ Concordance : Matt.7.19 (3 votes) }
\verse Il cria avec force et parla ainsi: Abattez l`arbre, et coupez ses branches; secouez le feuillage, et dispersez les fruits; que les bêtes fuient de dessous, et les oiseaux du milieu de ses branches! 
\sidenote{ Concordance : Ezek.29.14-Ezek.29.15 (2 votes) }
\verse Mais laissez en terre le tronc où se trouvent les racines, et liez-le avec des chaînes de fer et d`airain, parmi l`herbe des champs. Qu`il soit trempé de la rosée du ciel, et qu`il ait, comme les bêtes, l`herbe de la terre pour partage. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.13 (2 votes) }
\verse Son coeur d`homme lui sera ôté, et un coeur de bête lui sera donné; et sept temps passeront sur lui. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.21 (4 votes) }
\verse Cette sentence est un décret de ceux qui veillent, cette résolution est un ordre des saints, afin que les vivants sachent que le Très Haut domine sur le règne des hommes, qu`il le donne à qui il lui plaît, et qu`il y élève le plus vil des hommes. 
\sidenote{ Concordance : Isa.47.12-Isa.47.14 (2 votes) }
\verse Voilà le songe que j`ai eu, moi, le roi Nebucadnetsar. Toi, Beltschatsar, donnes-en l`explication, puisque tous les sages de mon royaume ne peuvent me la donner; toi, tu le peux, car tu as en toi l`esprit des dieux saints. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.8-Dan.4.9 (2 votes) }
\verse Alors Daniel, nommé Beltschatsar, fut un moment stupéfait, et ses pensées le troublaient. Le roi reprit et dit: Beltschatsar, que le songe et l`explication ne te troublent pas! Et Beltschatsar répondit: Mon seigneur, que le songe soit pour tes ennemis, et son explication pour tes adversaires! 
\sidenote{ Concordance : Ezek.31.3 (2 votes) }
\verse L`arbre que tu as vu, qui était devenu grand et fort, dont la cime s`élevait jusqu`aux cieux, et qu`on voyait de tous les points de la terre; 
\verse cet arbre, dont le feuillage était beau et les fruits abondants, qui portait de la nourriture pour tous, sous lequel s`abritaient les bêtes des champs, et parmi les branches duquel les oiseaux du ciel faisaient leur demeure, 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.37-Dan.2.38 (4 votes) }
\verse c`est toi, ô roi, qui es devenu grand et fort, dont la grandeur s`est accrue et s`est élevée jusqu`aux cieux, et dont la domination s`étend jusqu`aux extrémités de la terre. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.21 (3 votes) }
\verse Le roi a vu l`un de ceux qui veillent et qui sont saints descendre des cieux et dire: Abattez l`arbre, et détruisez-le; mais laissez en terre le tronc où se trouvent les racines, et liez-le avec des chaînes de fer et d`airain, parmi l`herbe des champs; qu`il soit trempé de la rosée du ciel, et que son partage soit avec les bêtes des champs, jusqu`à ce que sept temps soient passés sur lui. 
\sidenote{ Concordance : Job.40.11-Job.40.12 (3 votes) }
\verse Voici l`explication, ô roi, voici le décret du Très Haut, qui s`accomplira sur mon seigneur le roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.21-Dan.5.31 (2 votes) }
\verse On te chassera du milieu des hommes, tu auras ta demeure avec les bêtes des champs, et l`on te donnera comme aux boeufs de l`herbe à manger; tu seras trempé de la rosée du ciel, et sept temps passeront sur toi, jusqu`à ce que tu saches que le Très Haut domine sur le règne des hommes et qu`il le donne à qui il lui plaît. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.37 (2 votes) }
\verse L`ordre de laisser le tronc où se trouvent les racines de l`arbre signifie que ton royaume te restera quand tu reconnaîtras que celui qui domine est dans les cieux. 
\sidenote{ Concordance : Isa.58.5-Isa.58.7 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi, ô roi, puisse mon conseil te plaire! mets un terme à tes péchés en pratiquant la justice, et à tes iniquités en usant de compassion envers les malheureux, et ton bonheur pourra se prolonger. 
\sidenote{ Concordance : Matt.24.35 (1 votes) }
\verse Toutes ces choses se sont accomplies sur le roi Nebucadnetsar. 
\sidenote{ Concordance : 2Pet.3.9-2Pet.3.10 (2 votes) }
\verse Au bout de douze mois, comme il se promenait dans le palais royal à Babylone, 
\sidenote{ Concordance : Ps.104.1 (2 votes) }
\verse le roi prit la parole et dit: N`est-ce pas ici Babylone la grande, que j`ai bâtie, comme résidence royale, par la puissance de ma force et pour la gloire de ma magnificence? 
\sidenote{ Concordance : Job.20.23 (2 votes) }
\verse La parole était encore dans la bouche du roi, qu`une voix descendit du ciel: Apprends, roi Nebucadnetsar, qu`on va t`enlever le royaume. 
\sidenote{ Concordance : Job.12.18-Job.12.21 (3 votes) }
\verse On te chassera du milieu des hommes, tu auras ta demeure avec les bêtes des champs, on te donnera comme aux boeufs de l`herbe à manger; et sept temps passeront sur toi, jusqu`à ce que tu saches que le Très Haut domine sur le règne des hommes et qu`il le donne à qui il lui plaît. 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.5.2 (2 votes) }
\verse Au même instant la parole s`accomplit sur Nebucadnetsar. Il fut chassé du milieu des hommes, il mangea de l`herbe comme les boeufs, son corps fut trempé de la rosée du ciel; jusqu`à ce que ses cheveux crussent comme les plumes des aigles, et ses ongles comme ceux des oiseaux. 
\sidenote{ Concordance : Ps.121.1 (2 votes) }
\verse Après le temps marqué, moi, Nebucadnetsar, je levai les yeux vers le ciel, et la raison me revint. J`ai béni le Très Haut, j`ai loué et glorifié celui qui vit éternellement, celui dont la domination est une domination éternelle, et dont le règne subsiste de génération en génération. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.10.22 (2 votes) }
\verse Tous les habitants de la terre ne sont à ses yeux que néant: il agit comme il lui plaît avec l`armée des cieux et avec les habitants de la terre, et il n`y a personne qui résiste à sa main et qui lui dise: Que fais-tu? 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.33.12-2Chr.33.13 (3 votes) }
\verse En ce temps, la raison me revint; la gloire de mon royaume, ma magnificence et ma splendeur me furent rendues; mes conseillers et mes grands me redemandèrent; je fus rétabli dans mon royaume, et ma puissance ne fit que s`accroître. 
\sidenote{ Concordance : Acts.17.24 (2 votes) }
\verse Maintenant, moi, Nebucadnetsar, je loue, j`exalte et je glorifie le roi des cieux, dont toutes les oeuvres sont vraies et les voies justes, et qui peut abaisser ceux qui marchent avec orgueil. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Esth.1.3 (5 votes) }
\verse Le roi Belschatsar donna un grand festin à ses grands au nombre de mille, et il but du vin en leur présence. 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.15.16 (2 votes) }
\verse Belschatsar, quand il eut goûté au vin, fit apporter les vases d`or et d`argent que son père Nebucadnetsar avait enlevés du temple de Jérusalem, afin que le roi et ses grands, ses femmes et ses concubines, s`en servissent pour boire. 
\verse Alors on apporta les vases d`or qui avaient été enlevés du temple, de la maison de Dieu à Jérusalem; et le roi et ses grands, ses femmes et ses concubines, s`en servirent pour boire. 
\sidenote{ Concordance : Rev.9.20-Rev.9.21 (3 votes) }
\verse Ils burent du vin, et ils louèrent les dieux d`or, d`argent, d`airain, de fer, de bois et de pierre. 
\sidenote{ Concordance : Prov.29.1 (3 votes) }
\verse En ce moment, apparurent les doigts d`une main d`homme, et ils écrivirent, en face du chandelier, sur la chaux de la muraille du palais royal. Le roi vit cette extrémité de main qui écrivait. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.9-Dan.5.10 (3 votes) }
\verse Alors le roi changea de couleur, et ses pensées le troublèrent; les jointures de ses reins se relâchèrent, et ses genoux se heurtèrent l`un contre l`autre. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.6-Dan.4.7 (2 votes) }
\verse Le roi cria avec force qu`on fît venir les astrologues, les Chaldéens et les devins; et le roi prit la parole et dit aux sages de Babylone: Quiconque lira cette écriture et m`en donnera l`explication sera revêtu de pourpre, portera un collier d`or à son cou, et aura la troisième place dans le gouvernement du royaume. 
\sidenote{ Concordance : Isa.47.9 (2 votes) }
\verse Tous les sages du roi entrèrent; mais ils ne purent pas lire l`écriture et en donner au roi l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Jer.6.24 (3 votes) }
\verse Sur quoi le roi Belschatsar, fut très effrayé, il changea de couleur, et ses grands furent consternés. 
\sidenote{ Concordance : Gen.35.17-Gen.35.18 (2 votes) }
\verse La reine, à cause des paroles du roi et de ses grands, entra dans la salle du festin, et prit ainsi la parole: O roi, vis éternellement! Que tes pensées ne te troublent pas, et que ton visage ne change pas de couleur! 
\sidenote{ Concordance : Acts.14.11 (2 votes) }
\verse Il y a dans ton royaume un homme qui a en lui l`esprit des dieux saints; et du temps de ton père, on trouva chez lui des lumières, de l`intelligence, et une sagesse semblable à la sagesse des dieux. Aussi le roi Nebucadnetsar, ton père, le roi, ton père, l`établit chef des magiciens, des astrologues, des Chaldéens, des devins, 
\sidenote{ Concordance : Ps.16.3 (3 votes) }
\verse parce qu`on trouva chez lui, chez Daniel, nommé par le roi Beltschatsar, un esprit supérieur, de la science et de l`intelligence, la faculté d`interpréter les songes, d`expliquer les énigmes, et de résoudre les questions difficiles. Que Daniel soit donc appelé, et il donnera l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.27 (2 votes) }
\verse Alors Daniel fut introduit devant le roi. Le roi prit la parole et dit à Daniel: Es-tu ce Daniel, l`un des captifs de Juda, que le roi, mon père, a amenés de Juda? 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.11-Dan.5.12 (2 votes) }
\verse J`ai appris sur ton compte que tu as en toi l`esprit des dieux, et qu`on trouve chez toi des lumières, de l`intelligence, et une sagesse extraordinaire. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.3-Dan.2.11 (2 votes) }
\verse On vient d`amener devant moi les sages et les astrologues, afin qu`ils lussent cette écriture et m`en donnassent l`explication; mais ils n`ont pas pu donner l`explication des mots. 
\sidenote{ Concordance : Acts.8.18 (2 votes) }
\verse J`ai appris que tu peux donner des explications et résoudre des questions difficiles; maintenant, si tu peux lire cette écriture et m`en donner l`explication, tu seras revêtu de pourpre, tu porteras un collier d`or à ton cou, et tu auras la troisième place dans le gouvernement du royaume. 
\sidenote{ Concordance : Ps.119.46 (2 votes) }
\verse Daniel répondit en présence du roi: Garde tes dons, et accorde à un autre tes présents; je lirai néanmoins l`écriture au roi, et je lui en donnerai l`explication. 
\sidenote{ Concordance : Lam.3.35 (2 votes) }
\verse O roi, le Dieu suprême avait donné à Nebucadnetsar, ton père, l`empire, la grandeur, la gloire et la magnificence; 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.6 (4 votes) }
\verse et à cause de la grandeur qu`il lui avait donnée, tous les peuples, les nations, les hommes de toutes langues étaient dans la crainte et tremblaient devant lui. Le roi faisait mourir ceux qu`il voulait, et il laissait la vie à ceux qu`il voulait; il élevait ceux qu`il voulait, et il abaissait ceux qu`il voulait. 
\sidenote{ Concordance : Heb.3.13 (2 votes) }
\verse Mais lorsque son coeur s`éleva et que son esprit s`endurcit jusqu`à l`arrogance, il fut précipité de son trône royal et dépouillé de sa gloire; 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.25 (5 votes) }
\verse il fut chassé du milieu des enfants des hommes, son coeur devint semblable à celui des bêtes, et sa demeure fut avec les ânes sauvages; on lui donna comme aux boeufs de l`herbe à manger, et son corps fut trempé de la rosée du ciel, jusqu`à ce qu`il reconnût que le Dieu suprême domine sur le règne des hommes et qu`il le donne à qui il lui plaît. 
\sidenote{ Concordance : Exod.10.3 (5 votes) }
\verse Et toi, Belschatsar, son fils, tu n`as pas humilié ton coeur, quoique tu susses toutes ces choses. 
\sidenote{ Concordance : Ps.139.3 (3 votes) }
\verse Tu t`es élevé contre le Seigneur des cieux; les vases de sa maison ont été apportés devant toi, et vous vous en êtes servis pour boire du vin, toi et tes grands, tes femmes et tes concubines; tu as loué les dieux d`argent, d`or, d`airain, de fer, de bois et de pierre, qui ne voient point, qui n`entendent point, et qui ne savent rien, et tu n`as pas glorifié le Dieu qui a dans sa main ton souffle et toutes tes voies. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.5 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi il a envoyé cette extrémité de main qui a tracé cette écriture. 
\verse Voici l`écriture qui a été tracée: Compté, compté, pesé, et divisé. 
\sidenote{ Concordance : Jer.25.11-Jer.25.12 (2 votes) }
\verse Et voici l`explication de ces mots. Compté: Dieu a compté ton règne, et y a mis fin. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.3.13 (2 votes) }
\verse Pesé: Tu as été pesé dans la balance, et tu as été trouvé léger. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.31 (4 votes) }
\verse Divisé: Ton royaume sera divisé, et donne aux Mèdes et aux Perses. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.16 (4 votes) }
\verse Aussitôt Belschatsar donna des ordres, et l`on revêtit Daniel de pourpre, on lui mit au cou un collier d`or, et on publia qu`il aurait la troisième place dans le gouvernement du royaume. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.1-Dan.5.2 (3 votes) }
\verse Cette même nuit, Belschatsar, roi des Chaldéens, fut tué. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.1 (5 votes) }
\verse Et Darius, le Mède, s`empara du royaume, étant âgé de soixante-deux ans. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Esth.1.1 (2 votes) }
\verse Darius trouva bon d`établir sur le royaume cent vingt satrapes, qui devaient être dans tout le royaume. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.29 (4 votes) }
\verse Il mit à leur tête trois chefs, au nombre desquels était Daniel, afin que ces satrapes leur rendissent compte, et que le roi ne souffrît aucun dommage. 
\sidenote{ Concordance : Eccl.2.13 (3 votes) }
\verse Daniel surpassait les chefs et les satrapes, parce qu`il y avait en lui un esprit supérieur; et le roi pensait à l`établir sur tout le royaume. 
\sidenote{ Concordance : Luke.23.14-Luke.23.15 (4 votes) }
\verse Alors les chefs et les satrapes cherchèrent une occasion d`accuser Daniel en ce qui concernait les affaires du royaume. Mais ils ne purent trouver aucune occasion, ni aucune chose à reprendre, parce qu`il était fidèle, et qu`on apercevait chez lui ni faute, ni rien de mauvais. 
\sidenote{ Concordance : Acts.24.20-Acts.24.21 (3 votes) }
\verse Et ces hommes dirent: Nous ne trouverons aucune occasion contre ce Daniel, à moins que nous n`en trouvions une dans la loi de son Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Ps.62.3 (2 votes) }
\verse Puis ces chefs et ces satrapes se rendirent tumultueusement auprès du roi, et lui parlèrent ainsi: Roi Darius, vis éternellement! 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.27 (3 votes) }
\verse Tous les chefs du royaume, les intendants, les satrapes, les conseillers, et les gouverneurs sont d`avis qu`il soit publié un édit royal, avec une défense sévère, portant que quiconque, dans l`espace de trente jours, adressera des prières à quelque dieu ou à quelque homme, excepté à toi, ô roi, sera jeté dans la fosse aux lions. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.15 (5 votes) }
\verse Maintenant, ô roi, confirme la défense, et écris le décret, afin qu`il soit irrévocable, selon la loi des Mèdes et des Perses, qui est immuable. 
\sidenote{ Concordance : Ps.118.9 (3 votes) }
\verse Là-dessus le roi Darius écrivit le décret et la défense. 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.6.38 (1 votes) }
\verse Lorsque Daniel sut que le décret était écrit, il se retira dans sa maison, où les fenêtres de la chambre supérieure étaient ouvertes dans la direction de Jérusalem; et trois fois le jour il se mettait à genoux, il priait, et il louait son Dieu, comme il le faisait auparavant. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.6 (3 votes) }
\verse Alors ces hommes entrèrent tumultueusement, et ils trouvèrent Daniel qui priait et invoquait son Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Dan.3.8-Dan.3.12 (4 votes) }
\verse Puis ils se présentèrent devant le roi, et lui dirent au sujet de la défense royale: N`as-tu pas écrit une défense portant que quiconque dans l`espace de trente jours adresserait des prières à quelque dieu ou à quelque homme, excepté à toi, ô roi, serait jeté dans la fosse aux lions? Le roi répondit: La chose est certaine, selon la loi des Mèdes et des Perses, qui est immuable. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.25 (5 votes) }
\verse Ils prirent de nouveau la parole et dirent au roi: Daniel, l`un des captifs de Juda, n`a tenu aucun compte de toi, ô roi, ni de la défense que tu as écrite, et il fait sa prière trois fois le jour. 
\sidenote{ Concordance : John.19.7-John.19.12 (2 votes) }
\verse Le roi fut très affligé quand il entendit cela; il prit à coeur de délivrer Daniel, et jusqu`au coucher du soleil il s`efforça de le sauver. 
\sidenote{ Concordance : Ps.94.20-Ps.94.21 (3 votes) }
\verse Mais ces hommes insistèrent auprès du roi, et lui dirent: Sache, ô roi, que la loi des Mèdes et des Perses exige que toute défense ou tout décret confirmé par le roi soit irrévocable. 
\sidenote{ Concordance : Acts.27.23-Acts.27.24 (2 votes) }
\verse Alors le roi donna l`ordre qu`on amenât Daniel, et qu`on le jetât dans la fosse aux lions. Le roi prit la parole et dit à Daniel: Puisse ton Dieu, que tu sers avec persévérance, te délivrer! 
\sidenote{ Concordance : Acts.12.4 (2 votes) }
\verse On apporta une pierre, et on la mit sur l`ouverture de la fosse; le roi la scella de son anneau et de l`anneau de ses grands, afin que rien ne fût changé à l`égard de Daniel. 
\sidenote{ Concordance : Jonah.3.3-Jonah.3.9 (2 votes) }
\verse Le roi se rendit ensuite dans son palais; il passa la nuit à jeun, il ne fit point venir de concubine auprès de lui, et il ne put se livrer au sommeil. 
\sidenote{ Concordance : Mark.16.2 (2 votes) }
\verse Le roi se leva au point du jour, avec l`aurore, et il alla précipitamment à la fosse aux lions. 
\sidenote{ Concordance : Luke.1.37 (3 votes) }
\verse En s`approchant de la fosse, il appela Daniel d`une voix triste. Le roi prit la parole et dit à Daniel: Daniel, serviteur du Dieu vivant, ton Dieu, que tu sers avec persévérance, a-t-il pu te délivrer des lions? 
\sidenote{ Concordance : Neh.2.3 (2 votes) }
\verse Et Daniel dit au roi: Roi, vis éternellement? 
\sidenote{ Concordance : Matt.27.46 (2 votes) }
\verse Mon Dieu a envoyé son ange et fermé la gueule des lions, qui ne m`ont fait aucun mal, parce que j`ai été trouvé innocent devant lui; et devant toi non plus, ô roi, je n`ai rien fait de mauvais. 
\sidenote{ Concordance : 2Chr.20.20 (3 votes) }
\verse Alors le roi fut très joyeux, et il ordonna qu`on fît sortir Daniel de la fosse. Daniel fut retiré de la fosse, et on ne trouva sur lui aucune blessure, parce qu`il avait eu confiance en son Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Isa.38.13 (4 votes) }
\verse Le roi ordonna que ces hommes qui avaient accusé Daniel fussent amenés et jetés dans la fosse aux lions, eux, leurs enfants et leurs femmes; et avant qu`ils fussent parvenus au fond de la fosse, les lions les saisirent et brisèrent tous leur os. 
\sidenote{ Concordance : Esth.8.9 (3 votes) }
\verse Après cela, le roi Darius écrivit à tous les peuples, à toutes les nations, aux hommes de toutes langues, qui habitaient sur toute la terre: Que la paix vous soit donnée avec abondance! 
\sidenote{ Concordance : 1Thess.1.9 (2 votes) }
\verse J`ordonne que, dans toute l`étendue de mon royaume, on ait de la crainte et de la frayeur pour le Dieu de Daniel. Car il est le Dieu vivant, et il subsiste éternellement; son royaume ne sera jamais détruit, et sa domination durera jusqu`à la fin. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.2-Dan.4.3 (4 votes) }
\verse C`est lui qui délivre et qui sauve, qui opère des signes et des prodiges dans les cieux et sur la terre. C`est lui qui a délivré Daniel de la puissance des lions. 
\sidenote{ Concordance : Dan.1.21 (6 votes) }
\verse Daniel prospéra sous le règne de Darius, et sous le règne de Cyrus, le Perse. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.8.1 (2 votes) }
\verse La première année de Belschatsar, roi de Babylone, Daniel eut un songe et des visions de à son esprit, pendant qu`il était sur sa couche. Ensuite il écrivit le songe, et raconta les principales choses. 
\sidenote{ Concordance : Rev.7.1 (5 votes) }
\verse Daniel commença et dit: Je regardais pendant ma vision nocturne, et voici, les quatre vents des cieux firent irruption sur la grande mer. 
\sidenote{ Concordance : Zech.6.1-Zech.6.8 (2 votes) }
\verse Et quatre grands animaux sortirent de la mer, différents l`uns de l`autre. 
\sidenote{ Concordance : Isa.5.28-Isa.5.29 (2 votes) }
\verse Le premier était semblable à un lion, et avait des ailes d`aigles; je regardai, jusqu`au moment où ses ailes furent arrachées; il fut enlevé de terre et mis debout sur ses pieds comme un homme, et un coeur d`homme lui fut donné. 
\sidenote{ Concordance : Prov.17.12 (2 votes) }
\verse Et voici, un second animal était semblable à un ours, et se tenait sur un côté; il avait trois côtes dans la gueule entre les dents, et on lui disait: Lève-toi, mange beaucoup de chair. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.4 (2 votes) }
\verse Après cela je regardai, et voici, un autre était semblable à un léopard, et avait sur le dos quatre ailes comme un oiseau; cet animal avait quatre têtes, et la domination lui fut donnée. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.40-Dan.2.42 (2 votes) }
\verse Après cela, je regardai pendant mes visions nocturnes, et voici, il y avait un quatrième animal, terrible, épouvantable et extraordinairement fort; il avait de grandes dents de fer, il mangeait, brisait, et il foulait aux pieds ce qui restait; il était différent de tous les animaux précédents, et il avait dix cornes. 
\sidenote{ Concordance : 2Pet.2.18 (2 votes) }
\verse Je considérai les cornes, et voici, une autre petite corne sortit du milieu d`elles, et trois des premières cornes furent arrachées devant cette corne; et voici, elle avait des yeux comme des yeux d`homme, et une bouche, qui parlait avec arrogance. 
\sidenote{ Concordance : 1Tim.6.16 (3 votes) }
\verse Je regardai, pendant que l`on plaçait des trônes. Et l`ancien des jours s`assit. Son vêtement était blanc comme la neige, et les cheveux de sa tête étaient comme de la laine pure; son trône était comme des flammes de feu, et les roues comme un feu ardent. 
\sidenote{ Concordance : Mal.3.16-Mal.3.18 (2 votes) }
\verse Un fleuve de feu coulait et sortait de devant lui. Mille milliers le servaient, et dix mille millions se tenaient en sa présence. Les juges s`assirent, et les livres furent ouverts. 
\sidenote{ Concordance : Rev.20.10 (4 votes) }
\verse Je regardai alors, à cause des paroles arrogantes que prononçait la corne; et tandis que je regardais, l`animal fut tué, et son corps fut anéanti, livré au feu pour être brûlé. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.4-Dan.7.6 (2 votes) }
\verse Les autres animaux furent dépouillés de leur puissance, mais une prolongation de vie leur fut accordée jusqu`à un certain temps. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.9 (4 votes) }
\verse Je regardai pendant mes visions nocturnes, et voici, sur les nuées des cieux arriva quelqu`un de semblable à un fils de l`homme; il s`avança vers l`ancien des jours, et on le fit approcher de lui. 
\sidenote{ Concordance : Heb.12.28 (5 votes) }
\verse On lui donna la domination, la gloire et le règne; et tous les peuples, les nations, et les hommes de toutes langues le servirent. Sa domination est une domination éternelle qui ne passera point, et son règne ne sera jamais détruit. 
\sidenote{ Concordance : Gen.41.8 (2 votes) }
\verse Moi, Daniel, j`eus l`esprit troublé au dedans de moi, et les visions de ma tête m`effrayèrent. 
\sidenote{ Concordance : Zech.3.7 (2 votes) }
\verse Je m`approchai de l`un de ceux qui étaient là, et je lui demandai ce qu`il y avait de vrai dans toutes ces choses. Il me le dit, et m`en donna l`explication: 
\sidenote{ Concordance : Rev.13.1 (2 votes) }
\verse Ces quatre grands animaux, ce sont quatre rois qui s`élèveront de la terre; 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.27 (4 votes) }
\verse mais les saints du Très Haut recevront le royaume, et ils posséderont le royaume éternellement, d`éternité en éternité. 
\sidenote{ Concordance : Dan.2.40-Dan.2.43 (2 votes) }
\verse Ensuite je désirai savoir la vérité sur le quatrième animal, qui était différent de tous les autres, extrêmement terrible, qui avait des dents de fer et des ongles d`airain, qui mangeait, brisait, et foulait aux pieds ce qu`il restait; 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.9-Dan.8.11 (2 votes) }
\verse et sur les dix cornes qu`il avait à la tête, et sur l`autre qui était sortie et devant laquelle trois étaient tombées, sur cette corne qui avait des yeux, une bouche parlant avec arrogance, et une plus grande apparence que les autres. 
\sidenote{ Concordance : Dan.12.7 (4 votes) }
\verse Je vis cette corne faire la guerre aux saints, et l`emporter sur eux, 
\sidenote{ Concordance : Luke.22.29-Luke.22.30 (3 votes) }
\verse jusqu`au moment où l`ancien des jours vint donner droit aux saints du Très Haut, et le temps arriva où les saints furent en possession du royaume. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.7 (2 votes) }
\verse Il me parla ainsi: Le quatrième animal, c`est un quatrième royaume qui existera sur la terre, différent de tous les royaumes, et qui dévorera toute la terre, la foulera et la brisera. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.7-Dan.7.8 (2 votes) }
\verse Les dix cornes, ce sont dix rois qui s`élèveront de ce royaume. Un autre s`élèvera après eux, il sera différent des premiers, et il abaissera trois rois. 
\sidenote{ Concordance : 2Thess.2.4 (3 votes) }
\verse Il prononcera des paroles contre le Très Haut, il opprimera les saints du Très Haut, et il espérera changer les temps et la loi; et les saints seront livrés entre ses mains pendant un temps, des temps, et la moitié d`un temps. 
\sidenote{ Concordance : 2Thess.2.8 (2 votes) }
\verse Puis viendra le jugement, et on lui ôtera sa domination, qui sera détruite et anéantie pour jamais. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.14 (5 votes) }
\verse Le règne, la domination, et la grandeur de tous les royaumes qui sont sous les cieux, seront donnés au peuple des saints du Très Haut. Son règne est un règne éternel, et tous les dominateurs le serviront et lui obéiront. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.17 (2 votes) }
\verse Ici finirent les paroles. Moi, Daniel, je fus extrêmement troublé par mes pensées, je changeai de couleur, et je conservai ces paroles dans mon coeur. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.10.2 (2 votes) }
\verse La troisième année du règne du roi Beltschatsar, moi, Daniel, j`eus une vision, outre celle que j`avais eue précédemment. 
\sidenote{ Concordance : Esth.3.15 (2 votes) }
\verse Lorsque j`eus cette vision, il me sembla que j`étais à Suse, la capitale, dans la province d`Élam; et pendant ma vision, je me trouvais près du fleuve d`Ulaï. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.31 (2 votes) }
\verse Je levai les yeux, je regardai, et voici, un bélier se tenait devant le fleuve, et il avait des cornes; ces cornes étaient hautes, mais l`une était plus haute que l`autre, et elle s`éleva la dernière. 
\sidenote{ Concordance : Isa.10.13-Isa.10.14 (2 votes) }
\verse Je vis le bélier qui frappait de ses cornes à l`occident, au septentrion et au midi; aucun animal ne pouvait lui résister, et il n`y avait personne pour délivrer ses victimes; il faisait ce qu`il voulait, et il devint puissant. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.3 (3 votes) }
\verse Comme je regardais attentivement, voici, un bouc venait de l`occident, et parcourait toute la terre à sa surface, sans la toucher; ce bouc avait une grande corne entre les yeux. 
\verse Il arriva jusqu`au bélier qui avait des cornes, et que j`avais vu se tenant devant le fleuve, et il courut sur lui dans toute sa fureur. 
\sidenote{ Concordance : Lev.26.37 (1 votes) }
\verse Je le vis qui s`approchait du bélier et s`irritait contre lui; il frappa le bélier et lui brisa les deux cornes, sans que le bélier eût la force de lui résister; il le jeta par terre et le foula, et il n`y eut personne pour délivrer le bélier. 
\sidenote{ Concordance : Ps.82.6-Ps.82.7 (2 votes) }
\verse Le bouc devint très puissant; mais lorsqu`il fut puissant, sa grande corne se brisa. Quatre grandes cornes s`élevèrent pour la remplacer, aux quatre vents des cieux. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.20-Dan.7.26 (2 votes) }
\verse De l`une d`elles sortit une petite corne, qui s`agrandit beaucoup vers le midi, vers l`orient, et vers le plus beau des pays. 
\sidenote{ Concordance : Rev.12.4 (5 votes) }
\verse Elle s`éleva jusqu`à l`armée des cieux, elle fit tomber à terre une partie de cette armée et des étoiles, et elle les foula. 
\sidenote{ Concordance : Rev.17.14 (2 votes) }
\verse Elle s`éleva jusqu`au chef de l`armée, lui enleva le sacrifice perpétuel, et renversa le lieu de son sanctuaire. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.28 (3 votes) }
\verse L`armée fut livrée avec le sacrifice perpétuel, à cause du péché; la corne jeta la vérité par terre, et réussit dans ses entreprises. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.27 (4 votes) }
\verse J`entendis parler un saint; et un autre saint dit à celui qui parlait: Pendant combien de temps s`accomplira la vision sur le sacrifice perpétuel et sur le péché dévastateur? Jusques à quand le sanctuaire et l`armée seront-ils foulés? 
\sidenote{ Concordance : Isa.1.27 (3 votes) }
\verse Et il me dit: Deux mille trois cents soirs et matins; puis le sanctuaire sera purifié. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.1.26-Ezek.1.28 (2 votes) }
\verse Tandis que moi, Daniel, j`avais cette vision et que je cherchais à la comprendre, voici, quelqu`un qui avait l`apparence d`un homme se tenait devant moi. 
\sidenote{ Concordance : Luke.1.26 (5 votes) }
\verse Et j`entendis la voix d`un homme au milieu de l`Ulaï; il cria et dit: Gabriel, explique-lui la vision. 
\sidenote{ Concordance : Rev.19.9-Rev.19.10 (2 votes) }
\verse Il vint alors près du lieu où j`étais; et à son approche, je fus effrayé, et je tombai sur ma face. Il me dit: Sois attentif, fils de l`homme, car la vision concerne un temps qui sera la fin. 
\sidenote{ Concordance : Luke.22.45 (2 votes) }
\verse Comme il me parlait, je restai frappé d`étourdissement, la face contre terre. Il me toucha, et me fit tenir debout à la place où je me trouvais. 
\sidenote{ Concordance : Rev.1.1 (2 votes) }
\verse Puis il me dit: Je vais t`apprendre, ce qui arrivera au terme de la colère, car il y a un temps marqué pour la fin. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.1-Dan.11.2 (2 votes) }
\verse Le bélier que tu as vu, et qui avait des cornes, ce sont les rois des Mèdes et des Perses. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.20 (4 votes) }
\verse Le bouc, c`est le roi de Javan, La grande corne entre ses yeux, c`est le premier roi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.8 (2 votes) }
\verse Les quatre cornes qui se sont élevées pour remplacer cette corne brisée, ce sont quatre royaumes qui s`élèveront de cette nation, mais qui n`auront pas autant de force. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.11 (3 votes) }
\verse A la fin de leur domination, lorsque les pécheurs seront consumés, il s`élèvera un roi impudent et artificieux. 
\sidenote{ Concordance : Rev.17.6 (2 votes) }
\verse Sa puissance s`accroîtra, mais non par sa propre force; il fera d`incroyables ravages, il réussira dans ses entreprises, il détruira les puissants et le peuple des saints. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.23-Dan.8.24 (2 votes) }
\verse A cause de sa prospérité et du succès de ses ruses, il aura de l`arrogance dans le coeur, il fera périr beaucoup d`hommes qui vivaient paisiblement, et il s`élèvera contre le chef des chefs; mais il sera brisé, sans l`effort d`aucune main. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.12.27 (3 votes) }
\verse Et la vision des soirs et des matins, dont il s`agit, est véritable. Pour toi, tiens secrète cette vision, car elle se rapporte à des temps éloignés. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.8 (2 votes) }
\verse Moi, Daniel, je fus plusieurs jours languissant et malade; puis je me levai, et je m`occupai des affaires du roi. J`étais étonné de la vision, et personne n`en eut connaissance. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.6.28 (2 votes) }
\verse La première année de Darius, fils d`Assuérus, de la race des Mèdes, lequel était devenu roi du royaume des Chaldéens, 
\sidenote{ Concordance : Mark.13.14 (2 votes) }
\verse la première année de son règne, moi, Daniel, je vis par les livres qu`il devait s`écouler soixante-dix ans pour les ruines de Jérusalem, d`après le nombre des années dont l`Éternel avait parlé à Jérémie, le prophète. 
\sidenote{ Concordance : Ezra.10.6 (2 votes) }
\verse Je tournai ma face vers le Seigneur Dieu, afin de recourir à la prière et aux supplications, en jeûnant et en prenant le sac et la cendre. 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.17-Jer.32.19 (2 votes) }
\verse Je priai l`Éternel, mon Dieu, et je lui fis cette confession: Seigneur, Dieu grand et redoutable, toi qui gardes ton alliance et qui fais miséricorde à ceux qui t`aiment et qui observent tes commandements! 
\sidenote{ Concordance : Lam.1.20 (2 votes) }
\verse Nous avons péché, nous avons commis l`iniquité, nous avons été méchants et rebelles, nous nous sommes détournés de tes commandements et de tes ordonnances. 
\sidenote{ Concordance : Matt.23.37 (2 votes) }
\verse Nous n`avons pas écouté tes serviteurs, les prophètes, qui ont parlé en ton nom à nos rois, à nos chefs, à nos pères, et à tout le peuple du pays. 
\sidenote{ Concordance : Ps.51.4 (2 votes) }
\verse A toi, Seigneur, est la justice, et à nous la confusion de face, en ce jour, aux hommes de Juda, aux habitants de Jérusalem, et à tout Israël, à ceux qui sont près et à ceux qui sont loin, dans tous les pays où tu les as chassés à cause des infidélités dont ils se sont rendus coupables envers toi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.6-Dan.9.7 (2 votes) }
\verse Seigneur, à nous la confusion de face, à nos rois, à nos chefs, et à nos pères, parce que nous avons péché contre toi. 
\sidenote{ Concordance : Exod.34.6-Exod.34.7 (2 votes) }
\verse Auprès du Seigneur, notre Dieu, la miséricorde et le pardon, car nous avons été rebelles envers lui. 
\sidenote{ Concordance : Ezra.9.10-Ezra.9.11 (2 votes) }
\verse Nous n`avons pas écouté la voix de l`Éternel, notre Dieu, pour suivre ses lois qu`il avait mises devant nous par ses serviteurs, les prophètes. 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.15-Deut.28.68 (3 votes) }
\verse Tout Israël a transgressé ta loi, et s`est détourné pour ne pas écouter ta voix. Alors se sont répandues sur nous les malédictions et les imprécations qui sont écrites dans la loi de Moïse, serviteur de Dieu, parce que nous avons péché contre Dieu. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.5.9 (5 votes) }
\verse Il a accompli les paroles qu`il avait prononcées contre nous et contre nos chefs qui nous ont gouvernés, il a fait venir sur nous une grande calamité, et il n`en est jamais arrivé sous le ciel entier une semblable à celle qui est arrivée à Jérusalem. 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.15-Deut.28.68 (4 votes) }
\verse Comme cela est écrit dans la loi de Moïse, toute cette calamité est venue sur nous; et nous n`avons pas imploré l`Éternel, notre Dieu, nous ne nous sommes pas détournés de nos iniquités, nous n`avons pas été attentifs à ta vérité. 
\sidenote{ Concordance : Ps.51.14 (3 votes) }
\verse L`Éternel a veillé sur cette calamité, et l`a fait venir sur nous; car l`Éternel, notre Dieu, est juste dans toutes les choses qu`il a faites, mais nous n`avons pas écouté sa voix. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.5 (3 votes) }
\verse Et maintenant, Seigneur, notre Dieu, toi qui as fait sortir ton peuple du pays d`Égypte par ta main puissante, et qui t`es fait un nom comme il l`est aujourd`hui, nous avons péché, nous avons commis l`iniquité. 
\sidenote{ Concordance : Ps.79.4 (3 votes) }
\verse Seigneur, selon ta grande miséricorde, que ta colère et ta fureur se détournent de ta ville de Jérusalem, de ta montagne sainte; car, à cause de nos péchés et des iniquités de nos pères, Jérusalem et ton peuple sont en opprobre à tous ceux qui nous entourent. 
\sidenote{ Concordance : Ps.80.1 (2 votes) }
\verse Maintenant donc, ô notre Dieu, écoute la prière et les supplications de ton serviteur, et, pour l`amour du Seigneur, fais briller ta face sur ton sanctuaire dévasté! 
\sidenote{ Concordance : Jer.14.7 (3 votes) }
\verse Mon Dieu, prête l`oreille et écoute! ouvre les yeux et regarde nos ruines, regarde la ville sur laquelle ton nom est invoqué! Car ce n`est pas à cause de notre justice que nous te présentons nos supplications, c`est à cause de tes grandes compassions. 
\sidenote{ Concordance : Ps.102.13-Ps.102.16 (2 votes) }
\verse Seigneur, écoute! Seigneur, pardonne! Seigneur, sois attentif! agis et ne tarde pas, par amour pour toi, ô mon Dieu! Car ton nom est invoqué sur ta ville et sur ton peuple. 
\sidenote{ Concordance : Ps.137.5-Ps.137.6 (2 votes) }
\verse Je parlais encore, je priais, je confessais mon péché et le péché de mon peuple d`Israël, et je présentais mes supplications à l`Éternel, mon Dieu, en faveur de la sainte montagne de mon Dieu; 
\sidenote{ Concordance : Isa.6.6-Isa.6.7 (2 votes) }
\verse je parlais encore dans ma prière, quand l`homme, Gabriel, que j`avais vu précédemment dans une vision, s`approcha de moi d`un vol rapide, au moment de l`offrande du soir. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.21 (3 votes) }
\verse Il m`instruisit, et s`entretint avec moi. Il me dit: Daniel, je suis venu maintenant pour ouvrir ton intelligence. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.26.12 (2 votes) }
\verse Lorsque tu as commencé à prier, la parole est sortie, et je viens pour te l`annoncer; car tu es un bien-aimé. Sois attentif à la parole, et comprends la vision! 
\sidenote{ Concordance : Phil.3.9 (2 votes) }
\verse Soixante-dix semaines ont été fixées sur ton peuple et sur ta ville sainte, pour faire cesser les transgressions et mettre fin aux péchés, pour expier l`iniquité et amener la justice éternelle, pour sceller la vision et le prophète, et pour oindre le Saint des saints. 
\sidenote{ Concordance : Neh.6.15 (3 votes) }
\verse Sache-le donc, et comprends! Depuis le moment où la parole a annoncé que Jérusalem sera rebâtie jusqu`à l`Oint, au Conducteur, il y a sept semaines et soixante-deux semaines, les places et les fossés seront rétablis, mais en des temps fâcheux. 
\sidenote{ Concordance : Luke.21.6 (2 votes) }
\verse Après les soixante-deux semaines, un Oint sera retranché, et il n`aura pas de successeur. Le peuple d`un chef qui viendra détruira la ville et le sanctuaire, et sa fin arrivera comme par une inondation; il est arrêté que les dévastations dureront jusqu`au terme de la guerre. 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.40-Jer.32.42 (3 votes) }
\verse Il fera une solide alliance avec plusieurs pour une semaine, et durant la moitié de la semaine il fera cesser le sacrifice et l`offrande; le dévastateur commettra les choses les plus abominables, jusqu`à ce que la ruine et ce qui a été résolu fondent sur le dévastateur. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.8.26 (6 votes) }
\verse La troisième année de Cyrus, roi de Perse, une parole fut révélée à Daniel, qu`on nommait Beltschatsar. Cette parole, qui est véritable, annonce une grande calamité. Il fut attentif à cette parole, et il eut l`intelligence de la vision. 
\sidenote{ Concordance : Rev.11.5 (2 votes) }
\verse En ce temps-là, moi, Daniel, je fus trois semaines dans le deuil. 
\sidenote{ Concordance : Dan.6.18 (3 votes) }
\verse Je ne mangeai aucun mets délicat, il n`entra ni viande ni vin dans ma bouche, et je ne m`oignis point jusqu`à ce que les trois semaines fussent accomplies. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.2 (3 votes) }
\verse Le vingt-quatrième jour du premier mois, j`étais au bord du grand fleuve qui est Hiddékel. 
\sidenote{ Concordance : Eph.6.14 (2 votes) }
\verse Je levai les yeux, je regardai, et voici, il y avait un homme vêtu de lin, et ayant sur les reins une ceinture d`or d`Uphaz. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.1.24 (3 votes) }
\verse Son corps était comme de chrysolithe, son visage brillait comme l`éclair, ses yeux étaient comme des flammes de feu, ses bras et ses pieds ressemblaient à de l`airain poli, et le son de sa voix était comme le bruit d`une multitude. 
\sidenote{ Concordance : Gen.3.10 (3 votes) }
\verse Moi, Daniel, je vis seul la vision, et les hommes qui étaient avec moi ne la virent point, mais ils furent saisis d`une grande frayeur, et ils prirent la fuite pour se cacher. 
\sidenote{ Concordance : Gen.32.24-Gen.32.25 (2 votes) }
\verse Je restai seul, et je vis cette grande vision; les forces me manquèrent, mon visage changea de couleur et fut décomposé, et je perdis toute vigueur. 
\sidenote{ Concordance : Job.4.13 (3 votes) }
\verse J`entendis le son de ses paroles; et comme j`entendais le son de ses paroles, je tombai frappé d`étourdissement, la face contre terre. 
\sidenote{ Concordance : Jer.1.9 (4 votes) }
\verse Et voici, une main me toucha, et secoua mes genoux et mes mains. 
\sidenote{ Concordance : John.13.23 (2 votes) }
\verse Puis il me dit: Daniel, homme bien-aimé, sois attentif aux paroles que je vais te dire, et tiens-toi debout à la place où tu es; car je suis maintenant envoyé vers toi. Lorsqu`il m`eut ainsi parlé, je me tins debout en tremblant. 
\sidenote{ Concordance : Ps.69.10 (2 votes) }
\verse Il me dit: Daniel, ne crains rien; car dès le premier jour où tu as eu à coeur de comprendre, et de t`humilier devant ton Dieu, tes paroles ont été entendues, et c`est à cause de tes paroles que je viens. 
\sidenote{ Concordance : Ezra.4.24 (2 votes) }
\verse Le chef du royaume de Perse m`a résisté vingt et un jours; mais voici, Micaël, l`un des principaux chefs, est venu à mon secours, et je suis demeuré là auprès des rois de Perse. 
\sidenote{ Concordance : Hab.2.3 (5 votes) }
\verse Je viens maintenant pour te faire connaître ce qui doit arriver à ton peuple dans la suite des temps; car la vision concerne encore ces temps-là. 
\sidenote{ Concordance : Luke.1.20 (4 votes) }
\verse Tandis qu`il m`adressait ces paroles, je dirigeai mes regards vers la terre, et je gardai le silence. 
\sidenote{ Concordance : Isa.6.7 (5 votes) }
\verse Et voici, quelqu`un qui avait l`apparence des fils de l`homme toucha mes lèvres. J`ouvris la bouche, je parlai, et je dis à celui qui se tenait devant moi: Mon seigneur, la vision m`a rempli d`effroi, et j`ai perdu toute vigueur. 
\sidenote{ Concordance : Matt.22.43-Matt.22.44 (2 votes) }
\verse Comment le serviteur de mon seigneur pourrait-il parler à mon seigneur? Maintenant les forces me manquent, et je n`ai plus de souffle. 
\sidenote{ Concordance : Job.23.6 (2 votes) }
\verse Alors celui qui avait l`apparence d`un homme me toucha de nouveau, et me fortifia. 
\sidenote{ Concordance : Zech.8.13 (2 votes) }
\verse Puis il me dit: Ne crains rien, homme bien-aimé, que la paix soit avec toi! courage, courage! Et comme il me parlait, je repris des forces, et je dis: Que mon seigneur parle, car tu m`as fortifié. 
\sidenote{ Concordance : Dan.7.6 (2 votes) }
\verse Il me dit: Sais-tu pourquoi je suis venu vers toi? Maintenant je m`en retourne pour combattre le chef de la Perse; et quand je partirai, voici, le chef de Javan viendra. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.25 (2 votes) }
\verse Mais je veux te faire connaître ce qui est écrit dans le livre de la vérité. Personne ne m`aide contre ceux-là, excepté Micaël, votre chef. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Dan.10.18 (2 votes) }
\verse Et moi, la première année de Darius, le Mède, j`étais auprès de lui pour l`aider et le soutenir. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.1 (3 votes) }
\verse Maintenant, je vais te faire connaître la vérité. Voici, il y aura encore trois rois en Perse. Le quatrième amassera plus de richesses que tous les autres; et quand il sera puissant par ses richesses, il soulèvera tout contre le royaume de Javan. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.36 (5 votes) }
\verse Mais il s`élèvera un vaillant roi, qui dominera avec une grande puissance, et fera ce qu`il voudra. 
\sidenote{ Concordance : Ps.73.17-Ps.73.20 (2 votes) }
\verse Et lorsqu`il se sera élevé, son royaume se brisera et sera divisé vers les quatre vents des cieux; il n`appartiendra pas à ses descendants, et il ne sera pas aussi puissant qu`il était, car il sera déchiré, et il passera à d`autres qu`à eux. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.8-Dan.11.9 (2 votes) }
\verse Le roi du midi deviendra fort. Mais un de ses chefs sera plus fort que lui, et dominera; sa domination sera puissante. 
\sidenote{ Concordance : Job.38.15 (2 votes) }
\verse Au bout de quelques années ils s`allieront, et la fille du roi du midi viendra vers le roi du septentrion pour rétablir la concorde. Mais elle ne conservera pas la force de son bras, et il ne résistera pas, ni lui, ni son bras; elle sera livrée avec ceux qui l`auront amenée, avec son père et avec celui qui aura été son soutien dans ce temps-là. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.17.18 (2 votes) }
\verse Un rejeton de ses racines s`élèvera à sa place; il viendra à l`armée, il entrera dans les forteresses du roi du septentrion, il en disposera à son gré, et il se rendra puissant. 
\sidenote{ Concordance : Exod.12.12 (2 votes) }
\verse Il enlèvera même et transportera en Égypte leurs dieux et leurs images de fonte, et leurs objets précieux d`argent et d`or. Puis il restera quelques années éloigné du roi du septentrion. 
\verse Et celui-ci marchera contre le royaume du roi du midi, et reviendra dans son pays. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.26 (3 votes) }
\verse Ses fils se mettront en campagne et rassembleront une multitude nombreuse de troupes; l`un d`eux s`avancera, se répandra comme un torrent, débordera, puis reviendra; et ils pousseront les hostilités jusqu`à la forteresse du roi du midi. 
\sidenote{ Concordance : Eccl.9.11-Eccl.9.12 (2 votes) }
\verse Le roi du midi s`irritera, il sortira et attaquera le roi du septentrion; il soulèvera une grande multitude, et les troupes du roi du septentrion seront livrées entre ses mains. 
\sidenote{ Concordance : Deut.8.14 (2 votes) }
\verse Cette multitude sera fière, et le coeur du roi s`enflera; il fera tomber des milliers, mais ils ne triomphera pas. 
\sidenote{ Concordance : Dan.4.16 (4 votes) }
\verse Car le roi du septentrion reviendra et rassemblera une multitude plus nombreuse que la première; au bout de quelque temps, de quelques années, il se mettra en marche avec une grande armée et de grandes richesses. 
\sidenote{ Concordance : Acts.4.25-Acts.4.28 (2 votes) }
\verse En ce temps-là, plusieurs s`élèveront contre le roi du midi, et des hommes violents parmi ton peuple se révolteront pour accomplir la vision, et ils succomberont. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.17.17 (3 votes) }
\verse Le roi du septentrion s`avancera, il élèvera des terrasses, et s`emparera des villes fortes. Les troupes du midi et l`élite du roi ne résisteront pas, elles manqueront de force pour résister. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.41 (4 votes) }
\verse Celui qui marchera contre lui fera ce qu`il voudra, et personne ne lui résistera; il s`arrêtera dans le plus beau des pays, exterminant ce qui tombera sous sa main. 
\sidenote{ Concordance : Luke.11.23 (2 votes) }
\verse Il se proposera d`arriver avec toutes les forces de son royaume, et de conclure la paix avec le roi du midi; il lui donnera sa fille pour femme, dans l`intention d`amener sa ruine; mais cela n`aura pas lieu, et ne lui réussira pas. 
\sidenote{ Concordance : Jer.31.10 (3 votes) }
\verse Il tournera ses vues du côté des îles, et il en prendra plusieurs; mais un chef mettra fin à l`opprobre qu`il voulait lui attirer, et le fera retomber sur lui. 
\sidenote{ Concordance : Ps.37.36 (5 votes) }
\verse Il se dirigera ensuite vers les forteresses de son pays; et il chancellera, il tombera, et on ne le trouvera plus. 
\sidenote{ Concordance : Isa.60.17 (3 votes) }
\verse Celui qui le remplacera fera venir un exacteur dans la plus belle partie du royaume, mais en quelques jours il sera brisé, et ce ne sera ni par la colère ni par la guerre. 
\sidenote{ Concordance : 1Sam.3.13 (2 votes) }
\verse Un homme méprisé prendra sa place, sans être revêtu de la dignité royale; il paraîtra au milieu de la paix, et s`emparera du royaume par l`intrigue. 
\sidenote{ Concordance : Isa.8.7-Isa.8.8 (2 votes) }
\verse Les troupes qui se répandront comme un torrent seront submergées devant lui, et anéanties, de même qu`un chef de l`alliance. 
\sidenote{ Concordance : Ps.52.2 (2 votes) }
\verse Après qu`on se sera joint à lui, il usera de tromperie; il se mettra en marche, et il aura le dessus avec peu de monde. 
\sidenote{ Concordance : Prov.23.7 (2 votes) }
\verse Il entrera, au sein de la paix, dans les lieux les plus fertiles de la province; il fera ce que n`avaient pas fait ses pères, ni les pères de ses pères; il distribuera le butin, les dépouilles et les richesses; il formera des projets contre les forteresses, et cela pendant un certain temps. 
\sidenote{ Concordance : Prov.15.18 (2 votes) }
\verse A la tête d`une grande armée il emploiera sa force et son ardeur contre le roi du midi. Et le roi du midi s`engagera dans la guerre avec une armée nombreuse et très puissante; mais il ne résistera pas, car on méditera contre lui de mauvais desseins. 
\sidenote{ Concordance : 2Kgs.8.14 (2 votes) }
\verse Ceux qui mangeront des mets de sa table causeront sa perte; ses troupes se répandront comme un torrent, et les morts tomberont en grand nombre. 
\sidenote{ Concordance : Prov.26.23 (2 votes) }
\verse Les deux rois chercheront en leur coeur à faire le mal, et à la même table ils parleront avec fausseté. Mais cela ne réussira pas, car la fin n`arrivera qu`au temps marqué. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.30-Dan.11.32 (2 votes) }
\verse Il retournera dans son pays avec de grandes richesses; il sera dans son coeur hostile à l`alliance sainte, il agira contre elle, puis retournera dans son pays. 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.2 (2 votes) }
\verse A une époque fixée, il marchera de nouveau contre le midi; mais cette dernière fois les choses ne se passeront pas comme précédemment. 
\sidenote{ Concordance : Num.24.24 (4 votes) }
\verse Des navires de Kittim s`avanceront contre lui; découragé, il rebroussera. Puis, furieux contre l`alliance sainte, il ne restera pas inactif; à son retour, il portera ses regards sur ceux qui auront abandonné l`alliance sainte. 
\sidenote{ Concordance : Mark.13.14 (5 votes) }
\verse Des troupes se présenteront sur son ordre; elles profaneront le sanctuaire, la forteresse, elles feront cesser le sacrifice perpétuel, et dresseront l`abomination du dévastateur. 
\sidenote{ Concordance : Mic.7.15-Mic.7.17 (2 votes) }
\verse Il séduira par des flatteries les traîtres de l`alliance. Mais ceux du peuple qui connaîtront leur Dieu agiront avec fermeté, 
\sidenote{ Concordance : Dan.12.3-Dan.12.4 (2 votes) }
\verse et les plus sages parmi eux donneront instruction à la multitude. Il en est qui succomberont pour un temps à l`épée et à la flamme, à la captivité et au pillage. 
\sidenote{ Concordance : 1John.2.18-1John.2.19 (2 votes) }
\verse Dans le temps où ils succomberont, ils seront un peu secourus, et plusieurs se joindront à eux par hypocrisie. 
\sidenote{ Concordance : Dan.12.10-Dan.12.11 (2 votes) }
\verse Quelques-uns des hommes sages succomberont, afin qu`ils soient épurés, purifiés et blanchis, jusqu`au temps de la fin, car elle n`arrivera qu`au temps marqué. 
\sidenote{ Concordance : Dan.9.26-Dan.9.27 (2 votes) }
\verse Le roi fera ce qu`il voudra; il s`élèvera, il se glorifiera au-dessus de tous les dieux, et il dira des choses incroyables contre le Dieu des dieux; il prospérera jusqu`à ce que la colère soit consommée, car ce qui est arrêté s`accomplira. 
\sidenote{ Concordance : Gen.3.5 (2 votes) }
\verse Il n`aura égard ni aux dieux de ses pères, ni à la divinité qui fait les délices des femmes; il n`aura égard à aucun dieu, car il se glorifiera au-dessus de tous. 
\sidenote{ Concordance : 1Tim.4.1 (2 votes) }
\verse Toutefois il honorera le dieu des forteresses sur son piédestal; à ce dieu, qui ne connaissaient pas ses pères, il rendra des hommages avec de l`or et de l`argent, avec des pierres précieuses et des objets de prix. 
\sidenote{ Concordance : Rev.18.9-Rev.18.13 (2 votes) }
\verse C`est avec le dieu étranger qu`il agira contre les lieux fortifiés; et il comblera d`honneurs ceux qui le reconnaîtront, il les fera dominer sur plusieurs, il leur distribuera des terres pour récompense. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.22 (2 votes) }
\verse Au temps de la fin, le roi du midi se heurtera contre lui. Et le roi du septentrion fondra sur lui comme une tempête, avec des chars et des cavaliers, et avec de nombreux navires; il s`avancera dans les terres, se répandra comme un torrent et débordera. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.9 (2 votes) }
\verse Il entrera dans le plus beau des pays, et plusieurs succomberont; mais Édom, Moab, et les principaux des enfants d`Ammon seront délivrés de sa main. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.29.14 (2 votes) }
\verse Il étendra sa main sur divers pays, et le pays d`Égypte n`échappera point. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.30.4-Ezek.30.5 (2 votes) }
\verse Il se rendra maître des trésors d`or et d`argent, et de toutes les choses précieuses de l`Égypte; les Libyens et les Éthiopiens seront à sa suite. 
\sidenote{ Concordance : Rev.16.12 (2 votes) }
\verse Des nouvelles de l`orient et du septentrion viendront l`effrayer, et il partira avec une grande fureur pour détruire et exterminer des multitudes. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.16 (2 votes) }
\verse Il dressera les tentes de son palais entre les mers, vers la glorieuse et sainte montagne Puis il arrivera à la fin, sans que personne lui soit en aide. 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Isa.4.3 (2 votes) }
\verse En ce temps-là se lèvera Micaël, le grand chef, le défenseur des enfants de ton peuple; et ce sera une époque de détresse, telle qu`il n`y en a point eu de semblable depuis que les nations existent jusqu`à cette époque. En ce temps-là, ceux de ton peuple qui seront trouvés inscrits dans le livre seront sauvés. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.15.20-1Cor.15.22 (2 votes) }
\verse Plusieurs de ceux qui dorment dans la poussière de la terre se réveilleront, les uns pour la vie éternelle, et les autres pour l`opprobre, pour la honte éternelle. 
\sidenote{ Concordance : Acts.13.1 (1 votes) }
\verse Ceux qui auront été intelligents brilleront comme la splendeur du ciel, et ceux qui auront enseigné la justice, à la multitude brilleront comme les étoiles, à toujours et à perpétuité. 
\sidenote{ Concordance : Isa.11.9 (3 votes) }
\verse Toi, Daniel, tiens secrètes ces paroles, et scelle le livre jusqu`au temps de la fin. Plusieurs alors le liront, et la connaissance augmentera. 
\sidenote{ Concordance : Dan.10.4-Dan.10.6 (2 votes) }
\verse Et moi, Daniel, je regardai, et voici, deux autres hommes se tenaient debout, l`un en deçà du bord du fleuve, et l`autre au delà du bord du fleuve. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.9.2 (5 votes) }
\verse L`un d`eux dit à l`homme vêtu de lin, qui se tenait au-dessus des eaux du fleuve: Quand sera la fin de ces prodiges? 
\sidenote{ Concordance : Deut.26.19 (3 votes) }
\verse Et j`entendis l`homme vêtu de lin, qui se tenait au-dessus des eaux du fleuve; il leva vers les cieux sa main droite et sa main gauche, et il jura par celui qui vit éternellement que ce sera dans un temps, des temps, et la moitié d`un temps, et que toutes ces choses finiront quand la force du peuple saint sera entièrement brisée. 
\sidenote{ Concordance : Dan.12.6 (2 votes) }
\verse J`entendis, mais je ne compris pas; et je dis: Mon seigneur, quelle sera l`issue de ces choses? 
\sidenote{ Concordance : Isa.29.11 (2 votes) }
\verse Il répondit: Va, Daniel, car ces paroles seront tenues secrètes et scellées jusqu`au temps de la fin. 
\sidenote{ Concordance : Dan.11.33 (3 votes) }
\verse Plusieurs seront purifiés, blanchis et épurés; les méchants feront le mal et aucun des méchants ne comprendra, mais ceux qui auront de l`intelligence comprendront. 
\sidenote{ Concordance : Dan.8.26 (2 votes) }
\verse Depuis le temps où cessera le sacrifice perpétuel, et où sera dressée l`abomination du dévastateur, il y aura mille deux cent quatre-vingt-dix jours. 
\sidenote{ Concordance : Rom.11.15 (2 votes) }
\verse Heureux celui qui attendra, et qui arrivera jusqu`au mille trois cent trente-cinq jours! 
\sidenote{ Concordance : Rev.14.13 (4 votes) }
\verse Et toi, marche vers ta fin; tu te reposeras, et tu seras debout pour ton héritage à la fin des jours. 
