\book[Livre de Habacuc]{Habakuk}


\chapter
\sidenote{ Concordance : Isa.22.1 (2 votes) }
\verse Oracle révélé à Habakuk, le prophète. 
\sidenote{ Concordance : Ps.22.1-Ps.22.2 (3 votes) }
\verse Jusqu`à quand, ô Éternel?... J`ai crié, Et tu n`écoutes pas! J`ai crié vers toi à la violence, Et tu ne secours pas! 
\sidenote{ Concordance : 2Pet.2.8 (2 votes) }
\verse Pourquoi me fais-tu voir l`iniquité, Et contemples-tu l`injustice? Pourquoi l`oppression et la violence sont-elles devant moi? Il y a des querelles, et la discorde s`élève. 
\sidenote{ Concordance : Ps.59.2 (2 votes) }
\verse Aussi la loi n`a point de vie, La justice n`a point de force; Car le méchant triomphe du juste, Et l`on rend des jugements iniques. 
\sidenote{ Concordance : Isa.29.14 (5 votes) }
\verse Jetez les yeux parmi les nations, regardez, Et soyez saisis d`étonnement, d`épouvante! Car je vais faire en vos jours une oeuvre, Que vous ne croiriez pas si on la racontait. 
\sidenote{ Concordance : Isa.23.13 (2 votes) }
\verse Voici, je vais susciter les Chaldéens, Peuple furibond et impétueux, Qui traverse de vastes étendues de pays, Pour s`emparer de demeures qui ne sont pas à lui. 
\sidenote{ Concordance : Jer.39.5-Jer.39.9 (4 votes) }
\verse Il est terrible et formidable; De lui seul viennent son droit et sa grandeur. 
\sidenote{ Concordance : Ezek.17.12 (2 votes) }
\verse Ses chevaux sont plus rapides que les léopards, Plus agiles que les loups du soir, Et ses cavaliers s`avancent avec orgueil; Ses cavaliers arrivent de loin, Ils volent comme l`aigle qui fond sur sa proie. 
\sidenote{ Concordance : Isa.27.8 (2 votes) }
\verse Tout ce peuple vient pour se livrer au pillage; Ses regards avides se portent en avant, Et il assemble des prisonniers comme du sable. 
\sidenote{ Concordance : Jer.32.24 (3 votes) }
\verse Il se moque des rois, Et les princes font l`objet de ses railleries; Il se rit de toutes les forteresses, Il amoncelle de la terre, et il les prend. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.3-Dan.5.4 (2 votes) }
\verse Alors son ardeur redouble, Il poursuit sa marche, et il se rend coupable. Sa force à lui, voilà son dieu! 
\sidenote{ Concordance : Ezek.30.25 (2 votes) }
\verse N`es-tu pas de toute éternité, Éternel, mon Dieu, mon Saint? Nous ne mourrons pas! O Éternel, tu as établi ce peuple pour exercer tes jugements; O mon rocher, tu l`as suscité pour infliger tes châtiments. 
\sidenote{ Concordance : Esth.4.14 (2 votes) }
\verse Tes yeux sont trop purs pour voir le mal, Et tu ne peux pas regarder l`iniquité. Pourquoi regarderais-tu les perfides, et te tairais-tu, Quand le méchant dévore celui qui est plus juste que lui? 
\sidenote{ Concordance : Prov.6.7 (2 votes) }
\verse Traiterais-tu l`homme comme les poissons de la mer, Comme le reptile qui n`a point de maître? 
\sidenote{ Concordance : John.21.6-John.21.11 (2 votes) }
\verse Il les fait tous monter avec l`hameçon, Il les attire dans son filet, Il les assemble dans ses rets: Aussi est-il dans la joie et dans l`allégresse. 
\sidenote{ Concordance : Isa.37.24 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi il sacrifie à son filet, Il offre de l`encens à ses rets; Car par eux sa portion est grasse, Et sa nourriture succulente. 
\sidenote{ Concordance : Jer.46.1-Jer.46.28 (2 votes) }
\verse Videra-t-il pour cela son filet, Et toujours égorgera-t-il sans pitié les nations? 

\chapter
\sidenote{ Concordance : 2Sam.18.24 (2 votes) }
\verse J`étais à mon poste, Et je me tenais sur la tour; Je veillais, pour voir ce que l`Éternel me dirait, Et ce que je répliquerais après ma plainte. 
\sidenote{ Concordance : 1Cor.14.19 (1 votes) }
\verse L`Éternel m`adressa la parole, et il dit: Écris la prophétie: Grave-la sur des tables, Afin qu`on la lise couramment. 
\sidenote{ Concordance : Gal.4.2 (4 votes) }
\verse Car c`est une prophétie dont le temps est déjà fixé, Elle marche vers son terme, et elle ne mentira pas; Si elle tarde, attends-la, Car elle s`accomplira, elle s`accomplira certainement. 
\sidenote{ Concordance : Heb.10.38 (8 votes) }
\verse Voici, son âme s`est enflée, elle n`est pas droite en lui; Mais le juste vivra par sa foi. 
\sidenote{ Concordance : Dan.5.1-Dan.5.4 (2 votes) }
\verse Pareil à celui qui est ivre et arrogant, L`orgueilleux ne demeure pas tranquille; Il élargit sa bouche comme le séjour des morts, Il est insatiable comme la mort; Il attire à lui toutes les nations, Il assemble auprès de lui tous les peuples. 
\sidenote{ Concordance : Num.23.7 (3 votes) }
\verse Ne sera-t-il pas pour tous un sujet de sarcasme, De railleries et d`énigmes? On dira: Malheur à celui qui accumule ce qui n`est pas à lui! Jusques à quand?... Malheur à celui qui augmente le fardeau de ses dettes! 
\sidenote{ Concordance : Jer.8.17 (2 votes) }
\verse Tes créanciers ne se lèveront-ils pas soudain? Tes oppresseurs ne se réveilleront-ils pas? Et tu deviendras leur proie. 
\sidenote{ Concordance : Jer.51.55-Jer.51.56 (2 votes) }
\verse Parce que tu as pillé beaucoup de nations, Tout le reste des peuples te pillera; Car tu as répandu le sang des hommes, Tu as commis des violences dans le pays, Contre la ville et tous ses habitants. 
\sidenote{ Concordance : Jer.22.13-Jer.22.19 (2 votes) }
\verse Malheur à celui qui amasse pour sa maison des gains iniques, Afin de placer son nid dans un lieu élevé, Pour se garantir de la main du malheur! 
\sidenote{ Concordance : Jer.22.30 (2 votes) }
\verse C`est l`opprobre de ta maison que tu as résolu, En détruisant des peuples nombreux, Et c`est contre toi-même que tu as péché. 
\sidenote{ Concordance : Heb.12.24 (2 votes) }
\verse Car la pierre crie du milieu de la muraille, Et le bois qui lie la charpente lui répond. 
\sidenote{ Concordance : John.11.47-John.11.50 (2 votes) }
\verse Malheur à celui qui bâtit une ville avec le sang, Qui fonde une ville avec l`iniquité! 
\sidenote{ Concordance : Mal.1.4 (3 votes) }
\verse Voici, quand l`Éternel des armées l`a résolu, Les peuples travaillent pour le feu, Les nations se fatiguent en vain. 
\sidenote{ Concordance : Rev.11.15 (2 votes) }
\verse Car la terre sera remplie de la connaissance de la gloire de l`Éternel, Comme le fond de la mer par les eaux qui le couvrent. 
\sidenote{ Concordance : 2Sam.11.13 (2 votes) }
\verse Malheur à celui qui fait boire son prochain, A toi qui verses ton outre et qui l`enivres, Afin de voir sa nudité! 
\sidenote{ Concordance : Ps.75.8 (2 votes) }
\verse Tu seras rassasié de honte plus que de gloire; Bois aussi toi-même, et découvre-toi! La coupe de la droite de l`Éternel se tournera vers toi, Et l`ignominie souillera ta gloire. 
\sidenote{ Concordance : Prov.28.17 (2 votes) }
\verse Car les violences contre le Liban retomberont sur toi, Et les ravages des bêtes t`effraieront, Parce que tu as répandu le sang des hommes, Et commis des violences dans le pays, Contre la ville et tous ses habitants. 
\sidenote{ Concordance : 2Thess.2.9-2Thess.2.11 (2 votes) }
\verse A quoi sert une image taillée, pour qu`un ouvrier la taille? A quoi sert une image en fonte et qui enseigne le mensonge, Pour que l`ouvrier qui l`a faite place en elle sa confiance, Tandis qu`il fabrique des idoles muettes? 
\sidenote{ Concordance : Jer.10.9 (3 votes) }
\verse Malheur à celui qui dit au bois: Lève-toi! A une pierre muette: Réveille-toi! Donnera-t-elle instruction? Voici, elle est garnie d`or et d`argent, Mais il n`y a point en elle un esprit qui l`anime. 
\sidenote{ Concordance : Mic.1.2 (3 votes) }
\verse L`Éternel est dans son saint temple. Que toute la terre fasse silence devant lui! 

\chapter
\sidenote{ Concordance : Ps.7.1-Ps.7.17 (2 votes) }
\verse Prière d`Habakuk, le prophète. (Sur le mode des complaintes.) 
\sidenote{ Concordance : Exod.32.10-Exod.32.12 (2 votes) }
\verse Éternel, j`ai entendu ce que tu as annoncé, je suis saisi de crainte. Accomplis ton oeuvre dans le cours des années, ô Éternel! Dans le cours des années manifeste-la! Mais dans ta colère souviens-toi de tes compassions! 
\sidenote{ Concordance : Exod.19.16-Exod.19.20 (2 votes) }
\verse Dieu vient de Théman, Le Saint vient de la montagne de Paran... Pause. Sa majesté couvre les cieux, Et sa gloire remplit la terre. 
\sidenote{ Concordance : Exod.13.21 (2 votes) }
\verse C`est comme l`éclat de la lumière; Des rayons partent de sa main; Là réside sa force. 
\sidenote{ Concordance : Exod.12.29-Exod.12.30 (5 votes) }
\verse Devant lui marche la peste, Et la peste est sur ses traces. 
\sidenote{ Concordance : Nah.1.5 (3 votes) }
\verse Il s`arrête, et de l`oeil il mesure la terre; Il regarde, et il fait trembler les nations; Les montagnes éternelles se brisent, Les collines antiques s`abaissent; Les sentiers d`autrefois s`ouvrent devant lui. 
\sidenote{ Concordance : Num.22.3-Num.22.4 (2 votes) }
\verse Je vois dans la détresse les tentes de l`Éthiopie, Et les tentes du pays de Madian sont dans l`épouvante. 
\sidenote{ Concordance : Rev.19.14 (2 votes) }
\verse L`Éternel est-il irrité contre les fleuves? Est-ce contre les fleuves que s`enflamme ta colère, Contre la mer que se répand ta fureur, Pour que tu sois monté sur tes chevaux, Sur ton char de victoire? 
\sidenote{ Concordance : Ps.35.1-Ps.35.3 (2 votes) }
\verse Ton arc est mis à nu; Les malédictions sont les traits de ta parole... Pause. Tu fends la terre pour donner cours aux fleuves. 
\sidenote{ Concordance : Nah.1.5 (2 votes) }
\verse A ton aspect, les montagnes tremblent; Des torrents d`eau se précipitent; L`abîme fait entendre sa voix, Il lève ses mains en haut. 
\sidenote{ Concordance : Isa.28.21 (2 votes) }
\verse Le soleil et la lune s`arrêtent dans leur demeure, A la lumière de tes flèches qui partent, A la clarté de ta lance qui brille. 
\sidenote{ Concordance : Mic.4.12-Mic.4.13 (3 votes) }
\verse Tu parcours la terre dans ta fureur, Tu écrases les nations dans ta colère. 
\sidenote{ Concordance : Ps.89.19-Ps.89.21 (2 votes) }
\verse Tu sors pour délivrer ton peuple, Pour délivrer ton oint; Tu brises le faîte de la maison du méchant, Tu la détruis de fond en comble. Pause. 
\sidenote{ Concordance : Exod.14.5-Exod.14.9 (2 votes) }
\verse Tu perces de tes traits la tête de ses chefs, Qui se précipitent comme la tempête pour me disperser, Poussant des cris de joie, Comme s`ils dévoraient déjà le malheureux dans leur repaire. 
\sidenote{ Concordance : Hab.3.8 (3 votes) }
\verse Avec tes chevaux tu foules la mer, La boue des grandes eaux. 
\sidenote{ Concordance : Jer.23.9 (3 votes) }
\verse J`ai entendu... Et mes entrailles sont émues. A cette voix, mes lèvres frémissent, Mes os se consument, Et mes genoux chancellent: En silence je dois attendre le jour de la détresse, Le jour où l`oppresseur marchera contre le peuple. 
\sidenote{ Concordance : Deut.28.15-Deut.28.18 (3 votes) }
\verse Car le figuier ne fleurira pas, La vigne ne produira rien, Le fruit de l`olivier manquera, Les champs ne donneront pas de nourriture; Les brebis disparaîtront du pâturage, Et il n`y aura plus de boeufs dans les étables. 
\sidenote{ Concordance : Jas.1.9-Jas.1.10 (6 votes) }
\verse Toutefois, je veux me réjouir en l`Éternel, Je veux me réjouir dans le Dieu de mon salut. 
\sidenote{ Concordance : Isa.58.14 (4 votes) }
\verse L`Éternel, le Seigneur, est ma force; Il rend mes pieds semblables à ceux des biches, Et il me fait marcher sur mes lieux élevés. Au chefs des chantres. Avec instruments à cordes. 
