\book[Livre d'Aggée]{Aggée}


\chapter
\defi{ Concordance : Ezra.6.14 (3 votes) }
\verse La seconde année du roi Darius, le premier jour du sixième mois, la parole de l`Éternel fut adressée par Aggée, le prophète, à Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, et à Josué, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, en ces mots: 
\defi{ Concordance : Num.13.31 (3 votes) }
\verse Ainsi parle l`Éternel des armées: Ce peuple dit: Le temps n`est pas venu, le temps de rebâtir la maison de l`Éternel. 
\defi{ Concordance : Zech.1.1 (2 votes) }
\verse C`est pourquoi la parole de l`Éternel leur fut adressée par Aggée, le prophète, en ces mots: 
\defi{ Concordance : Dan.9.26-Dan.9.27 (2 votes) }
\verse Est-ce le temps pour vous d`habiter vos demeures lambrissées, Quand cette maison est détruite? 
\defi{ Concordance : Hag.1.7 (2 votes) }
\verse Ainsi parle maintenant l`Éternel des armées: Considérez attentivement vos voies! 
\defi{ Concordance : Deut.28.38-Deut.28.40 (4 votes) }
\verse Vous semez beaucoup, et vous recueillez peu, Vous mangez, et vous n`êtes pas rassasiés, Vous buvez, et vous n`êtes pas désaltérés, Vous êtes vêtus, et vous n`avez pas chaud; Le salaire de celui qui est à gages tombe dans un sac percé. 
\defi{ Concordance : Hag.1.5 (4 votes) }
\verse Ainsi parle l`Éternel des armées: Considérez attentivement vos voies! 
\defi{ Concordance : Isa.60.13 (2 votes) }
\verse Montez sur la montagne, apportez du bois, Et bâtissez la maison: J`en aurai de la joie, et je serai glorifié, Dit l`Éternel. 
\defi{ Concordance : Isa.17.10-Isa.17.11 (2 votes) }
\verse Vous comptiez sur beaucoup, et voici, vous avez eu peu; Vous l`avez rentré chez vous, mais j`ai soufflé dessus. Pourquoi? dit l`Éternel des armées. A cause de ma maison, qui est détruite, Tandis que vous vous empressez chacun pour sa maison. 
\defi{ Concordance : 1Kgs.17.1 (3 votes) }
\verse C`est pourquoi les cieux vous ont refusé la rosée, Et la terre a refusé ses produits. 
\defi{ Concordance : Amos.7.4 (2 votes) }
\verse J`ai appelé la sécheresse sur le pays, sur les montagnes, Sur le blé, sur le moût, sur l`huile, Sur ce que la terre peut rapporter, Sur les hommes et sur les bêtes, Et sur tout le travail des mains. 
\defi{ Concordance : Isa.55.10-Isa.55.11 (2 votes) }
\verse Zorobabel, fils de Schealthiel, Josué, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et tout le reste du peuple, entendirent la voix de l`Éternel, leur Dieu, et les paroles d`Aggée, le prophète, selon la mission que lui avait donnée l`Éternel, leur Dieu. Et le peuple fut saisi de crainte devant l`Éternel. 
\defi{ Concordance : Jer.20.11 (2 votes) }
\verse Aggée, envoyé de l`Éternel, dit au peuple, d`après l`ordre de l`Éternel: Je suis avec vous, dit l`Éternel. 
\defi{ Concordance : 2Chr.36.22 (4 votes) }
\verse L`Éternel réveilla l`esprit de Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, et l`esprit de Josué, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et l`esprit de tout le reste du peuple. Ils vinrent, et ils se mirent à l`oeuvre dans la maison de l`Éternel des armées, leur Dieu, 
\defi{ Concordance : Hag.2.1 (2 votes) }
\verse le vingt-quatrième jour du sixième mois, la seconde année du roi Darius. 

\chapter
\defi{ Concordance : Hag.1.15 (2 votes) }
\verse Le vingt et unième jour du septième mois, la parole de l`Éternel se révéla par Aggée, le prophète, en ces mots: 
\defi{ Concordance : Ezra.1.8 (2 votes) }
\verse Parle à Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, à Josué, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et au reste du peuple, et dis-leur: 
\defi{ Concordance : Ezek.7.20 (2 votes) }
\verse Quel est parmi vous le survivant Qui ait vu cette maison dans sa gloire première? Et comment la voyez-vous maintenant? Telle qu`elle est, ne paraît-elle pas comme rien à vos yeux? 
\defi{ Concordance : 2Sam.5.10 (4 votes) }
\verse Maintenant fortifie-toi, Zorobabel! dit l`Éternel. Fortifie-toi, Josué, fils de Jotsadak, souverain sacrificateur! Fortifie-toi, peuple entier du pays! dit l`Éternel. Et travaillez! Car je suis avec vous, Dit l`Éternel des armées. 
\defi{ Concordance : John.14.16-John.14.17 (2 votes) }
\verse Je reste fidèle à l`alliance que j`ai faite avec vous Quand vous sortîtes de l`Égypte, Et mon esprit est au milieu de vous; Ne craignez pas! 
\defi{ Concordance : Hag.2.21-Hag.2.22 (2 votes) }
\verse Car ainsi parle l`Éternel des armées: Encore un peu de temps, Et j`ébranlerai les cieux et la terre, La mer et le sec; 
\defi{ Concordance : Luke.20.1 (1 votes) }
\verse J`ébranlerai toutes les nations; Les trésors de toutes les nations viendront, Et je remplirai de gloire cette maison, Dit l`Éternel des armées. 
\defi{ Concordance : Ps.24.1 (3 votes) }
\verse L`argent est à moi, et l`or est à moi, Dit l`Éternel des armées. 
\defi{ Concordance : Col.1.19-Col.1.21 (3 votes) }
\verse La gloire de cette dernière maison sera plus grande Que celle de la première, Dit l`Éternel des armées; Et c`est dans ce lieu que je donnerai la paix, Dit l`Éternel des armées. 
\defi{ Concordance : Hag.1.15-Hag.2.1 (2 votes) }
\verse le vingt-quatrième jour du neuvième mois, la seconde année de Darius, la parole de l`Éternel se révéla par Aggée, le prophète, en ces mots: 
\defi{ Concordance : Lev.10.10-Lev.10.11 (3 votes) }
\verse Ainsi parle l`Éternel des armées: Propose aux sacrificateurs cette question sur la loi: 
\defi{ Concordance : Matt.23.19 (5 votes) }
\verse Si quelqu`un porte dans le pan de son vêtement de la chair consacrée, et qu`il touche avec son vêtement du pain, des mets, du vin, de l`huile, ou un aliment quelconque, ces choses seront-elles sanctifiées? Les sacrificateurs répondirent: Non! 
\defi{ Concordance : Num.19.11-Num.19.22 (2 votes) }
\verse Et Aggée dit: Si quelqu`un souillé par le contact d`un cadavre touche toutes ces choses, seront-elles souillées? Les sacrificateurs répondirent: Elles seront souillées. 
\defi{ Concordance : Prov.28.9 (3 votes) }
\verse Alors Aggée, reprenant la parole, dit: Tel est ce peuple, telle est cette nation devant moi, dit l`Éternel, Telles sont toutes les oeuvres de leurs mains; Ce qu`ils m`offrent là est souillé. 
\defi{ Concordance : Hag.1.5 (5 votes) }
\verse Considérez donc attentivement Ce qui s`est passé jusqu`à ce jour, Avant qu`on eût mis pierre sur pierre au temple de l`Éternel! 
\defi{ Concordance : Zech.8.10-Zech.8.12 (2 votes) }
\verse Alors, quand on venait à un tas de vingt mesures, Il n`y en avait que dix; Quand on venait à la cuve pour puiser cinquante mesures, Il n`y en avait que vingt. 
\defi{ Concordance : Jer.3.24 (2 votes) }
\verse Je vous ai frappés par la rouille et par la nielle, et par la grêle; J`ai frappé tout le travail de vos mains. Malgré cela, vous n`êtes pas revenus à moi, dit l`Éternel. 
\defi{ Concordance : Ezra.5.1-Ezra.5.2 (3 votes) }
\verse Considérez attentivement Ce qui s`est passé jusqu`à ce jour, Jusqu`au vingt-quatrième jour du neuvième mois, Depuis le jour où le temple de l`Éternel a été fondé, Considérez-le attentivement! 
\defi{ Concordance : Deut.15.10 (2 votes) }
\verse Y avait-il encore de la semence dans les greniers? Même la vigne, le figuier, le grenadier et l`olivier, N`ont rien rapporté. Mais dès ce jour je répandrai ma bénédiction. 
\verse La parole de l`Éternel fut adressée pour la seconde fois à Aggée, le vingt-quatrième jour du mois, en ces mots: 
\defi{ Concordance : Heb.12.26-Heb.12.27 (3 votes) }
\verse Parle à Zorobabel, gouverneur de Juda, et dis: J`ébranlerai les cieux et la terre; 
\defi{ Concordance : Zech.14.3 (2 votes) }
\verse Je renverserai le trône des royaumes, Je détruirai la force des royaumes des nations, Je renverserai les chars et ceux qui les montent; Les chevaux et leurs cavaliers seront abattus, L`un par l`épée de l`autre. 
\defi{ Concordance : Song.8.6 (3 votes) }
\verse En ce jour-là, dit l`Éternel des armées, Je te prendrai, Zorobabel, fils de Schealthiel, Mon serviteur, dit l`Éternel, Et je te garderai comme un sceau; Car je t`ai choisi, dit l`Éternel des armées. 
